[
    {
        "title": "\u00c0 la mosqu\u00e9e Al-Aqsa de J\u00e9rusalem, le ramadan s\u2019est achev\u00e9 dans la tristesse",
        "summary": "Depuis le 7 octobre 2023, Isra\u00ebl impose des restrictions sans pr\u00e9c\u00e9dent aux Palestiniens qui souhaitent acc\u00e9der au troisi\u00e8me lieu saint de l\u2019islam, surplombant la vieille ville de J\u00e9rusalem. Des musulmans venus du monde entier c\u00e9l\u00e9brer la fin du ramadan sont aussi vis\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110424/la-mosquee-al-aqsa-de-jerusalem-le-ramadan-s-est-acheve-dans-la-tristesse"
    },
    {
        "title": "Aust\u00e9rit\u00e9: le gouvernement en veut toujours plus",
        "summary": "Services publics, collectivit\u00e9s locales, mod\u00e8le social\u2026 le gouvernement annonce chaque semaine de nouvelles coupes budg\u00e9taires afin, esp\u00e8re-t-il, de r\u00e9duire le d\u00e9ficit public. Grande perdante: l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/110424/austerite-le-gouvernement-en-veut-toujours-plus"
    },
    {
        "title": "Finances publiques: le cas d\u2019\u00e9cole du bouclier tarifaire",
        "summary": "Le bouclier tarifaire \u00e9tait cens\u00e9 prot\u00e9ger les m\u00e9nages. Il a surtout prot\u00e9g\u00e9 les surprofits de quelques acteurs. Le rapport de la Cour des comptes sur ce dispositif illustre jusqu\u2019\u00e0 la caricature le gaspillage de l\u2019argent public.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/110424/finances-publiques-le-cas-d-ecole-du-bouclier-tarifaire"
    },
    {
        "title": "Enqu\u00eate sur CNews, \u00abmatrice du projet d'extr\u00eame droite de Bollor\u00e9\u00bb",
        "summary": "CNews est une cha\u00eene d\u2019extr\u00eame droite, CNews d\u00e9sinforme. Enqu\u00eate et d\u00e9monstration dans \u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb avec David Perrotin et Yunnes Abzouz, journalistes \u00e0 Mediapart, et Isabelle Roberts, pr\u00e9sidente et cofondatrice des Jours.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/110424/enquete-sur-cnews-matrice-du-projet-dextreme-droite-de-bollore"
    },
    {
        "title": "\u00c0 deux mois des europ\u00e9ennes, le Parlement met la pression sur Ursula von der Leyen",
        "summary": "Ursula von der Leyen, candidate \u00e0 sa succession \u00e0 la t\u00eate de la Commission, a \u00e9t\u00e9 massivement d\u00e9savou\u00e9e jeudi par le Parlement europ\u00e9en. En cause: la nomination contest\u00e9e d\u2019un \u00e9lu allemand issu de sa propre famille politique \u00e0 un poste d\u2019\u00e9missaire au sein de la Commission.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110424/deux-mois-des-europeennes-le-parlement-met-la-pression-sur-ursula-von-der-leyen"
    },
    {
        "title": "Livraisons d\u2019armes \u00e0 Isra\u00ebl: des ONG franchissent le cap judiciaire",
        "summary": "Une dizaine d\u2019ONG saisissent la justice fran\u00e7aise afin de suspendre les livraisons d\u2019armes \u00e0 Isra\u00ebl. Elles d\u00e9noncent un manque de transparence du gouvernement, dans un contexte o\u00f9 \u00abpersonne ne peut ignorer tous les indices de commission de g\u00e9nocide\u00bb \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110424/livraisons-d-armes-israel-des-ong-franchissent-le-cap-judiciaire"
    },
    {
        "title": "\u00c9meutes de l\u2019\u00e9t\u00e9 2023: un rapport s\u00e9natorial cible les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "La mission d\u2019information du S\u00e9nat sur les \u00e9meutes survenues \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 2023, apr\u00e8s la mort de Nahel, a rendu ses conclusions. Nombre des propositions du rapporteur LR portent sur la surveillance et le contr\u00f4le des r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/110424/emeutes-de-l-ete-2023-un-rapport-senatorial-cible-les-reseaux-sociaux"
    },
    {
        "title": "\u00abD\u00e9sengagement\u00bb, \u00ababandon\u00bb, \u00abflottement\u00bb: le PCF se fracture sur la cause palestinienne",
        "summary": "Malgr\u00e9 son soutien historique au droit \u00e0 l\u2019autod\u00e9termination du peuple palestinien, le Parti communiste fran\u00e7ais n\u2019est pas en premi\u00e8re ligne du mouvement contre le risque de g\u00e9nocide \u00e0 Gaza. Des militants attribuent cet \u00ababandon\u00bb \u00e0 la politique du \u00abpas de c\u00f4t\u00e9\u00bb de Fabien Roussel. La direction d\u00e9fend, elle, sa constance sur le sujet.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/110424/desengagement-abandon-flottement-le-pcf-se-fracture-sur-la-cause-palestinienne"
    },
    {
        "title": "Une syndicaliste CFDT d\u00e9mise de ses fonctions apr\u00e8s avoir signal\u00e9 des comportements sexistes",
        "summary": "Une repr\u00e9sentante syndicale \u00e0 la mairie d\u2019Orl\u00e9ans a d\u00e9pos\u00e9 plainte le 22 mars contre deux camarades pour \u00abharc\u00e8lement moral\u00bb et \u00aboutrage sexiste et sexuel\u00bb. Apr\u00e8s des signalements, elle et un coll\u00e8gue avaient \u00e9t\u00e9 exclus de leur section. Interrog\u00e9e par Mediapart, la conf\u00e9d\u00e9ration vient de lancer une enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/110424/une-syndicaliste-cfdt-demise-de-ses-fonctions-apres-avoir-signale-des-comportements-sexistes"
    },
    {
        "title": "Influence russe: les eurod\u00e9put\u00e9s \u00e0 la recherche des \u00abagents du Kremlin\u00bb parmi eux",
        "summary": "Le Parlement europ\u00e9en a d\u00e9battu, mercredi 10 avril, des r\u00e9v\u00e9lations des autorit\u00e9s tch\u00e8ques et belges sur de possibles ing\u00e9rences russes en son sein. Les \u00e9lus ont demand\u00e9 plus de d\u00e9tails sur les all\u00e9gations de corruption, et alert\u00e9 sur le p\u00e9ril qui menace les \u00e9lections europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110424/influence-russe-les-eurodeputes-la-recherche-des-agents-du-kremlin-parmi-eux"
    }
]