[
    {
        "title": "Caricature de Cyril Hanouna: La France insoumise refuse de dire qui a valid\u00e9 l\u2019affiche",
        "summary": "Apr\u00e8s la publication d\u2019une repr\u00e9sentation antis\u00e9mite de l\u2019animateur, LFI rechigne \u00e0 s\u2019exprimer sur les responsabilit\u00e9s internes de cette campagne. La d\u00e9put\u00e9e Sophia Chikirou, qui supervise la communication du mouvement, renvoie la patate chaude au coordinateur national, Manuel Bompard, qui ne r\u00e9pond pas.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/170325/caricature-de-cyril-hanouna-la-france-insoumise-refuse-de-dire-qui-valide-l-affiche"
    },
    {
        "title": "L\u2019administration Trump entrave le travail de la justice p\u00e9nale internationale en Ukraine",
        "summary": "Les \u00c9tats-Unis ont successivement annonc\u00e9 la mise en place de sanctions contre la CPI, leur retrait d\u2019un groupe d\u2019entraide judiciaire sur l\u2019agression de l\u2019Ukraine et la suspension des financements de chercheurs enqu\u00eatant sur les d\u00e9portations d\u2019enfants ukrainiens.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/170325/l-administration-trump-entrave-le-travail-de-la-justice-penale-internationale-en-ukraine"
    },
    {
        "title": "Le Conseil de politique nucl\u00e9aire, cette anomalie d\u00e9mocratique",
        "summary": "Couvertes par le secret-d\u00e9fense, ces r\u00e9unions de haut niveau concernent pourtant des questions de politique \u00e9nerg\u00e9tique tr\u00e8s classiques. Leur confidentialit\u00e9 renforce l\u2019opacit\u00e9 de la fili\u00e8re de l\u2019atome et des choix politiques la concernant.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/170325/le-conseil-de-politique-nucleaire-cette-anomalie-democratique"
    },
    {
        "title": "Le document secret qui a boulevers\u00e9 le contr\u00f4le du nucl\u00e9aire fran\u00e7ais",
        "summary": "En 2023, un rapport confidentiel pr\u00e9sent\u00e9 lors d\u2019un conseil de politique nucl\u00e9aire donnait le top d\u00e9part au bouleversement du syst\u00e8me de s\u00fbret\u00e9 de la fili\u00e8re de l\u2019atome. Mediapart y a eu acc\u00e8s et a appris qu\u2019il avait \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 \u00e0 la demande de l\u2019\u00c9lys\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/170325/le-document-secret-qui-bouleverse-le-controle-du-nucleaire-francais"
    },
    {
        "title": "Loi narcotrafic: \u00abLe texte n\u2019est pas seulement liberticide, il est aussi contre-productif\u00bb",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 insoumis Antoine L\u00e9aument s\u2019oppose \u00e0 un texte qui privil\u00e9gie, selon lui, une r\u00e9ponse administrative, sur la foi de soup\u00e7ons, plut\u00f4t que le vrai travail d\u2019enqu\u00eate. Il pr\u00f4ne une approche visant \u00e9galement \u00e0 faire baisser la consommation, plus efficace, selon lui, contre le trafic de drogue.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/170325/loi-narcotrafic-le-texte-n-est-pas-seulement-liberticide-il-est-aussi-contre-productif"
    },
    {
        "title": "Retraites: Bayrou se tire un \u00abnon\u00bb dans le pied",
        "summary": "En r\u00e9pondant par la n\u00e9gative \u00e0 une question sur la possibilit\u00e9 de revenir \u00e0 l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part de 62 ans, le premier ministre a tendu d\u2019un coup les discussions entre partenaires sociaux. Il prend le risque de voir capoter tout le processus. La CFDT est mise au pied du mur.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/170325/retraites-bayrou-se-tire-un-non-dans-le-pied"
    },
    {
        "title": "Ad\u00e8le Haenel: ce que dit le jugement qui condamne Christophe Ruggia",
        "summary": "Alors que l\u2019avocate du r\u00e9alisateur a estim\u00e9 qu\u2019il avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9\" \"\u00absur la foi de [la] seule parole\u00bb d\u2019Ad\u00e8le Haenel, la d\u00e9cision du tribunal, que Mediapart a consult\u00e9e, montre que de nombreux \u00e9crits et t\u00e9moignages \u00e9tayent les d\u00e9clarations de l\u2019actrice. Christophe Ruggia a fait appel.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/170325/adele-haenel-ce-que-dit-le-jugement-qui-condamne-christophe-ruggia"
    },
    {
        "title": "Un t\u00e9moin du proc\u00e8s des ge\u00f4liers de l\u2019\u00c9tat islamique menac\u00e9 de mort \u00e0 son domicile",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir t\u00e9moign\u00e9 vendredi contre l\u2019un des trois accus\u00e9s, un r\u00e9fugi\u00e9 syrien a re\u00e7u la visite de deux individus chez lui. Ils lui ont annonc\u00e9 qu\u2019il allait \u00abpayer\u00bb pour avoir parl\u00e9. Le Parquet national antiterroriste s\u2019est saisi de l\u2019affaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/170325/un-temoin-du-proces-des-geoliers-de-l-etat-islamique-menace-de-mort-son-domicile"
    },
    {
        "title": "Des pompiers sonnent l\u2019alarme sur le racisme d\u00e9complex\u00e9 dans leurs rangs",
        "summary": "Plusieurs plaintes et signalements dans diff\u00e9rentes casernes de France r\u00e9v\u00e9l\u00e9s par Mediapart viennent d\u00e9noncer le sujet tabou du racisme chez les pompiers. Face \u00e0 un probl\u00e8me de plus en plus syst\u00e9mique, la r\u00e9ponse de la hi\u00e9rarchie reste timide, voire ambivalente.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/170325/des-pompiers-sonnent-l-alarme-sur-le-racisme-decomplexe-dans-leurs-rangs"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019op\u00e9ra Bastille s\u2019impose enfin \u00abM\u00e9lisande et Pell\u00e9as\u00bb",
        "summary": "L\u2019unique op\u00e9ra de Claude Debussy, \u00abPell\u00e9as et M\u00e9lisande\u00bb, triomphe \u00e0 l\u2019op\u00e9ra Bastille, dans la mise en sc\u00e8ne de Wajdi Mouawad. S\u2019y d\u00e9gage subtilement l\u2019\u00e9vidence que l\u2019h\u00e9ro\u00efne, absente \u00e0 elle-m\u00eame mais pr\u00e9sente au long de l\u2019\u0153uvre, m\u00e9rite la primaut\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/170325/l-opera-bastille-s-impose-enfin-melisande-et-pelleas"
    }
]