[
    {
        "title": "Divis\u00e9 sur le vote de dimanche, l\u2019\u00e9lectorat catholique se retrouve sans guide",
        "summary": "Dans des textes ou lors de rassemblements, certains fid\u00e8les prennent clairement position contre l\u2019extr\u00eame droite. D\u2019autres plaident au contraire la libert\u00e9 de vote, voire l\u00e9gitiment le vote RN. La Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques ne se mouille pas, au grand dam des premiers.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/250624/divise-sur-le-vote-de-dimanche-l-electorat-catholique-se-retrouve-sans-guide"
    },
    {
        "title": "Des binationaux r\u00e9agissent aux propositions du RN: \u00abNous sommes encore per\u00e7us comme une menace\u00bb",
        "summary": "Jordan Bardella veut interdire certains postes \u00abstrat\u00e9giques\u00bb aux Fran\u00e7ais binationaux, soit plus de trois millions de personnes. Les premiers concern\u00e9s, interrog\u00e9s par Mediapart, consid\u00e8rent qu\u2019une telle mesure les ravale au rang de citoyens \u00abde seconde zone\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250624/des-binationaux-reagissent-aux-propositions-du-rn-nous-sommes-encore-percus-comme-une-menace"
    },
    {
        "title": "\u00abOn n\u2019aime pas les bougnoules\u00bb: six mois de sursis requis contre deux policiers",
        "summary": "Deux agents du commissariat d\u2019Angoul\u00eame ont comparu mardi devant le tribunal correctionnel pour une gifle et des injures racistes sur un gard\u00e9 \u00e0 vue, immortalis\u00e9es \u00e0 leur insu par leur cam\u00e9ra pi\u00e9ton. D\u00e9cision le 4 juillet.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250624/n-aime-pas-les-bougnoules-six-mois-de-sursis-requis-contre-deux-policiers"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024: Mediapart passe au crible les programmes de la gauche, du RN et de la majorit\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s le Nouveau Front populaire, la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle et le Rassemblement national ont pr\u00e9sent\u00e9 leur programme pour les l\u00e9gislatives des 30 juin et 7 juillet. Mediapart a analys\u00e9 et compar\u00e9 leurs principales mesures.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/250624/legislatives-2024-mediapart-passe-au-crible-les-programmes-de-la-gauche-du-rn-et-de-la-majorite"
    },
    {
        "title": "En Nouvelle-Cal\u00e9donie, la \u00abd\u00e9portation\u00bb de militants ind\u00e9pendantistes jette de l\u2019huile sur le feu",
        "summary": "Le transfert de sept militants dans des prisons m\u00e9tropolitaines alimente depuis samedi une nouvelle vague de violences dans l\u2019archipel. La Cellule de coordination des actions de terrain fait du retour de ses \u00ab\" \"prisonniers politiques\u00bb une nouvelle condition \u00e0 l\u2019apaisement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250624/en-nouvelle-caledonie-la-deportation-de-militants-independantistes-jette-de-l-huile-sur-le-feu"
    },
    {
        "title": "P\u00e9docriminalit\u00e9, guets-apens homophobes... Le site Coco a enfin \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9 par la justice",
        "summary": "La procureure de Paris a annonc\u00e9 mardi la fermeture de ce site internet au c\u0153ur d\u2019affaires de p\u00e9docriminalit\u00e9, de prox\u00e9n\u00e9tisme et d\u2019agressions homophobes, comme Mediapart l\u2019avait mis en \u00e9vidence en 2023 dans le documentaire \u00abGuet-apens, des crimes invisibles\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250624/pedocriminalite-guets-apens-homophobes-le-site-coco-enfin-ete-ferme-par-la-justice"
    },
    {
        "title": "Julian Assange est libre: la fin d\u2019un long calvaire judiciaire",
        "summary": "Le fondateur de WikiLeaks a quitt\u00e9 Londres apr\u00e8s quatorze ann\u00e9es d\u2019enfermement dans l\u2019ambassade \u00e9quatorienne, puis dans une prison haute s\u00e9curit\u00e9. Il doit se rendre dans les \u00eeles Mariannes pour y \u00eatre condamn\u00e9 \u00e0 62 mois de prison, peine qu\u2019il a d\u00e9j\u00e0 purg\u00e9e. Il pourra ensuite repartir, libre, vers l\u2019Australie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/250624/julian-assange-est-libre-la-fin-d-un-long-calvaire-judiciaire"
    },
    {
        "title": "Autoritaire et pass\u00e9iste: enqu\u00eate sur le d\u00e9put\u00e9 qui a dict\u00e9 le programme \u00ab\u00e9ducation\u00bb du RN",
        "summary": "En cas de victoire de l\u2019extr\u00eame droite, Roger Chudeau est donn\u00e9 ministrable. Depuis sa terre d\u2019\u00e9lection en Sologne, v\u00e9ritable laboratoire de la fusion des droites, cet ancien conseiller de Fran\u00e7ois Fillon a pr\u00e9par\u00e9 un projet \u00abassimilationniste\u00bb et de tri social. Qui va au-del\u00e0 des annonces de Jordan Bardella.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250624/autoritaire-et-passeiste-enquete-sur-le-depute-qui-dicte-le-programme-education-du-rn"
    },
    {
        "title": "Binationaux: le programme flou et discriminatoire du RN",
        "summary": "Jordan Bardella veut interdire certains postes \u00abstrat\u00e9giques\u00bb aux Fran\u00e7ais binationaux. La mesure est pr\u00e9sent\u00e9e comme \u00abanecdotique\u00bb, mais masque les restrictions bien plus radicales d\u00e9fendues par le Rassemblement national depuis des ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/250624/binationaux-le-programme-flou-et-discriminatoire-du-rn"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections au Royaume-Uni: l\u2019\u00c9cosse se dresse en m\u00e8re aubergiste de la d\u00e9mocratie",
        "summary": "Dans le nord-est de la nation celte, Aberdeen, libre et prosp\u00e8re, appara\u00eet en oasis d\u2019accueil et de tol\u00e9rance dans une Europe gangr\u00e9n\u00e9e par le refus d\u2019autrui. Avec un chass\u00e9-crois\u00e9 entre travaillistes d\u00e9rivant \u00e0 droite et nationalistes encore ancr\u00e9s \u00e0 gauche.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/250624/elections-au-royaume-uni-l-ecosse-se-dresse-en-mere-aubergiste-de-la-democratie"
    },
    {
        "title": "Taper sur la gauche pour survivre: le pari dangereux du camp pr\u00e9sidentiel",
        "summary": "Pour \u00e9viter la d\u00e9route, les soutiens d\u2019Emmanuel Macron multiplient les attaques contre le Nouveau Front populaire, renvoy\u00e9 dos-\u00e0-dos avec l\u2019extr\u00eame droite. Cette strat\u00e9gie pr\u00e9sente des risques majeurs pour un camp qui aura de nouveau besoin, pour sauver quelques si\u00e8ges, du report des voix de gauche.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/260624/taper-sur-la-gauche-pour-survivre-le-pari-dangereux-du-camp-presidentiel"
    },
    {
        "title": "En Cisjordanie, l\u2019occupation ruine durablement la sant\u00e9 mentale des Palestiniens",
        "summary": "\u00c0 Masafer Yatta, les Palestiniens, menac\u00e9s d\u2019expulsion par l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu, vivent directement l\u2019explosion de la violence coloniale en Cisjordanie depuis le 7 octobre, les yeux riv\u00e9s sur Gaza. Les nouveaux traumatismes s\u2019ajoutent aux pr\u00e9c\u00e9dents, marquant les corps et les esprits.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260624/en-cisjordanie-l-occupation-ruine-durablement-la-sante-mentale-des-palestiniens"
    },
    {
        "title": "Dans les prisons d\u2019Isra\u00ebl, surpopulation extr\u00eame et traitements inhumains",
        "summary": "Depuis le 7 octobre, les arrestations sont massives dans les territoires palestiniens occup\u00e9s, dans la bande de Gaza comme en Cisjordanie. Dans les prisons d\u2019Isra\u00ebl, o\u00f9 les conditions de d\u00e9tention se sont gravement d\u00e9t\u00e9rior\u00e9es, plusieurs prisonniers sont morts.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260624/dans-les-prisons-d-israel-surpopulation-extreme-et-traitements-inhumains"
    },
    {
        "title": "Le RN pourrait-il contr\u00f4ler l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise?",
        "summary": "En cas de cohabitation avec l\u2019extr\u00eame droite, qui aura la main sur la politique de d\u00e9fense et la diplomatie? L\u2019historien Yannick Pinc\u00e9 apporte des \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse en s\u2019appuyant sur les r\u00e8gles de la Constitution et les exp\u00e9riences du pass\u00e9 \u2013 et souligne l\u2019importance des rapports de force qui s\u2019installeront.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/260624/le-rn-pourrait-il-controler-l-armee-francaise"
    },
    {
        "title": "Divis\u00e9 sur le vote de dimanche, l\u2019\u00e9lectorat catholique se retrouve sans guide",
        "summary": "Dans des textes ou lors de rassemblements, certains fid\u00e8les prennent clairement position contre l\u2019extr\u00eame droite. D\u2019autres plaident au contraire la libert\u00e9 de vote, voire l\u00e9gitiment le vote RN. La Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques ne se mouille pas, au grand dam des premiers.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250624/divise-sur-le-vote-de-dimanche-l-electorat-catholique-se-retrouve-sans-guide"
    },
    {
        "title": "\u00c9duquer \u00e0 la sexualit\u00e9 d\u00e8s l'\u00e9cole primaire, pour tordre le cou aux fake news",
        "summary": "L\u2019\u00e9ducation \u00e0 la vie affective, relationnelle et sexuelle s\u2019adapte \u00e0 l\u2019\u00e2ge des enfants ou adolescents. Reportage \u00e0 Nantes dans une classe de CM2, o\u00f9 le service de sant\u00e9 municipal est \u00e0 la man\u0153uvre. L'enjeu est aussi de pr\u00e9venir les violences sexuelles et sexistes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260624/eduquer-la-sexualite-des-lecole-primaire-pour-tordre-le-cou-aux-fake-news"
    },
    {
        "title": "Trafic de drogues \u00e0 Canteleu: pour la procureure, \u00abun clan mafieux a infiltr\u00e9 la mairie\u00bb",
        "summary": "Le minist\u00e8re public a requis 12 mois de prison avec sursis et 5 ans d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 contre la maire PS de la commune normande, M\u00e9lanie Boulanger, soup\u00e7onn\u00e9e de complicit\u00e9 dans le cadre d\u2019un vaste trafic de drogue dans sa ville. 18 mois avec sursis ont \u00e9t\u00e9 requis contre son adjoint Hasbi Colak.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260624/trafic-de-drogues-canteleu-pour-la-procureure-un-clan-mafieux-infiltre-la-mairie"
    },
    {
        "title": "Tamara Volokhova, cette binationale qui embarrasse Jordan Bardella",
        "summary": "Lors du d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 du mardi 25 juin, le patron du RN a \u00e9t\u00e9 g\u00ean\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9vocation du cas d\u2019une conseill\u00e8re franco-russe de son parti au Parlement europ\u00e9en, qui a \u00e9t\u00e9 en contact avec un espion russe, mais aussi en lien avec le conseiller de Poutine \u00e0 l\u2019origine du pr\u00eat accord\u00e9 au RN.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260624/tamara-volokhova-cette-binationale-qui-embarrasse-jordan-bardella"
    }
]