[
    {
        "title": "Le pr\u00e9sidentialisme, de crise en crise, jusqu\u2019au chaos",
        "summary": "On savait depuis longtemps que les institutions fran\u00e7aises, organisant \u00abl\u2019exercice solitaire du pouvoir\u00bb, \u00e9taient dangereuses. Avec un pr\u00e9sident toxique, impr\u00e9visible ou m\u00e9prisant, elles le sont plus encore, et entra\u00eenent le pays vers le chaos.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/041224/le-presidentialisme-de-crise-en-crise-jusqu-au-chaos"
    },
    {
        "title": "M\u00eame apr\u00e8s la censure, Macron cherche la route de la continuit\u00e9",
        "summary": "La motion de censure qui a renvers\u00e9 le gouvernement, mercredi 4 d\u00e9cembre, n\u2019a pas d\u00e9cid\u00e9 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 changer de cap. Au contraire: il cherche d\u00e9sormais parmi ses plus fid\u00e8les soutiens une solution pour tenir jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/041224/meme-apres-la-censure-macron-cherche-la-route-de-la-continuite"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement Barnier tombe, apr\u00e8s un r\u00e9quisitoire et une motion de censure",
        "summary": "331 d\u00e9put\u00e9s du NFP et du RN ont vot\u00e9 la censure du gouvernement de Michel Barnier. \u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e, l\u2019\u00e9v\u00e9nement, historique quoi qu\u2019attendu, a d\u00e9clench\u00e9 les hauts cris d\u2019un camp pr\u00e9sidentiel refusant toujours d\u2019accepter la r\u00e9alit\u00e9 politique des urnes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/041224/le-gouvernement-barnier-tombe-apres-un-requisitoire-et-une-motion-de-censure"
    },
    {
        "title": "Comment le RN a fini par faire chuter le gouvernement",
        "summary": "Jamais satisfaite de l\u2019attitude du premier ministre \u00e0 son \u00e9gard, press\u00e9e par son socle \u00e9lectoral, ses d\u00e9put\u00e9s et un calendrier judiciaire d\u00e9favorable, Marine Le Pen a fini par censurer le gouvernement de Michel Barnier. L\u2019\u00e9pilogue annonc\u00e9 de trois mois de tartufferie politique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/041224/comment-le-rn-fini-par-faire-chuter-le-gouvernement"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Paty: Abdelhakim Sefrioui, proph\u00e8te de l\u2019autojustification, se d\u00e9fausse aussi sur le professeur",
        "summary": "Le pr\u00e9dicateur, accus\u00e9 d\u2019avoir attis\u00e9 la haine contre l\u2019enseignant d\u2019histoire-g\u00e9ographie, refuse la moindre responsabilit\u00e9 dans son assassinat. \u00c0 l\u2019entendre, il serait m\u00eame la principale victime de cette trag\u00e9die.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/041224/proces-paty-abdelhakim-sefrioui-prophete-de-l-autojustification-se-defausse-aussi-sur-le-professeur"
    },
    {
        "title": "\u00c0 \u00c9merainville, Camille Martin peut louer une salle municipale, mais pas Abdoulaye Sidib\u00e9",
        "summary": "Un habitant noir d\u2019un quartier d\u00e9favoris\u00e9 s\u2019est vu refuser par deux fois la r\u00e9servation d\u2019une salle municipale dans cette commune de Seine-et-Marne. Sous une autre identit\u00e9, sa demande a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e imm\u00e9diatement. Pour les habitants, l\u2019incident illustre la discrimination dont ils sont victimes de la part de la mairie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/041224/emerainville-camille-martin-peut-louer-une-salle-municipale-mais-pas-abdoulaye-sidibe"
    },
    {
        "title": "La Turquie profite de la chute d\u2019Alep pour combattre les forces kurdes",
        "summary": "Alors que ses n\u00e9gociations avec le r\u00e9gime d\u2019Assad \u00e9taient au point mort, Ankara est la grande gagnante de la chute de la ville d\u2019Alep. Le r\u00e9gime d\u2019Erdogan en profite pour lancer sa propre offensive contre les Kurdes dans le nord-ouest de la Syrie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/041224/la-turquie-profite-de-la-chute-d-alep-pour-combattre-les-forces-kurdes"
    },
    {
        "title": "Dans la Dr\u00f4me, les gendarmes sortent les grands moyens pour traquer l\u2019autrice de tags propalestiniens",
        "summary": "Au nom de la lutte contre \u00abl\u2019apologie du terrorisme\u00bb post-7-Octobre, le parquet de Valence s\u2019est mis en quatre pour surveiller une jeune femme, autorisant notamment la pose d\u2019une balise GPS sous sa voiture. Elle doit finalement \u00eatre jug\u00e9e jeudi pour des \u00abd\u00e9gradations l\u00e9g\u00e8res\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/041224/dans-la-drome-les-gendarmes-sortent-les-grands-moyens-pour-traquer-l-autrice-de-tags-propalestiniens"
    },
    {
        "title": "La loi martiale en Cor\u00e9e du Sud a r\u00e9veill\u00e9 le spectre des dictatures pass\u00e9es",
        "summary": "Dans la nuit du 3 au 4 d\u00e9cembre, le pr\u00e9sident conservateur Yoon Suk-yeol a d\u00e9clar\u00e9 la loi martiale \u00e0 la stupeur g\u00e9n\u00e9rale. Six heures plus tard, il a d\u00fb reculer, sous la pression populaire et celle de l\u2019opposition. Une motion de destitution a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e au Parlement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/041224/la-loi-martiale-en-coree-du-sud-reveille-le-spectre-des-dictatures-passees"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est un employ\u00e9 Kleenex pour eux\u00bb: comment \u00abLe Parisien\u00bb a abandonn\u00e9 son reporter de guerre gri\u00e8vement bless\u00e9",
        "summary": "Reporter de guerre pendant une quinzaine d\u2019ann\u00e9es pour le quotidien, Fr\u00e9d\u00e9ric Gerschel est lourdement handicap\u00e9 depuis un accident en Irak en 2016. Le groupe LVMH, propri\u00e9taire du journal, n\u2019a jamais consenti \u00e0 verser le moindre centime pour r\u00e9gler les soins tr\u00e8s on\u00e9reux de son salari\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/041224/c-est-un-employe-kleenex-pour-eux-comment-le-parisien-abandonne-son-reporter-de-guerre-grievem"
    },
    {
        "title": "Face aux risques de d\u00e9rives sectaires dans l\u2019\u00c9glise \u00e9vang\u00e9lique, d\u2019anciens fid\u00e8les alertent",
        "summary": "Certains discours et pratiques au sein des \u00e9glises \u00e9vang\u00e9liques fran\u00e7aises inqui\u00e8tent les associations de lutte contre les d\u00e9rives sectaires. D\u2019anciens fid\u00e8les critiquent notamment une forme de contr\u00f4le social et la minimisation des violences sexistes et sexuelles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/051224/face-aux-risques-de-derives-sectaires-dans-l-eglise-evangelique-d-anciens-fideles-alertent"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9tude r\u00e9v\u00e8le l\u2019ampleur des violences sexuelles et sexistes au sein de l\u2019institution judiciaire",
        "summary": "Le Syndicat de la magistrature a adress\u00e9 un questionnaire \u00e0 l\u2019ensemble des juges et parquetiers de France et re\u00e7u plus de 500 t\u00e9moignages. Les conclusions, dont Mediapart a eu connaissance, mettent au jour un \u00absexisme syst\u00e9mique\u00bb et \u00abl\u2019inertie collective\u00bb face \u00e0 cette probl\u00e9matique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/051224/une-etude-revele-l-ampleur-des-violences-sexuelles-et-sexistes-au-sein-de-l-institution-judiciaire"
    },
    {
        "title": "L\u2019UE face au \u00absaut dans l\u2019inconnu\u00bb fran\u00e7ais",
        "summary": "La crise politique fran\u00e7aise complique encore la r\u00e9ponse que l\u2019Union europ\u00e9enne cherche \u00e0 esquisser face au retour de Donald Trump aux \u00c9tats-Unis. Elle intervient aussi alors que les n\u00e9gociations sur le trait\u00e9 commercial UE-Mercosur pourraient aboutir en fin de semaine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/051224/l-ue-face-au-saut-dans-l-inconnu-francais"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sidentialisme, de crise en crise, jusqu\u2019au chaos",
        "summary": "On savait depuis longtemps que les institutions fran\u00e7aises, organisant \u00abl\u2019exercice solitaire du pouvoir\u00bb, \u00e9taient dangereuses. Avec un pr\u00e9sident toxique, impr\u00e9visible ou m\u00e9prisant, elles le sont plus encore, et entra\u00eenent le pays vers le chaos.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/041224/le-presidentialisme-de-crise-en-crise-jusqu-au-chaos"
    }
]