[
    {
        "title": "Violences de genre: Sciences Po, ou la faillite des \u00e9lites",
        "summary": "Le directeur de la c\u00e9l\u00e8bre \u00e9cole parisienne, Mathias Vicherat, a d\u00e9missionn\u00e9 mercredi 13 mars: il est renvoy\u00e9 devant le tribunal, ainsi que son ancienne compagne, pour violences conjugales. Apr\u00e8s l\u2019affaire Duhamel, l\u2019institution est devenue l\u2019un des visages de l\u2019impunit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/130324/violences-de-genre-sciences-po-ou-la-faillite-des-elites"
    },
    {
        "title": "En Cisjordanie, les enfants palestiniens meurent aussi",
        "summary": "Depuis le 7 octobre 2023, les enfants de Cisjordanie et de J\u00e9rusalem-Est occup\u00e9es voient leurs droits encore plus malmen\u00e9s qu\u2019avant. \u00ab128 enfants palestiniens\u00bb y ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s depuis cinq mois, indique Ayed Abu Eqtaish, de l\u2019ONG D\u00e9fense des enfants International.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/130324/en-cisjordanie-les-enfants-palestiniens-meurent-aussi"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Gaza, la guerre d\u2019Isra\u00ebl contre les enfants palestiniens",
        "summary": "En cinq mois, plusieurs dizaines de milliers d\u2019enfants ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s ou gri\u00e8vement bless\u00e9s par les bombardements isra\u00e9liens sur Gaza. Un massacre d\u2019ampleur sous les yeux du monde entier.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/130324/gaza-la-guerre-d-israel-contre-les-enfants-palestiniens"
    },
    {
        "title": "TikTok victime de la rivalit\u00e9 entre les \u00c9tats-Unis et la Chine",
        "summary": "Dans un contexte de nouvelle guerre froide, la Chambre des repr\u00e9sentants a vot\u00e9 \u00e0 une \u00e9crasante majorit\u00e9 l\u2019obligation pour la soci\u00e9t\u00e9 chinoise ByteDance de vendre son application TikTok, au nom de la s\u00e9curit\u00e9 nationale. P\u00e9kin d\u00e9nonce une \u00abman\u0153uvre d\u2019intimidation\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/130324/tiktok-victime-de-la-rivalite-entre-les-etats-unis-et-la-chine"
    },
    {
        "title": "Le groupe Adecco enfin condamn\u00e9 pour discrimination et fichage racial",
        "summary": "Le leader mondial de l\u2019int\u00e9rim a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 mercredi \u00e0 50 000 euros d\u2019amende pour avoir \u00e9tabli un syst\u00e8me de fichage racial afin de satisfaire les clients qui refusaient les travailleurs non blancs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/130324/le-groupe-adecco-enfin-condamne-pour-discrimination-et-fichage-racial"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4t mondial: un projet mort-n\u00e9",
        "summary": "Annonc\u00e9 en fanfare \u00e0 l\u2019automne 2021, le projet de fiscalit\u00e9 mondiale minimum pr\u00e9sent\u00e9 par l\u2019OCDE n\u2019est plus qu\u2019une ombre. Une partie du texte entr\u00e9e en application d\u00e9but 2024 a \u00e9t\u00e9 vid\u00e9 de sa substance. Et les \u00c9tats-Unis mettent leur veto sur la taxe sur les g\u00e9ants du num\u00e9rique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/130324/impot-mondial-un-projet-mort-ne"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ukraine dans l\u2019UE? Le d\u00e9bat entre Chlo\u00e9 Ridel et Emmanuel Maurel",
        "summary": "L\u2019Union europ\u00e9enne doit-elle s\u2019\u00e9largir \u00e0 l\u2019Ukraine? Alors que la question constitue l\u2019un des clivages de la campagne \u00e9lectorale, Mediapart a organis\u00e9 un d\u00e9bat entre deux candidats de gauche: Chlo\u00e9 Ridel (PS), favorable \u00e0 cet \u00e9largissement, et Emmanuel Maurel (liste PCF), qui y est oppos\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/130324/l-ukraine-dans-l-ue-le-debat-entre-chloe-ridel-et-emmanuel-maurel"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis: la crise migratoire se retourne contre Joe Biden",
        "summary": "En contr\u00f4lant le d\u00e9bat sur l\u2019immigration, Trump et les r\u00e9publicains b\u00e9n\u00e9ficient de tensions savamment aliment\u00e9es. Reportage \u00e0 la fronti\u00e8re entre Mexique et Texas, sur les lieux d\u2019une controverse qui pourrait sceller l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de novembre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/130324/etats-unis-la-crise-migratoire-se-retourne-contre-joe-biden"
    },
    {
        "title": "Nucl\u00e9aire: les d\u00e9put\u00e9s adoptent la r\u00e9forme contest\u00e9e du syst\u00e8me de s\u00fbret\u00e9",
        "summary": "Malgr\u00e9 l\u2019opposition d\u2019une bonne partie du monde du nucl\u00e9aire et de ses d\u00e9fenseurs, l\u2019Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9 mardi soir l\u2019article de loi fusionnant les instances de s\u00fbret\u00e9. Le gouvernement s\u2019est montr\u00e9 inflexible et n\u2019a accept\u00e9 aucun amendement \u00e0 son projet.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/130324/nucleaire-les-deputes-adoptent-la-reforme-contestee-du-systeme-de-surete"
    },
    {
        "title": "Climat: un agriculteur belge assigne TotalEnergies en justice",
        "summary": "Le 13 mars, Hugues Falys, \u00e9leveur bovin, a lanc\u00e9 une action en justice contre le p\u00e9trolier pour sa responsabilit\u00e9 dans les d\u00e9r\u00e8glements climatiques. Les \u00e9v\u00e9nements m\u00e9t\u00e9o extr\u00eames qui ont frapp\u00e9 sa ferme depuis 2016 lui ont caus\u00e9 d\u2019importants d\u00e9g\u00e2ts.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/130324/climat-un-agriculteur-belge-assigne-totalenergies-en-justice"
    },
    {
        "title": "Des faits et du sens: notre exigence dans un monde disjonct\u00e9",
        "summary": "Edwy Plenel l\u00e2che les r\u00eanes de Mediapart. Alors qu\u2019une nouvelle page s\u2019ouvre pour notre site, l\u2019\u00e9quipe est pr\u00eate \u00e0 poursuivre sa mission d\u2019utilit\u00e9 publique: faire de Mediapart un grand journal populaire, qui \u00e0 la fois d\u00e9range et rassemble par la force et la qualit\u00e9 de ses informations.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140324/des-faits-et-du-sens-notre-exigence-dans-un-monde-disjoncte"
    },
    {
        "title": "Carine Fouteau devient pr\u00e9sidente et directrice de publication de Mediapart",
        "summary": "Participant \u00e0 l\u2019aventure de Mediapart depuis sa cr\u00e9ation il y a seize ans et codirectrice \u00e9ditoriale de 2018 \u00e0 2023, la journaliste Carine Fouteau a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue, sur ma proposition, pr\u00e9sidente et directrice de publication.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140324/carine-fouteau-devient-presidente-et-directrice-de-publication-de-mediapart"
    },
    {
        "title": "Face aux d\u00e9put\u00e9s, Vincent Bollor\u00e9 assume sa foi catholique et r\u00e9cuse tout projet id\u00e9ologique",
        "summary": "Auditionn\u00e9 par la commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire sur le renouvellement des fr\u00e9quences de t\u00e9l\u00e9vision, le magnat breton a contest\u00e9 toute ing\u00e9rence dans la ligne \u00e9ditoriale de ses cha\u00eenes. Tout juste a-t-il livr\u00e9 sa vision de l\u2019IVG, o\u00f9 deux \u00ablibert\u00e9s\u00bb se \u00abheurtent\u00bb, dont celle \u00abdes enfants \u00e0 vivre\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/140324/face-aux-deputes-vincent-bollore-assume-sa-foi-catholique-et-recuse-tout-projet-ideologique"
    },
    {
        "title": "Ancien parrain du PS des Bouches-du-Rh\u00f4ne, Jean-No\u00ebl Gu\u00e9rini est mis \u00e0 la retraite par la Cour de cassation",
        "summary": "La plus haute juridiction a confirm\u00e9 la condamnation de l\u2019ancien pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral dans l\u2019affaire qui porte son nom. D\u00e9finitive, cette d\u00e9cision entra\u00eene la perte de son mandat de s\u00e9nateur, mais aussi une peine de prison ferme sous bracelet \u00e9lectronique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/140324/ancien-parrain-du-ps-des-bouches-du-rhone-jean-noel-guerini-est-mis-la-retraite-par-la-cour-de-cassatio"
    },
    {
        "title": "Jumaa voulait rejoindre l\u2019Angleterre, il a disparu lors d\u2019une intervention de police",
        "summary": "C\u2019est un embarquement qui a tourn\u00e9 au drame, d\u00e9but mars dans le Nord, sous les yeux de policiers voulant emp\u00eacher un groupe d\u2019exil\u00e9s de prendre le d\u00e9part. Le Syrien reste introuvable, mais les autorit\u00e9s ont conclu \u00e0 l\u2019absence de disparition. Ses proches veulent savoir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140324/jumaa-voulait-rejoindre-l-angleterre-il-disparu-lors-d-une-intervention-de-police"
    },
    {
        "title": "Le constructeur Renault vis\u00e9 par un proc\u00e8s pour abus de sous-traitance",
        "summary": "Le g\u00e9ant de l\u2019automobile est convoqu\u00e9 le 20 mars au tribunal correctionnel du Havre parce qu\u2019il a employ\u00e9 trop d\u2019int\u00e9rimaires, au-del\u00e0 des r\u00e8gles l\u00e9gales, dans son usine de Sandouville entre 2014 et 2018.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/140324/le-constructeur-renault-vise-par-un-proces-pour-abus-de-sous-traitance"
    },
    {
        "title": "Comment \u00c9douard Philippe a fait d\u2019Horizons sa base arri\u00e8re pour 2027",
        "summary": "L\u2019ancien premier ministre s\u2019\u00e9vertue \u00e0 structurer son parti pour pr\u00e9parer sa candidature \u00e0 la pr\u00e9sidentielle. En qu\u00eate d\u2019un espace politique, ses soutiens tentent de se distinguer d\u2019Emmanuel Macron par la droite. En attendant une rupture plus nette, apr\u00e8s les europ\u00e9ennes?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/140324/comment-edouard-philippe-fait-d-horizons-sa-base-arriere-pour-2027"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00c9lys\u00e9e est rattrap\u00e9 par l\u2019affaire des cadeaux du sculpteur Orlinski",
        "summary": "Selon nos informations, l\u2019artiste controvers\u00e9 a offert des \u0153uvres \u00e0 des ministres, des conseillers du pr\u00e9sident et m\u00eame \u00e0 Brigitte Macron. Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019\u00c9lys\u00e9e Alexis Kohler, dont l\u2019\u00e9pouse prodigue des conseils \u00e0 Richard Orlinski, a lui aussi re\u00e7u sa \u00abmagnifique\u00bb statuette en janvier.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140324/l-elysee-est-rattrape-par-l-affaire-des-cadeaux-du-sculpteur-orlinski"
    },
    {
        "title": "L\u2019animateur St\u00e9phane Plaza sera jug\u00e9 en ao\u00fbt pour violences conjugales",
        "summary": "Six mois apr\u00e8s nos r\u00e9v\u00e9lations, l\u2019agent immobilier star de M6 a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 devant la justice \u00e0 l\u2019issue d\u2019une garde \u00e0 vue de 48 heures. Il compara\u00eetra au tribunal judiciaire pour violences sur deux de ses ex-conjointes,  a annonc\u00e9 le parquet de Paris \u00e0 Mediapart.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140324/l-animateur-stephane-plaza-sera-juge-en-aout-pour-violences-conjugales"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7onn\u00e9 de travailler pour Bardella, le journaliste de France Info Jean-Fran\u00e7ois Achilli est suspendu",
        "summary": "Selon \u00abLe Monde\u00bb, le journaliste politique a collabor\u00e9 avec le pr\u00e9sident du RN pour l\u2019\u00e9criture d\u2019une autobiographie. Des r\u00e9v\u00e9lations qui ont provoqu\u00e9 d\u2019importants remous \u00e0 Radio France, o\u00f9 plusieurs salari\u00e9s se disent \u00ab\u00e9c\u0153ur\u00e9s\u00bb. Il a \u00e9t\u00e9 suspendu de l\u2019antenne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140324/soupconne-de-travailler-pour-bardella-le-journaliste-de-france-info-jean-francois-achilli-est-suspendu"
    },
    {
        "title": "Ukraine, Gaza: l\u2019Europe face \u00e0 deux guerres",
        "summary": "Emmanuel Macron s\u2019exprime jeudi sur la guerre en Ukraine. Isra\u00ebl massacre \u00e0 Gaza depuis plus de cinq mois. Face \u00e0 ces conflits, la France et l\u2019Europe sont-elles \u00e0 la hauteur? D\u00e9bat entre les d\u00e9put\u00e9s Manuel Bompard (LFI), Cyrielle Chatelain (Les \u00c9cologistes) et \u00c9l\u00e9onore Caroit (Renaissance).",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/140324/ukraine-gaza-l-europe-face-deux-guerres"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7onn\u00e9 de travailler pour Bardella, le journaliste de France Info Jean-Fran\u00e7ois Achilli est suspendu",
        "summary": "Selon \u00abLe Monde\u00bb, le journaliste politique a collabor\u00e9 avec le pr\u00e9sident du RN pour l\u2019\u00e9criture d\u2019une autobiographie. Des r\u00e9v\u00e9lations qui ont provoqu\u00e9 d\u2019importants remous \u00e0 Radio France, o\u00f9 plusieurs salari\u00e9s se disent \u00ab\u00e9c\u0153ur\u00e9s\u00bb. Il a \u00e9t\u00e9 suspendu de l\u2019antenne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/140324/soupconne-de-travailler-pour-bardella-le-journaliste-de-france-info-jean-francois-achilli-est-suspendu"
    },
    {
        "title": "Ancien parrain du PS des Bouches-du-Rh\u00f4ne, Jean-No\u00ebl Gu\u00e9rini est mis \u00e0 la retraite par la Cour de cassation",
        "summary": "La plus haute juridiction a confirm\u00e9 la condamnation de l\u2019ancien pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral dans l\u2019affaire qui porte son nom. D\u00e9finitive, cette d\u00e9cision entra\u00eene la perte de son mandat de s\u00e9nateur, mais aussi une peine de prison ferme sous bracelet \u00e9lectronique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140324/ancien-parrain-du-ps-des-bouches-du-rhone-jean-noel-guerini-est-mis-la-retraite-par-la-cour-de-cassation"
    }
]