[
    {
        "title": "L\u2019ultime man\u0153uvre de Nicolas Sarkozy pour repousser le proc\u00e8s libyen a \u00e9chou\u00e9",
        "summary": "La d\u00e9fense de l\u2019ancien pr\u00e9sident a demand\u00e9 la r\u00e9ouverture de l\u2019enqu\u00eate, estimant avoir d\u00e9couvert une pi\u00e8ce \u00e0 d\u00e9charge qui lui aurait \u00e9t\u00e9 dissimul\u00e9e. Une manipulation \u00e0 laquelle le tribunal n\u2019a pas donn\u00e9 suite, apr\u00e8s un r\u00e9quisitoire implacable du PNF.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050924/l-ultime-manoeuvre-de-nicolas-sarkozy-pour-repousser-le-proces-libyen-echoue"
    },
    {
        "title": "Lutte contre la corruption: Anticor a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 son agr\u00e9ment lui permettant d\u2019agir en justice",
        "summary": "Somm\u00e9 par la justice de r\u00e9examiner la demande d\u2019agr\u00e9ment de l\u2019association, Gabriel Attal a finalement d\u00e9cid\u00e9 d\u2019accorder celui-ci sans r\u00e9serve. \u00abIl n\u2019a pas voulu quitter sa fonction en refusant d\u2019appliquer deux d\u00e9cisions de justice\u00bb, salue son pr\u00e9sident Paul Cassia.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050924/lutte-contre-la-corruption-anticor-recupere-son-agrement-lui-permettant-d-agir-en-justice"
    },
    {
        "title": "Dans le Var, encore un maire \u00e9reint\u00e9 pour de l\u2019argent dilapid\u00e9",
        "summary": "Faux documents, surfacturations, travaux mal ou non r\u00e9alis\u00e9s mais pay\u00e9s par le contribuable... Dans un rapport que s\u2019est procur\u00e9 Mediapart, la Cour r\u00e9gionale des comptes de Paca d\u00e9molit Jean-Pierre Giran (ex-LR), maire de Hy\u00e8res et patron de la m\u00e9tropole Toulon-Provence-M\u00e9diterran\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050924/dans-le-var-encore-un-maire-ereinte-pour-de-l-argent-dilapide"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier, un faux mod\u00e9r\u00e9 pouss\u00e9 par Wauquiez et Kohler",
        "summary": "Le patron des d\u00e9put\u00e9s de la Droite r\u00e9publicaine et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019\u00c9lys\u00e9e ont largement encourag\u00e9 la nomination de cet \u00abhomme de consensus\u00bb, qui a surtout su s\u2019arranger avec lui-m\u00eame et ses propres id\u00e9es.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050924/michel-barnier-un-faux-modere-pousse-par-wauquiez-et-kohler"
    },
    {
        "title": "Barnier \u00e0 Matignon: la gauche \u00e9c\u0153ur\u00e9e, les macronistes perplexes, le RN savoure",
        "summary": "La nomination du nouveau premier ministre issu des rangs de LR suscite la m\u00e9fiance des macronistes et la col\u00e8re de la gauche, qui crie au d\u00e9ni de d\u00e9mocratie. La droite jubile et l\u2019extr\u00eame droite appr\u00e9cie sa position de faiseuse de rois.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/050924/barnier-matignon-la-gauche-ecoeuree-les-macronistes-perplexes-le-rn-savoure"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la nomination de Michel Barnier, la manifestation du 7 septembre prend une nouvelle dimension",
        "summary": "Deux mois apr\u00e8s l\u2019arriv\u00e9e du Nouveau Front populaire en t\u00eate des l\u00e9gislatives, une manifestation pour \u00abla d\u00e9fense de la d\u00e9mocratie\u00bb s\u2019organise samedi. Si son succ\u00e8s n\u2019est pas acquis, l\u2019arriv\u00e9e d\u2019un homme de droite au poste de premier ministre la rend plus inflammable.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/050924/apres-la-nomination-de-michel-barnier-la-manifestation-du-7-septembre-prend-une-nouvelle-dimension"
    },
    {
        "title": "Lucie Castets: \u00abMichel Barnier, c\u2019est la poursuite de la politique de Macron, voire pire\u00bb",
        "summary": "La candidate \u00e0 la primature du Nouveau Front populaire r\u00e9agit \u00e0 la nomination du premier ministre de droite. L\u2019ancienne directrice des finances de la ville de Paris d\u00e9taille comment elle va incarner l\u2019alternative de gauche et esp\u00e8re consolider l\u2019alliance.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/050924/lucie-castets-michel-barnier-c-est-la-poursuite-de-la-politique-de-macron-voire-pire"
    },
    {
        "title": "Lynchage de Verzeille: la procureure ne voit toujours pas le racisme",
        "summary": "Deux hommes noirs rou\u00e9s de coups dans un village de l\u2019Aude et trois pr\u00e9venus qui jurent \u00abne pas \u00eatre racistes\u00bb. Au cours d\u2019une longue audience, le motif discriminatoire n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 retenu par le minist\u00e8re public, qui reproche \u00e0 la victime et au principal t\u00e9moin de n\u2019avoir pas assez mentionn\u00e9 le racisme lors de leurs premi\u00e8res auditions.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050924/lynchage-de-verzeille-la-procureure-ne-voit-toujours-pas-le-racisme"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron nomme Michel Barnier \u00e0 Matignon, mais le probl\u00e8me reste entier",
        "summary": "L\u2019ancien commissaire europ\u00e9en, issu du parti Les R\u00e9publicains, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 premier ministre au terme de nombreux jours de discussions avec la droite et l\u2019extr\u00eame droite. Une d\u00e9cision qui vient pi\u00e9tiner les messages des urnes, sans rien r\u00e9gler d\u2019une situation dont le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique demeure le seul responsable.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050924/emmanuel-macron-nomme-michel-barnier-matignon-mais-le-probleme-reste-entier"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n\u2019y a pas d\u2019exercice r\u00e9el de la citoyennet\u00e9 en Alg\u00e9rie\u00bb",
        "summary": "Exil\u00e9 en France depuis deux ans, A\u00efssa Rahmoune, avocat alg\u00e9rien des droits humains, dresse un bilan calamiteux du mandat du pr\u00e9sident Tebboune, et d\u00e9nonce dans un entretien \u00e0 Mediapart\" \"\u00abla mascarade \u00e9lectorale\u00bb du 7 septembre, qui masque \u00abune dictature\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/050924/il-n-y-pas-d-exercice-reel-de-la-citoyennete-en-algerie"
    },
    {
        "title": "Dans la r\u00e9gion de Saint-Nazaire, l\u2019\u00c9tat met la pollution sous le tapis",
        "summary": "La tr\u00e8s industrielle agglom\u00e9ration bretonne affiche des taux de cancers \u00e9lev\u00e9s. Pourtant, les pouvoirs publics demeurent conciliants avec les pollueurs. Apr\u00e8s une fuite d\u2019essence dans sa raffinerie de Donges fin 2022, TotalEnergies a enterr\u00e9 une \u00e9tude prouvant l\u2019exposition des riverains \u00e0 des taux de benz\u00e8ne importants.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060924/dans-la-region-de-saint-nazaire-l-etat-met-la-pollution-sous-le-tapis"
    },
    {
        "title": "Dans la r\u00e9gion de Saint-Nazaire, l\u2019\u00c9tat met la pollution sous le tapis",
        "summary": "La tr\u00e8s industrielle agglom\u00e9ration bretonne affiche des taux de cancers \u00e9lev\u00e9s. Pourtant, les pouvoirs publics demeurent conciliants avec les pollueurs. Apr\u00e8s une fuite d\u2019essence dans sa raffinerie de Donges fin 2022, TotalEnergies a enterr\u00e9 une \u00e9tude prouvant l\u2019exposition des riverains \u00e0 des taux de benz\u00e8ne importants.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/060924/dans-la-region-de-saint-nazaire-l-etat-met-la-pollution-sous-le-tapis"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier, un faux mod\u00e9r\u00e9 pouss\u00e9 par Wauquiez et Kohler",
        "summary": "Le patron des d\u00e9put\u00e9s de la Droite r\u00e9publicaine et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019\u00c9lys\u00e9e ont largement encourag\u00e9 la nomination de cet \u00abhomme de consensus\u00bb, qui a surtout su s\u2019arranger avec lui-m\u00eame et ses propres id\u00e9es.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/050924/michel-barnier-un-faux-modere-pousse-par-wauquiez-et-kohler"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron nomme Michel Barnier \u00e0 Matignon, mais le probl\u00e8me reste entier",
        "summary": "L\u2019ancien commissaire europ\u00e9en, issu du parti Les R\u00e9publicains, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 premier ministre au terme de nombreux jours de discussions avec la droite et l\u2019extr\u00eame droite. Une d\u00e9cision qui vient pi\u00e9tiner les messages des urnes, sans rien r\u00e9gler d\u2019une situation dont le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique demeure le seul responsable.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/050924/emmanuel-macron-nomme-michel-barnier-matignon-mais-le-probleme-reste-entier"
    },
    {
        "title": "En Alg\u00e9rie, l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle est d\u00e9j\u00e0 pli\u00e9e",
        "summary": "Les Alg\u00e9riens sont appel\u00e9s samedi 7 septembre \u00e0 participer \u00e0 un scrutin pr\u00e9sidentiel verrouill\u00e9, un simulacre d\u00e9mocratique o\u00f9, sans surprise, le pr\u00e9sident sortant Abdelmadjid Tebboune devrait \u00eatre r\u00e9\u00e9lu.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060924/en-algerie-l-election-presidentielle-est-deja-pliee"
    },
    {
        "title": "Scandale des eaux et des forages: Nestl\u00e9 reconna\u00eet sa responsabilit\u00e9 mais pourrait \u00e9chapper \u00e0 un proc\u00e8s",
        "summary": "Au terme des enqu\u00eates visant Nestl\u00e9 pour des forages ill\u00e9gaux et le traitement frauduleux des eaux min\u00e9rales, le procureur d\u2019\u00c9pinal a, selon une information de Mediapart, opt\u00e9 pour une proc\u00e9dure de justice n\u00e9goci\u00e9e. La multinationale \u00e9chappera ainsi \u00e0 un proc\u00e8s si le juge valide mardi l\u2019accord.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060924/scandale-des-eaux-et-des-forages-nestle-reconnait-sa-responsabilite-mais-pourrait-echapper-un-proces"
    },
    {
        "title": "Au sommet Afrique-Chine, Xi Jinping se pose en leader du Sud global",
        "summary": "La quasi-totalit\u00e9 des dirigeants africains se sont retrouv\u00e9s \u00e0 P\u00e9kin cette semaine pour la 9e \u00e9dition du Forum sur la coop\u00e9ration sino-africaine. Si la Chine se sert du continent pour conforter son statut de grande puissance, les nations africaines entendent conserver leur marge de man\u0153uvre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060924/au-sommet-afrique-chine-xi-jinping-se-pose-en-leader-du-sud-global"
    },
    {
        "title": "La dette chinoise \u00e9volue, mais reste centrale pour l\u2019Afrique",
        "summary": "La Chine a beaucoup us\u00e9 de sa dette pour s\u2019imposer en Afrique. D\u00e9sormais, P\u00e9kin entend changer de strat\u00e9gie en se concentrant sur des projets rentables et concrets. Une \u00e9volution qui ne d\u00e9pla\u00eet pas aux dirigeants africains, mais qui ne r\u00e9glera pas les probl\u00e8mes du continent.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/060924/la-dette-chinoise-evolue-mais-reste-centrale-pour-l-afrique"
    },
    {
        "title": "Le successeur de Wauquiez \u00e0 la R\u00e9gion a lui aussi \u00e9t\u00e9 \u00e9pingl\u00e9 pour son m\u00e9susage de l\u2019argent public",
        "summary": "L\u2019\u00e9lu savoyard Fabrice Pannekoucke a \u00e9t\u00e9 propuls\u00e9, jeudi 5 septembre, \u00e0 la t\u00eate de la deuxi\u00e8me plus grande r\u00e9gion de France. Il avait \u00e9t\u00e9 mis en cause pour un emploi fant\u00f4me par la chambre r\u00e9gionale des comptes en 2019.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060924/le-successeur-de-wauquiez-la-region-lui-aussi-ete-epingle-pour-son-mesusage-de-l-argent-public"
    },
    {
        "title": "Ukraine: Zelensky secoue son gouvernement",
        "summary": "Le chef de l\u2019\u00c9tat ukrainien a largement remani\u00e9 son ex\u00e9cutif, une poign\u00e9e de fid\u00e8les dont il attend \u00abune nouvelle \u00e9nergie\u00bb et des \u00abr\u00e9sultats tangibles\u00bb. Le populaire ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res Dmytro Kuleba fait partie des partants.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060924/ukraine-zelensky-secoue-son-gouvernement"
    },
    {
        "title": "Tir mortel \u00e0 Aulnay-sous-Bois: le policier qui a tu\u00e9 Jean-Paul Benjamin renvoy\u00e9 devant la cour criminelle",
        "summary": "Le policier de la BAC qui a tu\u00e9 Jean-Paul Benjamin au volant de sa camionnette, en mars 2022, va \u00eatre renvoy\u00e9 en proc\u00e8s. Comme le parquet de Bobigny l\u2019avait fait dans son r\u00e9quisitoire, les juges d\u2019instruction excluent la th\u00e8se de la l\u00e9gitime d\u00e9fense. L\u2019avocate du policier fait appel de cette d\u00e9cision.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060924/tir-mortel-aulnay-sous-bois-le-policier-qui-tue-jean-paul-benjamin-renvoye-devant-la-cour-criminelle"
    },
    {
        "title": "Rentr\u00e9e scolaire: des trous dans la raquette partout",
        "summary": "Des postes d\u2019enseignants sont rest\u00e9s vacants, notamment en fran\u00e7ais et en maths, depuis la rentr\u00e9e, et le plus dur semble \u00e0 venir. Le personnel administratif ou de direction n\u2019est gu\u00e8re mieux servi. Les groupes de besoins se mettent en place de mani\u00e8re anarchique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060924/rentree-scolaire-des-trous-dans-la-raquette-partout"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier \u00e0 Bruxelles, l\u2019homme qui \u00abn\u2019avait pas d\u2019ennemis\u00bb",
        "summary": "Michel Barnier a longtemps \u00e9t\u00e9 vu comme un n\u00e9gociateur hors pair \u00e0 Bruxelles, de la r\u00e9gulation financi\u00e8re au Brexit. Mais ses sorties anti-europ\u00e9ennes en marge des primaires LR de 2021 ont marqu\u00e9 les esprits et ab\u00eem\u00e9 l\u2019image du nouveau premier ministre fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060924/michel-barnier-bruxelles-l-homme-qui-n-avait-pas-d-ennemis"
    },
    {
        "title": "Erwan Balanant, d\u00e9put\u00e9 MoDem: \u00abLe pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a manqu\u00e9 de courage\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9lu centriste regrette qu\u2019Emmanuel Macron n\u2019ait pas nomm\u00e9 Bernard Cazeneuve \u00e0 Matignon. Pour Mediapart, il revient sur la nomination de Michel Barnier, qui n\u2019enchante pas son parti. Tout en se disant pr\u00eat \u00e0 travailler avec le nouveau gouvernement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/060924/erwan-balanant-depute-modem-le-president-de-la-republique-manque-de-courage"
    },
    {
        "title": "Christian Laval: \u00abMacron fait l\u2019inverse du front r\u00e9publicain, un front anti-populaire\u00bb",
        "summary": "Le sociologue Christian Laval analyse la nomination de Michel Barnier \u00e0 Matignon sous l\u2019angle de la \u00abf\u00e9d\u00e9ration des droites\u00bb contre l\u2019accession au pouvoir de la gauche. Un d\u00e9ni de d\u00e9mocratie \u00ablogique\u00bb, selon lui, au regard de l\u2019histoire longue du n\u00e9olib\u00e9ralisme.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/060924/christian-laval-macron-fait-l-inverse-du-front-republicain-un-front-anti-populaire"
    }
]