[
    {
        "title": "Intelligence artificielle: comment un ministre devenu lobbyiste a retourn\u00e9 le gouvernement",
        "summary": "Comme secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat charg\u00e9 du num\u00e9rique, C\u00e9dric O d\u00e9fendait la r\u00e9gulation de l\u2019intelligence artificielle. Il conseille \u00e0 pr\u00e9sent l\u2019inverse \u00e0 \u00c9lisabeth Borne, en tant que lobbyiste du secteur, au nom de la principale start-up fran\u00e7aise. La Haute Autorit\u00e9 pour la transparence lui avait pourtant demand\u00e9 de se tenir \u00e0 l\u2019\u00e9cart des affaires publiques.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/011223/intelligence-artificielle-comment-un-ministre-devenu-lobbyiste-retourne-le-gouvernement"
    },
    {
        "title": "Faits divers et extr\u00eame droite: une instrumentalisation \u00e0 la cha\u00eene",
        "summary": "Aid\u00e9e par l\u2019info en continu et les r\u00e9seaux sociaux, l\u2019extr\u00eame droite se jette sur tout drame lui permettant d\u2019imposer son imaginaire x\u00e9nophobe. Sans \u00e9gard pour l\u2019exactitude des faits ni m\u00eame pour les victimes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/011223/faits-divers-et-extreme-droite-une-instrumentalisation-la-chaine"
    },
    {
        "title": "\u00abUltradroite\u00bb, extr\u00eame droite: deux appellations, une m\u00eame id\u00e9ologie",
        "summary": "Le terme d\u2019\u00abultradroite\u00bb s\u2019est impos\u00e9 dans les m\u00e9dias pour d\u00e9signer les groupes plus radicaux que le RN. Mais il ne prend pas en compte la porosit\u00e9 importante entre groupuscules et partis d\u2019extr\u00eame droite, et pr\u00e9sume \u00e0 tort que ceux-ci n\u2019usent pas de la violence.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/011223/ultradroite-extreme-droite-deux-appellations-une-meme-ideologie"
    },
    {
        "title": "Derri\u00e8re l\u2019exp\u00e9dition punitive de Romans-sur-Is\u00e8re, les erreurs de \u00abGros Lardon\u00bb",
        "summary": "L\u2019action planifi\u00e9e par l\u2019extr\u00eame droite a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e par les CRS. Le coordinateur op\u00e9rationnel sur le terrain, le n\u00e9onazi L\u00e9o Rivi\u00e8re-Prost, alias \u00abGros Lardon\u00bb, s\u2019\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 fait remarquer pour ses n\u00e9gligences dans de pr\u00e9c\u00e9dentes exactions.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/011223/derriere-l-expedition-punitive-de-romans-sur-isere-les-erreurs-de-gros-lardon"
    },
    {
        "title": "Comment l\u2019extr\u00eame droite chr\u00e9tienne am\u00e9ricaine a export\u00e9 ses th\u00e8ses en Russie",
        "summary": "La r\u00e9volution conservatrice \u00e0 l\u2019\u0153uvre \u00e0 Moscou, qui vient d\u2019interdire tout mouvement \u00abLGBT\u00bb, trouve ses origines dans les ann\u00e9es 1990 parmi les d\u00e9fenseurs de la famille traditionnelle aux \u00c9tats-Unis, d\u00e9montrent deux sociologues dans \u00abL\u2019Internationale moraliste\u00bb. Entretien avec Kristina Stoeckl, coautrice du livre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/011223/comment-l-extreme-droite-chretienne-americaine-exporte-ses-theses-en-russie"
    },
    {
        "title": "Expulsions d\u2019\u00e9trangers \u00abdangereux\u00bb: la France pi\u00e9tine le droit europ\u00e9en",
        "summary": "En octobre dernier, un ressortissant ouzbek a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 au pr\u00e9texte qu\u2019il repr\u00e9sentait une menace pour l\u2019\u00c9tat. La Cour europ\u00e9enne des droits de l\u2019homme avait pourtant rendu un arr\u00eat interdisant son renvoi vers son pays d\u2019origine, \u00e9tant donn\u00e9 les risques qu\u2019il y encourait.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/011223/expulsions-d-etrangers-dangereux-la-france-pietine-le-droit-europeen"
    },
    {
        "title": "Le Chili se souvient de Kissinger, \u00abarchitecte\u00bb de la dictature Pinochet",
        "summary": "Les puissants du monde entier ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 la m\u00e9moire de l\u2019ancien diplomate am\u00e9ricain, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mercredi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 100 ans. Mais au Chili, c\u2019est son r\u00f4le dans le coup d\u2019\u00c9tat sanglant d\u2019Augusto Pinochet qui a \u00e9t\u00e9 mis en avant, ravivant les divisions.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/011223/le-chili-se-souvient-de-kissinger-architecte-de-la-dictature-pinochet"
    },
    {
        "title": "Des d\u00e9tenus priv\u00e9s de soins dans la prison surpeupl\u00e9e de Lyon-Corbas",
        "summary": "Depuis plusieurs mois, l\u2019\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire ne compte plus aucun m\u00e9decin dans son unit\u00e9 sanitaire, r\u00e9v\u00e8le notre partenaire Rue89 Lyon. Une situation in\u00e9dite d\u2019autant plus alarmante que la maison d\u2019arr\u00eat fait face \u00e0 une surpopulation record.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/011223/des-detenus-prives-de-soins-dans-la-prison-surpeuplee-de-lyon-corbas"
    },
    {
        "title": "Avec difficult\u00e9, l\u2019Opep sauve son unit\u00e9 de fa\u00e7ade",
        "summary": "En proie \u00e0 de graves dissensions internes, le cartel des pays producteurs de p\u00e9trole est parvenu \u00e0 un accord de principe. Afin de maintenir des prix \u00e9lev\u00e9s, tous acceptent de r\u00e9duire leur production, mais pas autant qu\u2019escompt\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/011223/avec-difficulte-l-opep-sauve-son-unite-de-facade"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la COP28, les majors du p\u00e9trole, comme TotalEnergies, sont surrepr\u00e9sent\u00e9es",
        "summary": "Le g\u00e9ant p\u00e9trolier fran\u00e7ais a envoy\u00e9 six repr\u00e9sentants \u00e0 Duba\u00ef, et au moins 189 porte-voix d\u2019organisations patronales dont la multinationale est membre \u0153uvrent en coulisses. Les autres grandes majors du p\u00e9trole comptent au minimum une soixantaine d\u2019\u00e9missaires accr\u00e9dit\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/011223/la-cop28-les-majors-du-petrole-comme-totalenergies-sont-surrepresentees"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient: barrer la route aux briseurs de tr\u00eave",
        "summary": "La reprise du feu \u00e0 Gaza n\u2019est pas la simple continuit\u00e9 de la guerre d\u00e9but\u00e9e en octobre: elle fait entrer celle-ci dans une autre dimension. La rupture de la tr\u00eave est un opprobre pour Isra\u00ebl, une faillite pour ses alli\u00e9s et une d\u00e9faite pour le reste du monde.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/021223/guerre-au-proche-orient-barrer-la-route-aux-briseurs-de-treve"
    },
    {
        "title": "Jos\u00e9 Vieira: \u00abLa m\u00e9moire des r\u00e9sistances face \u00e0 l\u2019accaparement des terres a \u00e9t\u00e9 peu transmise\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abTerrit\u00f3rios ocupados\u00bb, Jos\u00e9 Vieira revient sur l\u2019expropriation en 1941 des paysans portugais de leurs terres communales pour y planter des for\u00eats. Cet \u00e9pisode explique les m\u00e9gafeux qui ravagent le pays et r\u00e9sonne avec les luttes pour la d\u00e9fense des biens communs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/021223/jose-vieira-la-memoire-des-resistances-face-l-accaparement-des-terres-ete-peu-transmise"
    },
    {
        "title": "Aux Pays-Bas, la peur d\u2019une islamophobie d\u00e9complex\u00e9e apr\u00e8s la victoire de l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Apr\u00e8s la victoire aux derni\u00e8res l\u00e9gislatives du parti d\u2019extr\u00eame droite de Geert Wilders qui a r\u00e9clam\u00e9 la fermeture des mosqu\u00e9es ou l\u2019interdiction du Coran, certains musulmans ont d\u00e9cid\u00e9 de quitter de pays. D\u2019autres estiment que ces mesures anticonstitutionnelles ne verront jamais le jour.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/021223/aux-pays-bas-la-peur-d-une-islamophobie-decomplexee-apres-la-victoire-de-l-extreme-droite"
    },
    {
        "title": "COP28: \u00abD\u00e9fendre les droits des peuples autochtones, c\u2019est aussi d\u00e9fendre le climat\u00bb",
        "summary": "Premi\u00e8re Am\u00e9rindienne \u00e0 occuper un minist\u00e8re dans toute l\u2019histoire de son pays, S\u00f4nia Guajajara est la nouvelle ministre des peuples autochtones du Br\u00e9sil. \u00c0 Mediapart, elle explique \u00eatre venue \u00e0 la COP28 de Duba\u00ef pour convaincre de l\u2019importance de prot\u00e9ger les terres indig\u00e8nes et les for\u00eats pour r\u00e9duire les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/021223/cop28-defendre-les-droits-des-peuples-autochtones-c-est-aussi-defendre-le-climat"
    }
]