[
    {
        "title": "\u00abL\u2019histoire du Royaume-Uni est marqu\u00e9e par de grandes violences racistes\u00bb",
        "summary": "Pour le chercheur Matthijs Gardenier, les violences racistes qui frappent le Royaume-Uni s\u2019inscrivent dans une histoire longue.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/050824/l-histoire-du-royaume-uni-est-marquee-par-de-grandes-violences-racistes"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni: derri\u00e8re la haine anti-migrants, une (ir)responsabilit\u00e9 politique",
        "summary": "Depuis plusieurs jours, dans plusieurs villes britanniques, l\u2019extr\u00eame droite s\u2019en prend aux populations \u00e9trang\u00e8res, r\u00e9fugi\u00e9es ou musulmanes. \u00c0 l\u2019origine: une fausse rumeur ciblant un demandeur d\u2019asile, cat\u00e9gorie qui n\u2019a cess\u00e9 d\u2019\u00eatre criminalis\u00e9e ces derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/050824/royaume-uni-derriere-la-haine-anti-migrants-une-irresponsabilite-politique"
    },
    {
        "title": "Un coup d\u2019\u00c9tat contre la justice",
        "summary": "Avec 35 mesures de dessaisissement et une inculpation, la classe politique et l\u2019institution judiciaire s\u2019acharnent contre le juge Bitar, charg\u00e9 de l\u2019enqu\u00eate sur l\u2019explosion du port de Beyrouth. Le magistrat a d\u00e9cid\u00e9 de passer outre et de continuer ses investigations. Seul.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/050824/un-coup-d-etat-contre-la-justice"
    },
    {
        "title": "Vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour meurtre, un policier fait du BMX \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO",
        "summary": "La famille de Souheil El Khalfaoui, tu\u00e9 lors d\u2019un contr\u00f4le de police \u00e0 Marseille le 4 ao\u00fbt 2021, a d\u00e9couvert \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision que le tireur participait \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050824/vise-par-une-enquete-pour-meurtre-un-policier-fait-du-bmx-la-ceremonie-d-ouverture-des-jo"
    },
    {
        "title": "Prostitution: les femmes du bois de Vincennes contraintes de d\u00e9serter",
        "summary": "Les autorit\u00e9s assument avoir renforc\u00e9 les contr\u00f4les policiers pendant les JOP. Les femmes en situation de prostitution forc\u00e9e et les associations qui les accompagnent d\u00e9noncent une r\u00e9pression accrue ces derniers mois et leur \u00e9viction de l\u2019espace public.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050824/prostitution-les-femmes-du-bois-de-vincennes-contraintes-de-deserter"
    },
    {
        "title": "A69: comment l\u2019autoroute a ignor\u00e9 les rappels \u00e0 l\u2019ordre de l\u2019\u00c9tat",
        "summary": "Mediapart a eu acc\u00e8s \u00e0 des courriers \u00e9chang\u00e9s entre l\u2019administration et Atosca, le concessionnaire de l\u2019autoroute contest\u00e9e entre Castres et Toulouse. Ils documentent le passage en force de l\u2019entreprise pour d\u00e9boiser des zones pourtant prot\u00e9g\u00e9es. Trois nouvelles plaintes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es cet \u00e9t\u00e9 en lien avec les chantiers.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/050824/a69-comment-l-autoroute-ignore-les-rappels-l-ordre-de-l-etat"
    },
    {
        "title": "Sydney 2000: Hassene Fkiri et les champions d\u00e9chus",
        "summary": "Juste apr\u00e8s les Jeux olympiques de Sydney, en 2000, au moins 35 athl\u00e8tes demandent l\u2019asile. Parmi eux, le lutteur tunisien Hassene Fkiri qui rejoint ensuite l\u2019\u00e9quipe nationale australienne. Son histoire raconte aussi comment les d\u00e9fections de sportifs sont d\u00e9sormais redout\u00e9es par les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050824/sydney-2000-hassene-fkiri-et-les-champions-dechus"
    },
    {
        "title": "\u00c9meutes racistes: l\u2019Angleterre face \u00e0 une rage de plus en plus mena\u00e7ante",
        "summary": "Plusieurs soul\u00e8vements ont agit\u00e9 l\u2019\u00eele britannique, apr\u00e8s l\u2019instrumentalisation d\u2019une attaque au couteau dans l\u2019ouest de l\u2019Angleterre le 29 juillet dernier. L\u2019extr\u00eame droite violente et le nouveau parti du brexiteur Nigel Farage, Reform UK, sont \u00e0 la man\u0153uvre. Plus de 250 individus ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/050824/emeutes-racistes-l-angleterre-face-une-rage-de-plus-en-plus-menacante"
    },
    {
        "title": "Parisiens et habitants du 93 \u00abdevraient avoir leur mot \u00e0 dire sur l\u2019utilisation de leur argent pour les JO\u00bb",
        "summary": "Pour l\u2019enseignant \u00e9tats-unien Jules Boykoff, tr\u00e8s critique \u00e0 l\u2019\u00e9gard des Jeux, Paris ne fera pas mieux que les pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9ditions en mati\u00e8re d\u2019h\u00e9ritage social. Au contraire, la comp\u00e9tition agit comme un effet d\u2019aubaine en mati\u00e8re de surveillance et de d\u00e9ploiement policier.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050824/parisiens-et-habitants-du-93-devraient-avoir-leur-mot-dire-sur-l-utilisation-de-leur-argent-pour-les-jo"
    },
    {
        "title": "JO, jour 10. L\u2019\u00e9clair de Lyles, la symphonie de Nemour et l\u2019apoth\u00e9ose de Djokovic",
        "summary": "Durant cette quinzaine olympique, Mediapart propose un tour quotidien des actualit\u00e9s de la comp\u00e9tition sportive et de ses \u00e0-c\u00f4t\u00e9s. Au sommaire du 5 ao\u00fbt: de la vitesse, de la lutte, des larmes, de la g\u00e9n\u00e9tique et\u2026 Aurore Berg\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050824/jo-jour-10-l-eclair-de-lyles-la-symphonie-de-nemour-et-l-apotheose-de-djokovic"
    },
    {
        "title": "Jeux olympiques: deux journalistes passent dix heures en garde \u00e0 vue pour avoir fait leur travail",
        "summary": "Deux journalistes, qui s\u2019appr\u00eataient \u00e0 suivre une quarantaine d\u2019activistes \u00e9cologistes en Seine-Saint-Denis, ont subi, avec eux, une garde \u00e0 vue ayant abouti \u00e0 un classement sans suite. \u00abAbusif et ill\u00e9gitime\u00bb, s\u2019indigne Reporters sans fronti\u00e8res.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060824/jeux-olympiques-deux-journalistes-passent-dix-heures-en-garde-vue-pour-avoir-fait-leur-travail"
    },
    {
        "title": "JO, jour 11. Record du monde pour Duplantis, le surfeur tahitien Kauli Vaast en or",
        "summary": "Durant cette quinzaine olympique, Mediapart propose un tour quotidien des actualit\u00e9s de la comp\u00e9tition sportive et de ses \u00e0-c\u00f4t\u00e9s. Au sommaire du 6 ao\u00fbt: le perchiste su\u00e9dois Armand Duplantis bat son record du monde, les basketteurs fran\u00e7ais 3 \u00d7 3 perdent la finale \u00e0 l\u2019ultime seconde, et une premi\u00e8re m\u00e9daille d\u2019or pour le surf fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060824/jo-jour-11-record-du-monde-pour-duplantis-le-surfeur-tahitien-kauli-vaast-en-or"
    },
    {
        "title": "Des banlieues aux campagnes, le v\u00e9lo gagne tous les terrains",
        "summary": "Dans les zones rurales et les banlieues des grandes villes, le v\u00e9lo est utilis\u00e9 moins r\u00e9guli\u00e8rement qu\u2019en centre-ville. Mais cette tendance ne doit pas \u00e9clipser des initiatives qui fourmillent et une utilisation qui a tendance \u00e0 passer sous les radars, telle la populaire \u00abbike life\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060824/des-banlieues-aux-campagnes-le-velo-gagne-tous-les-terrains"
    },
    {
        "title": "\u00abAvec la mont\u00e9e des eaux, on risque de perdre une partie de nous-m\u00eames\u00bb",
        "summary": "Alors que l\u2019Antarctique est actuellement la r\u00e9gion du globe la plus anormalement chaude, la glaciologue et exploratrice He\u00efdi Sevestre revient sur l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 d\u00e9sastreux des glaciers face au chaos climatique et sur l\u2019impact social de leur disparition. Elle souligne que la fin des banquises aurait des cons\u00e9quences catastrophiques pour la plan\u00e8te.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/060824/avec-la-montee-des-eaux-risque-de-perdre-une-partie-de-nous-memes"
    },
    {
        "title": "Un proc\u00e8s m\u00e9diatique, des m\u00e9dias en proc\u00e8s",
        "summary": "Presse, radios, t\u00e9l\u00e9visions suivent le proc\u00e8s des violeurs de Jane Doe, sans aucun \u00e9gard pour la victime. Dans les \u00c9tats-Unis des ann\u00e9es 1980, le conservatisme entame son retour, notamment dans les m\u00e9dias de Rupert Murdoch,  qui vient de s\u2019offrir le \u00abBoston Herald\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060824/un-proces-mediatique-des-medias-en-proces"
    },
    {
        "title": "Syndicalistes \u00e9tudiantes ayant perdu leur logement: le Crous de Rennes gagne une premi\u00e8re manche judiciaire",
        "summary": "Le juge des r\u00e9f\u00e9r\u00e9s a donn\u00e9 raison au Crous de Rennes, dans sa d\u00e9cision de sanctionner, par le biais du non-renouvellement de leur bail universitaire, deux \u00e9tudiantes  syndiqu\u00e9es activement mobilis\u00e9es l\u2019an pass\u00e9 pour un \u00e9tudiant malade et sans papiers.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060824/syndicalistes-etudiantes-ayant-perdu-leur-logement-le-crous-de-rennes-gagne-une-premiere-manche-judiciaire"
    },
    {
        "title": "Le Qatar fait la promotion de ses policiers envoy\u00e9s \u00e0 Paris pour les JO",
        "summary": "Les m\u00e9dias de l\u2019\u00e9mirat relaient abondamment l\u2019envoi de 105 membres des forces de s\u00e9curit\u00e9 pour appuyer la police et la gendarmerie fran\u00e7aises. Un dispositif qui s\u2019inscrit dans un programme plus large de coop\u00e9ration avec 43 pays. Mais tous n\u2019en font pas autant de publicit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060824/le-qatar-fait-la-promotion-de-ses-policiers-envoyes-paris-pour-les-jo"
    },
    {
        "title": "Drapeaux, police et Marseillaise: pour le RN, \u00ables JO ressemblent beaucoup \u00e0 la France qu\u2019on voudrait\u00bb",
        "summary": "Si beaucoup d\u2019\u00e9lus du RN ont critiqu\u00e9 la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture, les cadres du parti mettent en sc\u00e8ne leurs f\u00e9licitations des m\u00e9daill\u00e9s fran\u00e7ais, affichent leur soutien aux forces de l\u2019ordre et fantasment un Paris ultra-s\u00e9curitaire dont la quinzaine offre un aper\u00e7u.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/060824/drapeaux-police-et-marseillaise-pour-le-rn-les-jo-ressemblent-beaucoup-la-france-qu-voudrait"
    },
    {
        "title": "La Cnil pointe les \u00abrisques excessifs\u00bb de la reconnaissance faciale dans les a\u00e9roports",
        "summary": "Des documents internes obtenus par Mediapart montrent que l\u2019autorit\u00e9 administrative s\u2019inqui\u00e8te de potentiels piratages des donn\u00e9es li\u00e9es au visage des passagers. Elle plaide pour des modalit\u00e9s de stockage plus s\u00e9curis\u00e9es, loin de faire l\u2019unanimit\u00e9 chez les gestionnaires a\u00e9roportuaires.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060824/la-cnil-pointe-les-risques-excessifs-de-la-reconnaissance-faciale-dans-les-aeroports"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7ons sur le magot de la formation des employ\u00e9s \u00e0 domicile",
        "summary": "La F\u00e9d\u00e9ration des particuliers employeurs (Fepem) est le th\u00e9\u00e2tre d\u2019un s\u00e9v\u00e8re affrontement, mettant en lumi\u00e8re l\u2019omnipr\u00e9sence de sa pr\u00e9sidente historique, Marie B\u00e9atrice Levaux, et de son entreprise Iperia. La Cour des comptes et l\u2019administration s\u2019interrogent. Enqu\u00eate sur de juteux arrangements entre amis, autour d\u2019un march\u00e9 de 100 millions d\u2019euros par an.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/060824/soupcons-sur-le-magot-de-la-formation-des-employes-domicile"
    },
    {
        "title": "Les prisons isra\u00e9liennes sont des \u00abcamps de torture\u00bb, selon l\u2019ONG B\u2019Tselem",
        "summary": "L\u2019ONG isra\u00e9lienne de d\u00e9fense des droits humains d\u00e9nonce dans un rapport accablant un usage de la torture \u00absyst\u00e9mique et institutionnalis\u00e9\u00bb dans les prisons isra\u00e9liennes o\u00f9 sont d\u00e9tenus des Palestiniens.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060824/les-prisons-israeliennes-sont-des-camps-de-torture-selon-l-ong-b-tselem"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis: Kamala Harris choisit un gouverneur peu connu comme colistier",
        "summary": "\u00c0 60 ans, Tim Walz, gouverneur du Minnesota, un \u00c9tat d\u00e9mocrate du Midwest, est sorti r\u00e9cemment de l\u2019anonymat apr\u00e8s une attaque qui a fait mouche o\u00f9 il qualifiait Donald Trump et ses acolytes de \u00abbizarres\u00bb. Cet ancien militaire peut permettre \u00e0 la candidate d\u00e9mocrate de s\u2019adresser notamment \u00e0 l\u2019Am\u00e9rique rurale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060824/etats-unis-kamala-harris-choisit-un-gouverneur-peu-connu-comme-colistier"
    }
]