[
    {
        "title": "Des enfants plac\u00e9s refusent de \u00abse faire bouffer\u00bb leur commission d\u2019enqu\u00eate \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "Une commission d\u2019enqu\u00eate sur les d\u00e9faillances de l\u2019Aide sociale \u00e0 l\u2019enfance devrait d\u00e9buter ses travaux d\u00e9but avril. Mardi soir, un \u00abcomit\u00e9 de vigilance\u00bb d\u2019anciens enfants plac\u00e9s s\u2019est r\u00e9uni pour organiser la mise sous pression des d\u00e9put\u00e9s. Objectif: ne pas rater l\u2019occasion d\u2019une r\u00e9forme radicale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/200324/des-enfants-places-refusent-de-se-faire-bouffer-leur-commission-d-enquete-l-assemblee"
    },
    {
        "title": "Courses-poursuites avec la police: l\u2019exception francilienne",
        "summary": "Depuis 2020, sur d\u00e9cision de Didier Lallement, les consignes donn\u00e9es aux policiers sont beaucoup plus souples en r\u00e9gion parisienne que partout ailleurs en France. Quitte \u00e0 augmenter les risques d\u2019accidents, comme le rappelle le d\u00e9c\u00e8s du jeune Wanys R. \u00e0 Aubervilliers.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/200324/courses-poursuites-avec-la-police-l-exception-francilienne"
    },
    {
        "title": "Les familles des victimes du narcobanditisme veulent \u00eatre enfin consid\u00e9r\u00e9es",
        "summary": "Tous les 21 mars, en Italie, on comm\u00e9more les innocents tomb\u00e9s sous les balles des clans mafieux. En France, les victimes collat\u00e9rales du narcotrafic sont ignor\u00e9es. Rencontre \u00e0 Marseille avec des familles qui se battent pour que leur peine et leur cause soient entendues.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/200324/les-familles-des-victimes-du-narcobanditisme-veulent-etre-enfin-considerees"
    },
    {
        "title": "Subvention d\u2019une radio roubaisienne: Xavier Bertrand d\u00e9savou\u00e9 par la justice",
        "summary": "En 2017, sous pression de l\u2019extr\u00eame droite, le pr\u00e9sident de la r\u00e9gion des Hauts-de-France avait retir\u00e9 la subvention de Pastel FM, qu\u2019il accusait de \u00abpros\u00e9lytisme religieux\u00bb. La cour administrative d\u2019appel de Douai affirme que ces accusations ne reposaient sur aucun \u00e9l\u00e9ment mat\u00e9riel.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/200324/subvention-d-une-radio-roubaisienne-xavier-bertrand-desavoue-par-la-justice"
    },
    {
        "title": "La soudaine amn\u00e9sie de Bruno Le Maire",
        "summary": "Ministre des finances depuis sept ans, Bruno Le Maire ne peut plus se cacher derri\u00e8re l\u2019h\u00e9ritage. Il a un bilan et il est calamiteux. Mais plut\u00f4t que d\u2019assumer cet \u00e9chec, il pr\u00e9f\u00e8re d\u00e9signer un bouc \u00e9missaire: l\u2019\u00c9tat social.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/200324/la-soudaine-amnesie-de-bruno-le-maire"
    },
    {
        "title": "Bruno Le Maire et sa vision personnelle de l\u2019aust\u00e9rit\u00e9: quand son \u00e9pouse \u00e9tait pay\u00e9e par l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "Des soup\u00e7ons p\u00e8sent depuis dix ans sur l\u2019ampleur du travail effectu\u00e9 par l\u2019\u00e9pouse de Bruno Le Maire, une artiste peintre r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e comme assistante parlementaire entre 2007 et 2013, aux frais du contribuable. Une affaire dont la justice ne s\u2019est jamais saisie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/200324/bruno-le-maire-et-sa-vision-personnelle-de-l-austerite-quand-son-epouse-etait-payee-par-l-assemblee"
    },
    {
        "title": "Gaza: la coupable complaisance de Joe Biden",
        "summary": "Destin\u00e9e \u00e0 \u00e9viter \u00e0 la population de Gaza une famine d\u00e9vastatrice, l\u2019initiative humanitaire du pr\u00e9sident \u00e9tats-unien r\u00e9v\u00e8le l\u2019incapacit\u00e9 de Washington et des alli\u00e9s et amis d\u2019Isra\u00ebl \u00e0 convaincre N\u00e9tanyahou et sa coalition de respecter les lois de la guerre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/200324/gaza-la-coupable-complaisance-de-joe-biden"
    },
    {
        "title": "Milliardaires et politiques: la libert\u00e9 de l\u2019information toujours plus menac\u00e9e",
        "summary": "\u00c0 l\u2019initiative de quelques milliardaires, dont Rodolphe Saad\u00e9, Bernard Arnault ou encore Vincent Bollor\u00e9, les grandes man\u0153uvres autour des m\u00e9dias ont repris, tandis que Macron pr\u00e9pare le terrain \u00e0 une reprise en main de l\u2019audiovisuel public. L\u2019information va de mal en pis; la d\u00e9mocratie aussi.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/200324/milliardaires-et-politiques-la-liberte-de-l-information-toujours-plus-menacee"
    },
    {
        "title": "Un psychiatre abuse d\u2019une jeune patiente: le conseil de l\u2019ordre radie, la justice tra\u00eene",
        "summary": "En d\u00e9cembre dernier, Dominique Inarra, 75 ans, a \u00e9t\u00e9 interdit d\u2019exercer pour avoir entretenu une liaison avec une jeune patiente en \u00e9tat de \u00abgrande vuln\u00e9rabilit\u00e9\u00bb, une sanction rare. En revanche, malgr\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments accablants, l\u2019enqu\u00eate judiciaire est au point mort.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120324/serie-vss-sante-papier-3-abus-de-faiblesse-paris-un-psychiatre-des-beaux-quartiers-radie-apres-la-plainte"
    },
    {
        "title": "Catherine Hass: \u00abSi la guerre est sans but, elle est n\u00e9cessairement sans fin\u00bb",
        "summary": "L\u2019anthropologue Catherine Hass, sp\u00e9cialiste des pens\u00e9es de la guerre, revient pour Mediapart sur ce qu\u2019il reste possible d\u2019imaginer face aux \u00abpolitiques du d\u00e9sastre\u00bb et au \u00abd\u00e9sastre politique\u00bb ouvert par le 7 octobre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/200324/catherine-hass-si-la-guerre-est-sans-elle-est-necessairement-sans-fin"
    },
    {
        "title": "Bruno Le Maire et sa vision personnelle de l\u2019aust\u00e9rit\u00e9: quand son \u00e9pouse \u00e9tait pay\u00e9e par l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "Des soup\u00e7ons p\u00e8sent depuis dix ans sur l\u2019ampleur du travail effectu\u00e9 par l\u2019\u00e9pouse de Bruno Le Maire, une artiste peintre r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e comme assistante parlementaire entre 2007 et 2013, aux frais du contribuable. Une affaire dont la justice ne s\u2019est jamais saisie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/200324/bruno-le-maire-et-sa-vision-personnelle-de-l-austerite-quand-son-epouse-etait-payee-par-l-assemblee"
    },
    {
        "title": "Milliardaires et politiques: la libert\u00e9 de l\u2019information toujours plus menac\u00e9e",
        "summary": "\u00c0 l\u2019initiative de quelques milliardaires, dont Rodolphe Saad\u00e9, Bernard Arnault ou encore Vincent Bollor\u00e9, les grandes man\u0153uvres autour des m\u00e9dias ont repris, tandis que Macron pr\u00e9pare le terrain \u00e0 une reprise en main de l\u2019audiovisuel public. L\u2019information va de mal en pis; la d\u00e9mocratie aussi.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/200324/milliardaires-et-politiques-la-liberte-de-l-information-toujours-plus-menacee"
    },
    {
        "title": "Catherine Hass: \u00abSi la guerre est sans but, elle est n\u00e9cessairement sans fin\u00bb",
        "summary": "L\u2019anthropologue Catherine Hass, sp\u00e9cialiste des pens\u00e9es de la guerre, revient pour Mediapart sur ce qu\u2019il reste possible d\u2019imaginer face aux \u00abpolitiques du d\u00e9sastre\u00bb et au \u00abd\u00e9sastre politique\u00bb ouvert par le 7 octobre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/200324/catherine-hass-si-la-guerre-est-sans-elle-est-necessairement-sans-fin"
    },
    {
        "title": "Nucl\u00e9aire: cet uranium russe que la France continue d\u2019importer",
        "summary": "Malgr\u00e9 la guerre en Ukraine, la France continue d\u2019acheter d\u2019\u00e9normes quantit\u00e9s d\u2019uranium \u00e0 l\u2019entreprise d\u2019\u00c9tat Rosatom. Peut-on pr\u00e9tendre soutenir Kyiv tout en versant plusieurs centaines de millions d\u2019euros par an \u00e0 son ennemi? Des d\u00e9put\u00e9s appellent \u00e0 en finir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/210324/nucleaire-cet-uranium-russe-que-la-france-continue-d-importer"
    },
    {
        "title": "Scandale du chlord\u00e9cone: le Conseil de l\u2019Europe est saisi",
        "summary": "La Fe\u0301de\u0301ration internationale pour les droits humains a d\u00e9pos\u00e9 jeudi une r\u00e9clamation collective aupr\u00e8s du Comit\u00e9 europ\u00e9en des droits sociaux pour exiger de la France un acc\u00e8s urgent \u00e0 l\u2019eau potable en Guadeloupe et des r\u00e9parations pour l\u2019empoisonnement des Antilles \u00e0 ce pesticide.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/210324/scandale-du-chlordecone-le-conseil-de-l-europe-est-saisi"
    }
]