[
    {
        "title": "Budget 2025: Michel Barnier coupe \u00e0 tous les \u00e9tages",
        "summary": "Faisant face \u00e0 un d\u00e9ficit abyssal, le gouvernement a d\u00e9voil\u00e9 jeudi un projet de loi de finances actionnant tous les leviers d\u2019\u00e9conomies budg\u00e9taires possibles pour renflouer les caisses. Au risque de mettre l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise \u00e0 terre\u2026",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/101024/budget-2025-michel-barnier-coupe-tous-les-etages"
    },
    {
        "title": "Pour ses d\u00e9buts, Bruno Retailleau frappe fort et encha\u00eene les coups de com\u2019",
        "summary": "Le nouveau ministre de l\u2019int\u00e9rieur a promis des mesures sur l\u2019immigration et la lutte contre \u00abl\u2019islam politique\u00bb, pour certaines encore floues. Salu\u00e9es \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite, ces annonces sont dans la ligne des prises de position pass\u00e9es du Vend\u00e9en.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/101024/pour-ses-debuts-bruno-retailleau-frappe-fort-et-enchaine-les-coups-de-com"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9lectricit\u00e9, nouvelle vache \u00e0 lait des finances publiques",
        "summary": "Le nouveau gouvernement a choisi la facilit\u00e9 pour trouver de nouvelles recettes: taxer \u00e0 nouveau l\u2019\u00e9lectricit\u00e9. Une mesure socialement injuste qui accentue l\u2019instabilit\u00e9 \u00e9conomique et obscurcit la transition \u00e9cologique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/101024/l-electricite-nouvelle-vache-lait-des-finances-publiques"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7onn\u00e9e de d\u00e9tournements, la pr\u00e9sidente du tribunal de Fort-de-France n\u00e9gocie sa mutation",
        "summary": "La pr\u00e9sidente Karine Gonnet, qui est vis\u00e9e par une enqu\u00eate judiciaire, a demand\u00e9 \u00e0 changer d\u2019affectation. Saisi de son cas, le Conseil sup\u00e9rieur de la magistrature a refus\u00e9 de la suspendre temporairement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/101024/soupconnee-de-detournements-la-presidente-du-tribunal-de-fort-de-france-negocie-sa-mutation"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Marseille, un proc\u00e8s \u00e9claire le r\u00f4le des femmes dans le narcotrafic",
        "summary": "Alors que plusieurs drames ont marqu\u00e9 la ville ces derniers jours, une affaire jug\u00e9e au tribunal illustre un nouvel aspect dans les affaires de trafic de stup\u00e9fiants marseillais. En un an, la police a d\u00e9nombr\u00e9 quarante-huit femmes impliqu\u00e9es dans trente et un dossiers judiciaires.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/101024/marseille-un-proces-eclaire-le-role-des-femmes-dans-le-narcotrafic"
    },
    {
        "title": "\u00c9va Sas, d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste: \u00abCette crise budg\u00e9taire est la preuve d\u2019une incomp\u00e9tence et d\u2019une mauvaise gestion\u00bb",
        "summary": "Pour l\u2019\u00e9lue, le Nouveau Front populaire peut orienter le budget 2025 dans une autre direction que la cure d\u2019aust\u00e9rit\u00e9 pr\u00e9vue par Michel Barnier. Elle d\u00e9taille les mesures de la coalition pour \u00abr\u00e9tablir la justice fiscale et sociale\u00bb, et la m\u00e9thode pour y parvenir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/101024/eva-sas-deputee-ecologiste-cette-crise-budgetaire-est-la-preuve-d-une-incompetence-et-d-une-mauvaise-ge"
    },
    {
        "title": "Budget 2025: les d\u00e9put\u00e9s macronistes dans le d\u00e9ni de leur propre bilan",
        "summary": "Comptables de la situation d\u00e9sastreuse des comptes publics, les d\u00e9put\u00e9s du groupe Ensemble pour la R\u00e9publique, emmen\u00e9s par l\u2019ancien premier ministre Gabriel Attal, appellent \u00e0 poursuivre la politique qui a pourtant conduit \u00e0 la catastrophe budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/101024/budget-2025-les-deputes-macronistes-dans-le-deni-de-leur-propre-bilan"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019enfant \u00e0 na\u00eetre\u00bb, nouveau combat des ultraconservateurs aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Apr\u00e8s la victoire remport\u00e9e contre l\u2019avortement devant la Cour supr\u00eame, qui laisse d\u00e9sormais le choix de l\u2019interdiction aux \u00c9tats, un nouveau terrain de lutte est apparu, celui des droits constitutionnels \u00e0 donner aux f\u0153tus. Les explications de Mary Ziegler, professeure de droit.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/101024/l-enfant-naitre-nouveau-combat-des-ultraconservateurs-aux-etats-unis"
    },
    {
        "title": "L\u2019Arizona esp\u00e8re sanctuariser le droit \u00e0 l\u2019IVG",
        "summary": "Aux \u00c9tats-Unis, les r\u00e9f\u00e9rendums citoyens sont devenus le meilleur atout des militantes soucieuses de r\u00e9instaurer le droit \u00e0 l\u2019avortement, notamment dans les \u00c9tats conservateurs. Reportage \u00e0 Phoenix, o\u00f9 la bataille pourrait galvaniser l\u2019\u00e9lectorat de gauche lors de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de novembre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/101024/l-arizona-espere-sanctuariser-le-droit-l-ivg"
    },
    {
        "title": "Trump-Harris: la guerre des mondes",
        "summary": "Qui gagnera la prochaine pr\u00e9sidentielle aux \u00c9tats-Unis: l\u2019ancien chef de l\u2019\u00c9tat soutenu par une puissante constellation ultra-conservatrice ou l\u2019actuelle vice-pr\u00e9sidente d\u00e9mocrate? L\u2019\u00e9lection du 5 novembre, au r\u00e9sultat incertain, oppose deux visions du monde. Notre \u00e9mission sp\u00e9ciale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/101024/trump-harris-la-guerre-des-mondes"
    },
    {
        "title": "Pour ses d\u00e9buts, Bruno Retailleau frappe fort et encha\u00eene les coups de com\u2019",
        "summary": "Le nouveau ministre de l\u2019int\u00e9rieur a promis des mesures sur l\u2019immigration et la lutte contre \u00abl\u2019islam politique\u00bb, pour certaines encore floues. Salu\u00e9es \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite, ces annonces sont dans la ligne des prises de position pass\u00e9es du Vend\u00e9en.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/101024/pour-ses-debuts-bruno-retailleau-frappe-fort-et-enchaine-les-coups-de-com"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient: Isra\u00ebl frappe une \u00e9cole de Gaza, le QG de la force de l\u2019ONU au Liban et le c\u0153ur de Beyrouth",
        "summary": "Une frappe isra\u00e9lienne sur la bande de Gaza a tu\u00e9 28 personnes jeudi, selon les secouristes, dans une \u00e9cole abritant des familles palestiniennes d\u00e9plac\u00e9es, tandis que des raids isra\u00e9liens men\u00e9s dans la capitale libanaise jeudi soir ont fait au moins 22 morts et 117 bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/101024/guerre-au-proche-orient-israel-frappe-une-ecole-de-gaza-le-qg-de-la-force-de-l-onu-au-liban-et-le-c"
    },
    {
        "title": "Budget 2025: les d\u00e9put\u00e9s macronistes dans le d\u00e9ni de leur propre bilan",
        "summary": "Comptables de la situation d\u00e9sastreuse des comptes publics, les d\u00e9put\u00e9s du groupe Ensemble pour la R\u00e9publique, emmen\u00e9s par l\u2019ancien premier ministre Gabriel Attal, appellent \u00e0 poursuivre la politique qui a pourtant conduit \u00e0 la catastrophe budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/101024/budget-2025-les-deputes-macronistes-dans-le-deni-de-leur-propre-bilan"
    },
    {
        "title": "Soigner en Cisjordanie, c\u2019est risquer sa vie",
        "summary": "\u00catre soignant sous l\u2019occupation isra\u00e9lienne n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 simple. Mais depuis le 7-Octobre, les professionnels vivent leurs heures les plus dangereuses, entre entraves multiples et tirs directs. Reportage avec les m\u00e9decins et les ambulanciers de J\u00e9nine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/111024/soigner-en-cisjordanie-c-est-risquer-sa-vie"
    },
    {
        "title": "En un an, le jet priv\u00e9 de la CMA CGM a \u00e9mis autant de CO2 que 274 Fran\u00e7ais",
        "summary": "Dans l\u2019enqu\u00eate \u00abFace au privil\u00e8ge des jets\u00bb, Mediavivant r\u00e9v\u00e8le les vols en jet priv\u00e9 de Rodolphe Saad\u00e9 et de la CMA CGM, puissant armateur bas\u00e9 \u00e0 Marseille, et leur empreinte carbone.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/111024/en-un-le-jet-prive-de-la-cma-cgm-emis-autant-de-co2-que-274-francais"
    },
    {
        "title": "\u00abIl a cogn\u00e9 notre embarcation \u00e0 trois reprises\u00bb:\u00a0dans le Nord, des exil\u00e9s pris pour cible par un plaisancier",
        "summary": "Un zodiac transportant une vingtaine d\u2019exil\u00e9s a \u00e9t\u00e9 volontairement percut\u00e9 par un bateau de plaisance fin septembre, \u00e0 Grand-Fort-Philippe, dans le Nord. Les forces de l\u2019ordre, pr\u00e9sentes lors des faits, sont accus\u00e9es d\u2019inaction, dans un contexte de fortes tensions \u00e0 la fronti\u00e8re franco-britannique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/111024/il-cogne-notre-embarcation-trois-reprises-dans-le-nord-des-exiles-pris-pour-cible-par-un-plaisancier"
    },
    {
        "title": "Un budget agriculture aux couleurs de la FNSEA",
        "summary": "Le projet de loi de finances est taill\u00e9 pour satisfaire les exigences des gros exploitants agricoles qui b\u00e9n\u00e9ficieront d\u2019all\u00e8gements fiscaux. Le gros coup de rabot sera pour les budgets allou\u00e9s l\u2019an dernier \u00e0 la planification \u00e9cologique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/111024/un-budget-agriculture-aux-couleurs-de-la-fnsea"
    },
    {
        "title": "Maud Royer, autrice: \u00abPour susciter l\u2019indignation, les transphobes ont besoin d\u2019aller toujours plus loin\u00bb",
        "summary": "Si la parole transphobe prend de l\u2019ampleur en France, le mouvement f\u00e9ministe r\u00e9siste bien mieux qu\u2019outre-Manche aux discours de haine, constate Maud Royer, autrice du \u00abLobby transphobe\u00bb. Un essai implacable sur les strat\u00e9gies des militantes antitrans et les mani\u00e8res de les contrer.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/111024/maud-royer-autrice-pour-susciter-l-indignation-les-transphobes-ont-besoin-d-aller-toujours-plus-loin"
    },
    {
        "title": "Conflits d\u2019int\u00e9r\u00eats: le Parlement europ\u00e9en b\u00e2cle la proc\u00e9dure d\u2019examen des futurs commissaires",
        "summary": "Les vingt-six candidates et candidats aux postes de commissaires europ\u00e9ens ont pass\u00e9 jeudi 10 octobre une premi\u00e8re \u00e9tape, li\u00e9e \u00e0 l\u2019examen d\u2019\u00e9ventuels conflits d\u2019int\u00e9r\u00eats. Mais les critiques sont vives sur les failles d\u2019une proc\u00e9dure \u00abmascarade\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/111024/conflits-d-interets-le-parlement-europeen-bacle-la-procedure-d-examen-des-futurs-commissaires"
    },
    {
        "title": "Moins d\u2019\u00e9l\u00e8ves, moins de profs: une \u00e9quation simpliste",
        "summary": "Comment faire accepter de couper encore 4 000 postes d\u2019enseignants dans l\u2019\u00c9ducation nationale, alors qu\u2019on a promis de mettre l\u2019\u00e9cole au c\u0153ur de sa politique? En faisant beaucoup de communication et en brandissant le d\u00e9sormais traditionnel argument de la baisse d\u00e9mographique. Il se heurte pourtant au r\u00e9el.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/111024/moins-d-eleves-moins-de-profs-une-equation-simpliste"
    },
    {
        "title": "Fausses procurations du camp Ghali \u00e0 Marseille: \u00absyst\u00e8me\u00bb ou petites \u00abfacilit\u00e9s\u00bb?",
        "summary": "Deux \u00e9lus marseillais se sont d\u00e9fendus devant la justice d\u2019avoir sciemment collect\u00e9 des procurations frauduleuses lors des municipales de 2020. Le parquet y voit de son c\u00f4t\u00e9 une m\u00e9thode pour renforcer les chances de l\u2019emporter. Ils risquent de la prison avec sursis et une in\u00e9ligibilit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/111024/fausses-procurations-du-camp-ghali-marseille-systeme-ou-petites-facilites"
    },
    {
        "title": "Le budget agriculture aux couleurs de la FNSEA",
        "summary": "Le projet de loi de finances est taill\u00e9 pour satisfaire les exigences des gros exploitants agricoles qui b\u00e9n\u00e9ficieront d\u2019all\u00e8gements fiscaux. Le gros coup de rabot sera pour les budgets allou\u00e9s l\u2019an dernier \u00e0 la planification \u00e9cologique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/111024/le-budget-agriculture-aux-couleurs-de-la-fnsea"
    },
    {
        "title": "Ouragan Milton: \u00abLe d\u00e9ni climatique existe toujours en Floride\u00bb",
        "summary": "Raymer Maguire, directeur des politiques et des campagnes du CLEO Institute, qui se bat contre le climatoscepticisme et pour des politiques adapt\u00e9es aux changements climatiques, revient pour Mediapart sur le passage de l\u2019ouragan Milton.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/111024/ouragan-milton-le-deni-climatique-existe-toujours-en-floride"
    },
    {
        "title": "\u00abCela ne nous regarde pas\u00bb:\u00a0la directrice de l\u2019enseignement scolaire d\u00e9fend le coll\u00e8ge Stanislas et ignore le rapport de ses propres services",
        "summary": "Sur France 2, l\u2019ex-patronne de l\u2019Inspection g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019\u00e9ducation, du sport et de la jeunesse, Caroline Pascal, a d\u00e9fendu le coll\u00e8ge Stanislas pourtant mis en cause par ses propres services. Elle a aussi livr\u00e9 une conception toute particuli\u00e8re des obligations faites aux lyc\u00e9es priv\u00e9s pour l\u2019\u00e9ducation \u00e0 la sexualit\u00e9 et la lutte contre l\u2019homophobie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/111024/cela-ne-nous-regarde-pas-la-directrice-de-l-enseignement-scolaire-defend-le-college-stanislas-et-ignore-le"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s des viols de Mazan, les accus\u00e9s restent plong\u00e9s dans leur d\u00e9ni",
        "summary": "La cour s\u2019est pench\u00e9e sur les cas de 5 hommes cette semaine, sur les 51 du dossier. Un seul reconna\u00eet les faits, les autres se disent manipul\u00e9s, \u00e0 des degr\u00e9s vari\u00e9s, par Dominique Pelicot. Malgr\u00e9 leurs \u00e9changes. Malgr\u00e9 les vid\u00e9os.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/111024/au-proces-des-viols-de-mazan-les-accuses-restent-plonges-dans-leur-deni"
    },
    {
        "title": "\u00c9cologie: des coupes incompatibles avec la planification \u00e9cologique",
        "summary": "Aide \u00e0 l\u2019\u00e9lectrification des v\u00e9hicules, Fonds vert, Ademe, MaPrimeR\u00e9nov\u2019: des postes importants de d\u00e9penses du minist\u00e8re de la transition \u00e9cologique subissent de fortes baisses dans le budget 2025. La ministre dit assumer de\" \"prendre sa part \u00e0 l\u2019effort budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/111024/ecologie-des-coupes-incompatibles-avec-la-planification-ecologique"
    }
]