[
    {
        "title": "Derri\u00e8re la promesse de l\u2019hydrog\u00e8ne vert, des tensions sur la ressource",
        "summary": "La ru\u00e9e vers ce nouveau carburant de la \u00abtransition \u00e9nerg\u00e9tique\u00bb bat son plein mais sa production par \u00e9lectrolyse de l\u2019eau pose d\u2019importants d\u00e9fis environnementaux. La course est lanc\u00e9e pour concevoir des \u00e9lectrolyseurs avec la plus faible empreinte possible.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/100224/derriere-la-promesse-de-l-hydrogene-vert-des-tensions-sur-la-ressource"
    },
    {
        "title": "Au Chili, des habitants d\u00e9munis face aux m\u00e9gafeux",
        "summary": "Le 2 f\u00e9vrier, un gigantesque incendie a d\u00e9truit une grande partie de Vi\u00f1a del Mar. Avec environ 25 000 personnes sans abri et au moins 131 morts, c\u2019est la plus grande trag\u00e9die de la derni\u00e8re d\u00e9cennie pour le pays. Les victimes d\u00e9noncent l\u2019inertie de l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/100224/au-chili-des-habitants-demunis-face-aux-megafeux"
    },
    {
        "title": "#MeToo: en France, six ans d\u2019allers-retours",
        "summary": "Depuis six ans, l\u2019histoire du mouvement de d\u00e9nonciation des violences sexistes et sexuelles est ponctu\u00e9e d\u2019avanc\u00e9es et de r\u00e9sistances. Mais la derni\u00e8re s\u00e9quence, \u00e0 nouveau port\u00e9e par le cin\u00e9ma, pourrait marquer un tournant.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100224/metoo-en-france-six-ans-d-allers-retours"
    },
    {
        "title": "\u00abIls veulent nous envoyer \u00e0 la mort\u00bb: pr\u00e8s de Rennes, un couple de Palestiniens redoute l\u2019expulsion",
        "summary": "Shaden et Ibrahim ont re\u00e7u une obligation de quitter la France apr\u00e8s avoir d\u00e9pos\u00e9 une demande de r\u00e9gularisation aupr\u00e8s de la pr\u00e9fecture d\u2019Ille-et-Vilaine. Si celle-ci affirme avoir suspendu la proc\u00e9dure apr\u00e8s la m\u00e9diatisation de l\u2019affaire, la mesure d\u2019\u00e9loignement n\u2019est pas pour autant annul\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100224/ils-veulent-nous-envoyer-la-mort-pres-de-rennes-un-couple-de-palestiniens-redoute-l-expulsion"
    },
    {
        "title": "\u00abH\u00e9ros\u00bb\u00a0du 7 octobre, Ya\u00efr Golan se voit en h\u00e9raut de la gauche isra\u00e9lienne",
        "summary": "G\u00e9n\u00e9ral de r\u00e9serve et militaire de carri\u00e8re, l\u2019ancien ministre et d\u00e9put\u00e9 s\u2019est illustr\u00e9 en sauvant des vies lors des attaques du Hamas. Tr\u00e8s critique de N\u00e9tanyahou mais se voulant pragmatique, il ne fait pas pour autant l\u2019unanimit\u00e9 \u00e0 gauche.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100224/heros-du-7-octobre-yair-golan-se-voit-en-heraut-de-la-gauche-israelienne"
    },
    {
        "title": "Ce que fait vraiment le libre-\u00e9change, et pourquoi il faut s\u2019en m\u00e9fier",
        "summary": "\u00c0 l\u2019heure o\u00f9 certains r\u00eavent d\u2019\u00e9changes commerciaux vertueux, \u00e9cologiques et protecteurs, il faut rappeler comment les accords de libre-\u00e9change portent en eux la sp\u00e9cialisation des \u00e9conomies, l\u2019affaiblissement de la productivit\u00e9 et, pour finir, la baisse des salaires r\u00e9els.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/100224/ce-que-fait-vraiment-le-libre-echange-et-pourquoi-il-faut-s-en-mefier"
    },
    {
        "title": "Monde agricole: comment le financement des formations favorise un mod\u00e8le mortif\u00e8re",
        "summary": "Le syst\u00e8me de formations cens\u00e9 accompagner l\u2019installation des nouveaux paysans favorise l\u2019ordre \u00e9tabli, au d\u00e9triment des profils non issus du milieu et d\u2019une agriculture plus \u00e9cologique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/100224/monde-agricole-comment-le-financement-des-formations-favorise-un-modele-mortifere"
    },
    {
        "title": "\u00abCe sera la libert\u00e9 ou la mort\u00bb: des S\u00e9n\u00e9galais r\u00e9prim\u00e9s mais d\u00e9termin\u00e9s face \u00e0 leur pr\u00e9sident",
        "summary": "Le \u00abVendredi de la lib\u00e9ration\u00bb destin\u00e9 \u00e0 faire reculer le pr\u00e9sident Macky Sall sur sa d\u00e9cision de reporter l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cocement jugul\u00e9 par les forces de l\u2019ordre, mais le m\u00e9contentement du pays ne faiblit gu\u00e8re.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100224/ce-sera-la-liberte-ou-la-mort-des-senegalais-reprimes-mais-determines-face-leur-president"
    },
    {
        "title": "Les \u00abgroupes de niveau\u00bb au coll\u00e8ge: un premier sujet br\u00fblant pour Nicole Belloubet",
        "summary": "Farouchement oppos\u00e9s \u00e0 la r\u00e9forme du coll\u00e8ge propos\u00e9e par l\u2019ex-ministre de l\u2019\u00e9ducation Gabriel Attal, le corps enseignant et les chefs d\u2019\u00e9tablissement multiplient les courriers d\u2019alerte. Ils craignent des classes disloqu\u00e9es, un bazar monstre et des \u00e9l\u00e8ves stigmatis\u00e9s. C\u2019est le dossier explosif \u00e0 venir pour la nouvelle ministre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100224/les-groupes-de-niveau-au-college-un-premier-sujet-brulant-pour-nicole-belloubet"
    },
    {
        "title": "Pour donner une \u00ab\u00e9nergie nouvelle\u00bb \u00e0 l\u2019arm\u00e9e ukrainienne, Zelensky limoge son chef",
        "summary": "Le d\u00e9part du g\u00e9n\u00e9ral Valeri Zaloujny \u00e9tait annonc\u00e9 depuis plusieurs semaines. Il intervient dans un contexte politique et militaire compliqu\u00e9 pour Kyiv.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/090224/pour-donner-une-energie-nouvelle-l-armee-ukrainienne-zelensky-limoge-son-chef"
    },
    {
        "title": "D\u00e9mocratie au sein de La France insoumise: des militants avancent en terrain min\u00e9",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois dans l\u2019histoire de La France insoumise, des militants de toute la France se sont r\u00e9unis pour discuter de sa d\u00e9mocratisation. Si l\u2019initiative n\u2019est pas prise au s\u00e9rieux par la direction, elle co\u00efncide avec des critiques \u00e9mises simultan\u00e9ment par des figures du mouvement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/110224/democratie-au-sein-de-la-france-insoumise-des-militants-avancent-en-terrain-mine"
    },
    {
        "title": "Quand le cin\u00e9ma se met hors champ",
        "summary": "Notre podcast culturel s\u2019int\u00e9resse \u00e0 trois films maniant de mani\u00e8re radicale et diff\u00e9rente le hors-champ: \u00abLa Zone d\u2019int\u00e9r\u00eat\u00bb de Jonathan Glazer, \u00abPriscilla\u00bb de Sofia Coppola et \u00abMay December\u00bb de Todd Haynes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/110224/quand-le-cinema-se-met-hors-champ"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis: comment les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle instrumentalisent la musique",
        "summary": "La musique accompagne les campagnes \u00e9lectorales depuis la nuit des temps \u2013 c\u2019est-\u00e0-dire le XIXe si\u00e8cle outre-Atlantique. Mais avec le pr\u00e9dateur Donald Trump, certains cr\u00e9ateurs ne composent plus: ils se rebiffent face \u00e0 une propagande d\u00e9voratrice.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110224/etats-unis-comment-les-candidats-la-presidentielle-instrumentalisent-la-musique"
    },
    {
        "title": "Traite des \u00eatres humains: l\u2019\u00c9tat se d\u00e9sint\u00e9resse de victimes vietnamiennes",
        "summary": "Plusieurs femmes vietnamiennes ont obtenu en justice de ne pas \u00eatre expuls\u00e9es. Mais alors qu'elles sont victimes de traite selon leurs avocats, que des r\u00e9seaux de prox\u00e9n\u00e9tisme sont identifi\u00e9es, la France ne fait rien pour leur venir en aide. Au risque d'\u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es par les r\u00e9seaux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/110224/traite-des-etres-humains-l-etat-se-desinteresse-de-victimes-vietnamiennes"
    },
    {
        "title": "L\u2019exploitation, point de fuite de la contestation du capitalisme",
        "summary": "Le philosophe Emmanuel Renault tente, dans son dernier ouvrage, de remettre la notion d\u2019exploitation au centre des luttes sociales, en partant de la r\u00e9alit\u00e9 des exp\u00e9riences v\u00e9cues dans le travail.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/110224/l-exploitation-point-de-fuite-de-la-contestation-du-capitalisme"
    },
    {
        "title": "Journalistes tu\u00e9s en Palestine: comment et pourquoi Mediapart a enqu\u00eat\u00e9",
        "summary": "Jamais un conflit n\u2019avait \u00e9t\u00e9 aussi mortel pour la profession de reporter. Mediapart s\u2019est pench\u00e9 sur la trag\u00e9die des 81 journalistes tu\u00e9s \u00e0 Gaza et au Sud-Liban depuis la guerre d\u00e9marr\u00e9e le 7 octobre 2023. Making of.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110224/journalistes-tues-en-palestine-comment-et-pourquoi-mediapart-enquete"
    },
    {
        "title": "\u00abJe cherche mes enfants \u00e0 travers les ruines\u00bb: le t\u00e9moignage d\u2019Islam Idhair, journaliste interpr\u00e8te\u00a0\u00e0 Gaza",
        "summary": "Le 21 octobre, un drone isra\u00e9lien a bombard\u00e9 la maison d\u2019Islam Idhair, tuant ses deux filles et ses deux gar\u00e7ons, \u00e2g\u00e9s de 5 \u00e0 13 ans. Depuis une premi\u00e8re rencontre en 2009 \u00e0 Gaza, il a travaill\u00e9 pour de nombreux m\u00e9dias francophones. Avec sa femme, il esp\u00e8re \u00eatre accueilli en France.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110224/je-cherche-mes-enfants-travers-les-ruines-le-temoignage-d-islam-idhair-journaliste-interprete-gaza"
    },
    {
        "title": "Suppression du droit du sol: \u00ab\u00c0 force de d\u00e9rogations, Mayotte n\u2019aura plus grand-chose de fran\u00e7ais\u00bb",
        "summary": "Le ministre de l\u2019int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin a annonc\u00e9 samedi \u00e0 Mayotte une r\u00e9forme constitutionnelle \u00e0 venir pour sanctuariser la suppression du droit du sol. Marjane Ghaem, avocate \u00e0 Mamoudzou, sp\u00e9cialiste du droit des \u00e9trangers, pointe les travers d\u2019une r\u00e9ponse qu\u2019elle juge inefficace et contraire au principe d\u2019\u00e9galit\u00e9 devant la loi.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/110224/suppression-du-droit-du-sol-force-de-derogations-mayotte-n-aura-plus-grand-chose-de-francais"
    }
]