[
    {
        "title": "Rupture de contrat avec l\u2019\u00c9tat: le lyc\u00e9e musulman Al-Kindi perd son recours en r\u00e9f\u00e9r\u00e9",
        "summary": "Le tribunal administratif de Lyon a rejet\u00e9 la premi\u00e8re requ\u00eate en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 de l\u2019\u00e9tablissement scolaire priv\u00e9 Al-Kindi, qui demandait l\u2019annulation de la suspension du contrat entre l\u2019\u00c9tat et son lyc\u00e9e. L\u2019\u00e9quipe p\u00e9dagogique veut poursuivre la proc\u00e9dure sur le fond.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120325/rupture-de-contrat-avec-l-etat-le-lycee-musulman-al-kindi-perd-son-recours-en-refere"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram: une commission d\u2019enqu\u00eate va auditionner Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "Elle d\u00e9bute jeudi 20 mars par le t\u00e9moignage des victimes: la commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire men\u00e9e par les d\u00e9put\u00e9s Paul Vannier, Violette Spillebout et Fatiha Keloua-Hachi veut emp\u00eacher \u00abun nouveau B\u00e9tharram\u00bb dans les \u00e9tablissements scolaires priv\u00e9s ou publics.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120325/affaire-betharram-une-commission-d-enquete-va-auditionner-francois-bayrou"
    },
    {
        "title": "\u00c0 France T\u00e9l\u00e9visions, la d\u00e9programmation d\u2019un documentaire sur la guerre d\u2019Alg\u00e9rie s\u00e8me l\u2019\u00e9moi",
        "summary": "Initialement diffus\u00e9 dimanche 16 mars, le film a \u00e9t\u00e9 d\u00e9programm\u00e9 de l\u2019antenne de France 5 et a finalement atterri sur le site de France TV. Et ce, en pleine querelle diplomatique entre la France et l\u2019Alg\u00e9rie, mais aussi alors que la pr\u00e9sidence du groupe public doit \u00eatre renouvel\u00e9e prochainement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/120325/france-televisions-la-deprogrammation-d-un-documentaire-sur-la-guerre-d-algerie-seme-l-emoi"
    },
    {
        "title": "Au Parlement europ\u00e9en, le soutien \u00e0 l\u2019Ukraine tiraille les extr\u00eames droites",
        "summary": "Le vote d\u2019une r\u00e9solution de soutien \u00e0 l\u2019Ukraine et les discussions sur la d\u00e9fense europ\u00e9enne, qui se sont tenus \u00e0 Strasbourg mardi et mercredi, ont une nouvelle fois illustr\u00e9 les ambigu\u00eft\u00e9s des extr\u00eames droites du continent vis-\u00e0-vis de Donald Trump et de Vladimir Poutine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/120325/au-parlement-europeen-le-soutien-l-ukraine-tiraille-les-extremes-droites"
    },
    {
        "title": "Mussolini, encombrant citoyen d\u2019honneur des communes d\u2019Italie",
        "summary": "Cent ans apr\u00e8s avoir octroy\u00e9 la citoyennet\u00e9 d\u2019honneur au dirigeant fasciste, la commune de Sal\u00f2 vient de voter la r\u00e9vocation de ce titre honorifique. Une d\u00e9cision symbolique dans l\u2019Italie de Giorgia Meloni, o\u00f9 des centaines de villes se refusent encore \u00e0 faire de m\u00eame.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/120325/mussolini-encombrant-citoyen-d-honneur-des-communes-d-italie"
    },
    {
        "title": "Les Philippines envoient leur ancien pr\u00e9sident Rodrigo Duterte devant la Cour p\u00e9nale internationale",
        "summary": "L\u2019ancien chef d\u2019\u00c9tat a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 mardi 11 mars \u00e0 Manille et est arriv\u00e9 aux Pays-Bas mercredi, accus\u00e9 de crimes contre l\u2019humanit\u00e9 durant sa guerre contre la drogue. \u00abNous devons nous montrer \u00e0 la hauteur de nos responsabilit\u00e9s\u00bb, affirme le pr\u00e9sident actuel, Ferdinand Marcos Jr.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/120325/les-philippines-envoient-leur-ancien-president-rodrigo-duterte-devant-la-cour-penale-internationale"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Perpignan, une retrait\u00e9e bien connue de la police terrorise les femmes musulmanes",
        "summary": "Depuis plusieurs ann\u00e9es, une journaliste \u00e0 la retraite ouvertement islamophobe pers\u00e9cute les musulmanes du quartier Saint-Jacques de Perpignan. Malgr\u00e9 une premi\u00e8re condamnation en 2018, elle continue d\u2019invectiver impun\u00e9ment, parfois sous l\u2019\u0153il de policiers. Aupr\u00e8s de Mediapart, elle assume.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120325/perpignan-une-retraitee-bien-connue-de-la-police-terrorise-les-femmes-musulmanes"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl: \u00abLes otages d\u2019abord, le Hamas ensuite\u00bb",
        "summary": "La plupart des familles d\u2019otages \u00e0 Gaza et la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble souhaitent que la priorit\u00e9 soit port\u00e9e \u00e0 leur retour, avant de reprendre la guerre. Dans un pays o\u00f9 chacun se sent abandonn\u00e9 par le gouvernement, rares sont les voix qui r\u00e9clament la paix avec les Palestiniens.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/120325/israel-les-otages-d-abord-le-hamas-ensuite"
    },
    {
        "title": "Le pass\u00e9 oubli\u00e9 des pensionnats sanitaires, machines \u00e0 broyer plut\u00f4t qu\u2019\u00e0 soigner",
        "summary": "Fanny Marlier publie \u00abLes Enfants sacrifi\u00e9s des pensionnats sanitaires\u00bb, un livre d\u2019enqu\u00eate sur les centres h\u00e9liomarins ouverts dans les ann\u00e9es 1950. Des centaines d\u2019enfants, souvent d\u2019origine populaire, y ont v\u00e9cu des violences \u00e9ducatives, dans l\u2019indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale. Mediapart en publie les bonnes feuilles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120325/le-passe-oublie-des-pensionnats-sanitaires-machines-broyer-plutot-qu-soigner"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou a arros\u00e9 B\u00e9tharram d\u2019argent public en d\u00e9pit des alertes",
        "summary": "Lorsqu\u2019il pr\u00e9sidait le d\u00e9partement des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques, le premier ministre a accord\u00e9, au bas mot, 1 million de francs de subventions \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement priv\u00e9 \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1990. Notre-Dame-de-B\u00e9tharram faisait pourtant d\u00e9j\u00e0 face \u00e0 des affaires de violences, dont l\u2019\u00e9lu \u00e9tait parfaitement inform\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120325/francois-bayrou-arrose-betharram-d-argent-public-en-depit-des-alertes"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le d\u00e9bat sur l\u2019Ukraine tourne au vinaigre",
        "summary": "Dans un h\u00e9micycle \u00e0 cran, les d\u00e9put\u00e9s se sont accus\u00e9s les uns les autres d\u2019\u00eatre \u00abpro-Trump\u00bb ou \u00abpro-Poutine\u00bb. Si tous les groupes s\u2019accordent sur la n\u00e9cessit\u00e9 de renforcer le soutien \u00e0 Zelensky, ils se d\u00e9chirent sur les moyens d\u2019y parvenir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/130325/l-assemblee-nationale-le-debat-sur-l-ukraine-tourne-au-vinaigre"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne travaille pas gratuitement\u00bb: Alexandre Djouhri clou\u00e9 au sol par les Airbus de la Libye",
        "summary": "Le tribunal de Paris s\u2019int\u00e9resse aux commissions occultes per\u00e7ues par l\u2019interm\u00e9diaire en marge de la vente d\u2019avions de ligne au r\u00e9gime Kadhafi. Et aux pressions pr\u00e9sum\u00e9es de Claude Gu\u00e9ant sur le groupe a\u00e9ronautique pour que son ami en touche encore plus.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/130325/je-ne-travaille-pas-gratuitement-alexandre-djouhri-cloue-au-sol-par-les-airbus-de-la-libye"
    }
]