[
    {
        "title": "Isra\u00ebl menace le Hamas de \u00abcombats intenses\u00bb si les otages \u00e0 Gaza ne sont pas lib\u00e9r\u00e9s",
        "summary": "Le premier ministre isra\u00e9lien menace d\u2019en finir avec le cessez-le-feu \u00absi le Hamas ne lib\u00e8re pas nos otages d\u2019ici \u00e0 samedi midi\u00bb. Lundi, le pr\u00e9sident \u00e9tats-unien Donald Trump avait exig\u00e9 la lib\u00e9ration de \u00abtous\u00bb les otages avant cette date.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110225/israel-menace-le-hamas-de-combats-intenses-si-les-otages-gaza-ne-sont-pas-liberes"
    },
    {
        "title": "Budget 2025: des coupes \u00e0 tout-va, au pire des moments",
        "summary": "Logement, travail, \u00e9cologie, industrie\u2026 Le projet de loi de finances pour 2025, adopt\u00e9 d\u00e9finitivement le 6 f\u00e9vrier, propose de multiples coupes dans le budget de l\u2019\u00c9tat. Elles auront des impacts n\u00e9fastes sur l\u2019\u00e9conomie, \u00e0 court et \u00e0 long terme. Mediapart a recens\u00e9 les plus d\u00e9l\u00e9t\u00e8res.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/110225/budget-2025-des-coupes-tout-va-au-pire-des-moments"
    },
    {
        "title": "Viols \u00e0 B\u00e9tharram: Bayrou a menti, Mediapart publie de nouveaux documents",
        "summary": "Le premier ministre a d\u00e9clar\u00e9, mardi 11 f\u00e9vrier \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, n\u2019avoir \u00abjamais\u00bb \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 des violences commises dans cet \u00e9tablissement catholique de la r\u00e9gion de Pau. Mediapart publie un courrier avec son accus\u00e9 de r\u00e9ception ainsi qu\u2019une photo d\u2019archive qui font voler en \u00e9clats sa d\u00e9fense.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/110225/viols-betharram-bayrou-menti-mediapart-publie-de-nouveaux-documents"
    },
    {
        "title": "Amput\u00e9 de plus d\u2019un milliard d\u2019euros, l\u2019enseignement sup\u00e9rieur manifeste",
        "summary": "\u00c0 Paris, pr\u00e8s de 300 personnes se sont r\u00e9unies place du Panth\u00e9on pour d\u00e9noncer les coupes budg\u00e9taires massives qui touchent l\u2019universit\u00e9 et la recherche. \u00abCe n\u2019est que le d\u00e9but\u00bb, dit un syndicaliste.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/110225/ampute-de-plus-d-un-milliard-d-euros-l-enseignement-superieur-manifeste"
    },
    {
        "title": "Extr\u00eame droite, m\u00e9dias, youtubeurs: qui sont les faussaires du climat?",
        "summary": "Tandis que Trump s\u2019en prend aux r\u00e9gulations scientifiques, un \u00abclimatoscepticisme 2.0\u00bb\" \"se d\u00e9veloppe en Europe. Il ne remet pas forc\u00e9ment en cause le d\u00e9r\u00e8glement climatique mais instille le doute envers la science et celles et ceux qui alertent.\"\"",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/110225/extreme-droite-medias-youtubeurs-qui-sont-les-faussaires-du-climat"
    },
    {
        "title": "L\u2019enqu\u00eate sur le \u00abroi des fourri\u00e8res\u00bb r\u00e9v\u00e8le une vaste affaire de corruption dans la police",
        "summary": "Neuf policiers franciliens, de grades et services vari\u00e9s, sont mis en examen pour \u00abcorruption\u00bb dans une enqu\u00eate \u00e0 tiroirs ouverte depuis bient\u00f4t quatre ans. Ils sont soup\u00e7onn\u00e9s de s\u2019\u00eatre mis au service d\u2019un sulfureux chef d\u2019entreprise qui leur offrait des cadeaux. Cinq d\u2019entre eux ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9voqu\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/110225/l-enquete-sur-le-roi-des-fourrieres-revele-une-vaste-affaire-de-corruption-dans-la-police"
    },
    {
        "title": "D\u00e9viation de Beynac: le d\u00e9partement de la Dordogne devra bien payer les astreintes",
        "summary": "Nouvel acte de la saga judiciaire de la d\u00e9viation de Beynac: le Conseil d\u2019\u00c9tat rejette le dernier recours du conseil d\u00e9partemental de la Dordogne, qui devra donc payer des astreintes faute d\u2019avoir remis le site en \u00e9tat conform\u00e9ment \u00e0 une d\u00e9cision de la justice administrative.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/110225/deviation-de-beynac-le-departement-de-la-dordogne-devra-bien-payer-les-astreintes"
    },
    {
        "title": "#MeToo dans le monde protestant: un prof de l\u2019Institut de th\u00e9ologie de Montpellier suspendu",
        "summary": "Au sein de l\u2019\u00c9glise protestante unie de France, les victimes continuent de se manifester. \u00c0 Montpellier, un influent pasteur et professeur a \u00e9t\u00e9 suspendu \u00e0 titre conservatoire et temporaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/110225/metoo-dans-le-monde-protestant-un-prof-de-l-institut-de-theologie-de-montpellier-suspendu"
    },
    {
        "title": "La contestation gagne la Serbie rurale",
        "summary": "Samedi 8 et dimanche 9 f\u00e9vrier, les populations des plus petites communes ont manifest\u00e9 \u00e0 leur tour contre la corruption du r\u00e9gime autocratique du pr\u00e9sident Aleksandar Vu\u010di\u0107. Reportage dans les r\u00e9gions du sud du pays.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110225/la-contestation-gagne-la-serbie-rurale"
    },
    {
        "title": "La ville de Paris somm\u00e9e par la justice de r\u00e9int\u00e9grer Bruno et Ibrahima, exclus alors qu\u2019ils d\u00e9non\u00e7aient du racisme",
        "summary": "Deux salari\u00e9s de Paris Mus\u00e9es avaient \u00e9t\u00e9 exclus pour \u00abviolences verbales\u00bb contre un encadrant qu\u2019ils accusent de racisme. Un juge des r\u00e9f\u00e9r\u00e9s a annul\u00e9 cette suspension, \u00e9mettant un \u00abdoute s\u00e9rieux\u00bb sur la proportionnalit\u00e9 de la sanction.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/110225/la-ville-de-paris-sommee-par-la-justice-de-reintegrer-bruno-et-ibrahima-exclus-alors-qu-ils-denoncaient-du"
    },
    {
        "title": "IA: le grand sommet de la dissonance cognitive",
        "summary": "Le rassemblement international organis\u00e9 par la France a fait mine de consid\u00e9rer les risques de l\u2019intelligence artificielle. Mais en coulisse, les d\u00e9cisions \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 prises.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120225/ia-le-grand-sommet-de-la-dissonance-cognitive"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, le grand r\u00e9armement annonc\u00e9 peine \u00e0 se concr\u00e9tiser",
        "summary": "Il y a deux ans, le chancelier Olaf Scholz promettait un \u00abchangement d\u2019\u00e9poque\u00bb en mati\u00e8re de d\u00e9fense et de diplomatie. S\u2019il faut reconna\u00eetre des r\u00e9alisations incontestables, la strat\u00e9gie reste modeste, pr\u00e9caire et contradictoire, mettant \u00e0 l\u2019\u00e9preuve l\u2019identit\u00e9 de son parti social-d\u00e9mocrate.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/120225/en-allemagne-le-grand-rearmement-annonce-peine-se-concretiser"
    },
    {
        "title": "Derri\u00e8re la sensation DeepSeek, le plan m\u00e9thodique de P\u00e9kin pour s\u2019imposer dans l\u2019IA",
        "summary": "En 2017, Xi Jinping lan\u00e7ait un grand plan pour faire de la Chine le pays leader de l\u2019intelligence artificielle en 2030. Comme pour le secteur du num\u00e9rique, le Parti communiste y voit \u00e0 la fois une opportunit\u00e9 de croissance \u00e9conomique et un moyen de contr\u00f4le politique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/120225/derriere-la-sensation-deepseek-le-plan-methodique-de-pekin-pour-s-imposer-dans-l-ia"
    },
    {
        "title": "Le PS et l\u2019identit\u00e9 nationale: retour \u00e0 la case traquenard",
        "summary": "Olivier Faure estime que le d\u00e9bat sur l\u2019identit\u00e9 nationale voulu par Fran\u00e7ois Bayrou n\u2019est \u00abpas tabou\u00bb. Dans un contexte o\u00f9 l\u2019extr\u00eame droite est autrement plus forte qu\u2019en 2009, l\u2019opportunit\u00e9 de s\u2019engager sur ce terrain est mise en question dans ses propres rangs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/120225/le-ps-et-l-identite-nationale-retour-la-case-traquenard"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la gare de Sevran-Beaudottes, inondations, pannes et ins\u00e9curit\u00e9 rythment un quotidien de gal\u00e8res",
        "summary": "Dans cette gare de Seine-Saint-Denis, les usagers jonglent chaque jour avec des inondations, les avaries du RER B et l\u2019ins\u00e9curit\u00e9. Entre d\u00e9sagr\u00e9ments quotidiens et solutions de transport alternatives, une gare symbole en \u00cele-de-France des probl\u00e8mes qui s\u2019accumulent dans les transports publics.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120225/la-gare-de-sevran-beaudottes-inondations-pannes-et-insecurite-rythment-un-quotidien-de-galeres"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Paris, d\u2019anciens cadres et candidats du RN jug\u00e9s pour un projet d\u2019attentat n\u00e9onazi",
        "summary": "Huit membres d\u2019une cellule terroriste n\u00e9onazie projetaient un attentat contre une loge ma\u00e7onnique. Trois sont d\u2019anciens militants du Rassemblement national. Le Parquet national antiterroriste vient de requ\u00e9rir \u00e0 l\u2019encontre de ces derniers des peines de quatre et cinq ans de prison.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120225/paris-d-anciens-cadres-et-candidats-du-rn-juges-pour-un-projet-d-attentat-neonazi"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019esp\u00e8re que je finirai par \u00eatre soulag\u00e9e\u00bb: trois cyberharceleurs de la streameuse Ultia condamn\u00e9s",
        "summary": "Les juges ont condamn\u00e9 trois des quatre hommes accus\u00e9s d\u2019avoir cyberharcel\u00e9 Carla G. \u00e0 des peines de prison. L\u2019un d\u2019eux \u00e9cope de douze mois de prison, dont six mois ferme. \u00abJ\u2019esp\u00e8re faire bouger les choses\u00bb avec le jugement, r\u00e9agit Ultia.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120225/j-espere-que-je-finirai-par-etre-soulagee-trois-cyberharceleurs-de-la-streameuse-ultia-condamnes"
    },
    {
        "title": "Stuart Russell, sp\u00e9cialiste de l\u2019IA:\u00a0\u00abLa s\u00e9curit\u00e9 ne sera assur\u00e9e que si nous l\u2019exigeons\u00bb",
        "summary": "L\u2019informaticien sp\u00e9cialis\u00e9 en intelligence artificielle Stuart Russell raconte \u00e0 Mediapart comment il a alert\u00e9 les \u00e9quipes du sommet pour l\u2019action sur l\u2019IA de l\u2019urgence de s\u2019engager pour une r\u00e9gulation mondiale de l\u2019intelligence artificielle. Son appel n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 entendu.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120225/stuart-russell-specialiste-de-l-ia-la-securite-ne-sera-assuree-que-si-nous-l-exigeons"
    },
    {
        "title": "En Autriche, l\u2019extr\u00eame droite \u00e9choue aux portes de la chancellerie",
        "summary": "Le chef du parti d\u2019extr\u00eame droite FP\u00d6 a jet\u00e9 l\u2019\u00e9ponge mardi, prenant acte du fait que les pourparlers avec les conservateurs de l\u2019\u00d6VP \u00abn\u2019ont malheureusement pas abouti\u00bb. Ces derniers d\u00e9noncent \u00abla soif de pouvoir et l\u2019intransigeance\u00bb du chef du FP\u00d6 Herbert Kickl.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/120225/en-autriche-l-extreme-droite-echoue-aux-portes-de-la-chancellerie"
    },
    {
        "title": "Jeudi 13 f\u00e9vrier, 19\u00a0heures en direct. Trump et l\u2019extr\u00eame droite: sortir de la sid\u00e9ration",
        "summary": "Destruction de l\u2019\u00c9tat \u00e9tats-unien, purges, mesures climaticides, annonce d\u2019un nettoyage ethnique \u00e0 Gaza, alliance avec les milliardaires: l\u2019avalanche Trump d\u00e9ferle et nous sid\u00e8re, dans une Europe o\u00f9 l\u2019extr\u00eame droite gagne du terrain. Que faire? Pourquoi les gauches paraissent-elles si d\u00e9sempar\u00e9es?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/120225/jeudi-13-fevrier-19-heures-en-direct-trump-et-l-extreme-droite-sortir-de-la-sideration"
    },
    {
        "title": "L\u2019audience pour l\u2019extradition du militant antifasciste albanais Gino renvoy\u00e9e",
        "summary": "Menac\u00e9 d\u2019extradition, un activiste albanais devait \u00eatre auditionn\u00e9 ce 12 f\u00e9vrier par la cour d\u2019appel de Paris. L\u2019audience a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9e apr\u00e8s le d\u00e9p\u00f4t de nouveaux documents et faute de r\u00e9ponses de la part de la d\u00e9fense hongroise.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120225/l-audience-pour-l-extradition-du-militant-antifasciste-albanais-gino-renvoyee"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Strasbourg, des montages antis\u00e9mites r\u00e9v\u00e8lent la radicalisation de la section locale de l\u2019UNI",
        "summary": "Des montages antis\u00e9mites ont fuit\u00e9 de conversations priv\u00e9es de dirigeants de l\u2019UNI Strasbourg. Une affaire r\u00e9v\u00e9latrice de la radicalisation de l\u2019organisation \u00e9tudiante. La direction nationale a annonc\u00e9 suspendre la section strasbourgeoise, ainsi que son pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120225/strasbourg-des-montages-antisemites-revelent-la-radicalisation-de-la-section-locale-de-l-uni"
    },
    {
        "title": "Conseil constitutionnel: la fronde contre Richard Ferrand gagne du terrain au Parlement",
        "summary": "Ulc\u00e9r\u00e9s par l\u2019id\u00e9e d\u2019envoyer un \u00abintime\u00bb d\u2019Emmanuel Macron \u00e0 la t\u00eate de l\u2019institution, certains parlementaires cherchent \u00e0 lui barrer la route. L\u2019offensive gagne les rangs de la droite s\u00e9natoriale et s\u2019\u00e9tend m\u00eame chez les d\u00e9put\u00e9s macronistes, o\u00f9 l\u2019ancien pr\u00e9sident de l\u2019Assembl\u00e9e nationale n\u2019a pas laiss\u00e9 que de bons souvenirs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/120225/conseil-constitutionnel-la-fronde-contre-richard-ferrand-gagne-du-terrain-au-parlement"
    },
    {
        "title": "Enfance:\u00a0en l\u2019absence de minist\u00e8re, l\u2019ex\u00e9cutif cr\u00e9e un haut-commissariat qui ne convainc pas",
        "summary": "Promise par Emmanuel Macron et effective depuis mardi, la cr\u00e9ation de cette nouvelle instance est cens\u00e9e apaiser les craintes de sp\u00e9cialistes des droits des enfants choqu\u00e9s par l\u2019absence de ministre d\u00e9di\u00e9 dans le gouvernement Bayrou. C\u2019est en partie rat\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120225/enfance-en-l-absence-de-ministere-l-executif-cree-un-haut-commissariat-qui-ne-convainc-pas"
    },
    {
        "title": "L\u2019audience pour l\u2019extradition du militant antifasciste Gino renvoy\u00e9e",
        "summary": "Menac\u00e9 d\u2019extradition vers la Hongrie, un activiste albanais devait \u00eatre auditionn\u00e9 mercredi par la cour d\u2019appel de Paris. L\u2019audience a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9e apr\u00e8s le d\u00e9p\u00f4t de nouveaux documents et faute de r\u00e9ponses de la part de la justice hongroise.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120225/l-audience-pour-l-extradition-du-militant-antifasciste-gino-renvoyee"
    },
    {
        "title": "Affaire de B\u00e9tharram: Fran\u00e7ois Bayrou accabl\u00e9 par l\u2019opposition de gauche",
        "summary": "Pour la deuxi\u00e8me journ\u00e9e cons\u00e9cutive, le premier ministre a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale sur ses silences face aux violences au sein de l\u2019\u00e9tablissement catholique. Fran\u00e7ois Bayrou a maintenu sa position, au milieu des appels \u00e0 la d\u00e9mission.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120225/affaire-de-betharram-francois-bayrou-accable-par-l-opposition-de-gauche"
    },
    {
        "title": "Le juge saisi des viols \u00e0 Betharram: \u00abEn 1998, j\u2019ai confirm\u00e9 \u00e0 Fran\u00e7ois Bayrou que les faits \u00e9taient patents et \u00e9tablis\u00bb",
        "summary": "Alors que Fran\u00e7ois Bayrou persiste \u00e0 dire qu\u2019il ignorait les accusations de violences physiques et sexuelles qui pesaient \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1990 sur Notre-Dame de B\u00e9tharram, un t\u00e9moin central vient plomber la d\u00e9fense du premier ministre. Le juge d\u2019instruction de l\u2019\u00e9poque confirme \u00e0 Mediapart avoir rencontr\u00e9 l\u2019\u00e9lu et lui avoir tout dit des viols mis au jour par son enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120225/le-juge-saisi-des-viols-betharram-en-1998-j-ai-confirme-francois-bayrou-que-les-faits-etaient-patents-et-e"
    }
]