[
    {
        "title": "Sarkozy-Kadhafi: le d\u00e9sir de justice de familles de victimes de l\u2019attentat contre le DC-10 d\u2019UTA",
        "summary": "Une c\u00e9r\u00e9monie s\u2019est tenue jeudi 19 septembre \u00e0 Paris, trente-cinq ans jour pour jour apr\u00e8s l\u2019attentat foment\u00e9 par les services secrets libyens qui a fait 170 morts, dont 54 Fran\u00e7ais. Cet acte terroriste sera au c\u0153ur du proc\u00e8s de l\u2019affaire des financements libyens de l\u2019\u00e9quipe Sarkozy, qui s\u2019ouvre en janvier 2025.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190924/sarkozy-kadhafi-le-desir-de-justice-de-familles-de-victimes-de-l-attentat-contre-le-dc-10-d-uta"
    },
    {
        "title": "Illettrisme, ch\u00f4mage, sant\u00e9, d\u00e9mographie\u2026 \u00abEn Martinique, tous les voyants sont au rouge\u00bb",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 socialiste Jiovanny William d\u00e9plore l\u2019absence de politiques publiques pour la Martinique, en proie \u00e0 une col\u00e8re violente li\u00e9e \u00e0 l\u2019augmentation des prix du fait de l\u2019inflation.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/190924/illettrisme-chomage-sante-demographie-en-martinique-tous-les-voyants-sont-au-rouge"
    },
    {
        "title": "Hausses d\u2019imp\u00f4ts: le faux d\u00e9bat entre Attal et Barnier",
        "summary": "Le r\u00e9cit d\u2019une opposition entre deux strat\u00e9gies de r\u00e9duction du d\u00e9ficit dissimule un m\u00eame objectif: appliquer une aust\u00e9rit\u00e9 massive au pays. Dans les deux cas, la destruction de l\u2019\u00c9tat social et des services publics est assur\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/190924/hausses-d-impots-le-faux-debat-entre-attal-et-barnier"
    },
    {
        "title": "Iran, Afghanistan: \u00abBient\u00f4t, les femmes n\u2019auront plus le droit de respirer\u00bb",
        "summary": "Deux ans apr\u00e8s la mort de Mahsa Amini et alors que les talibans interdisent d\u00e9sormais aux femmes de faire entendre le son de leur voix dans l\u2019espace public, les appels \u00e0 reconna\u00eetre l\u2019apartheid de genre se multiplient. C\u2019est le sujet de notre \u00e9mission \u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/190924/iran-afghanistan-bientot-les-femmes-n-auront-plus-le-droit-de-respirer"
    },
    {
        "title": "Arrestation de Gabriel D. \u00e0 Bondy en 2020: non-lieu confirm\u00e9 pour le policier",
        "summary": "La cour d\u2019appel de Paris a confirm\u00e9, mardi 10 septembre, que le policier mis en examen pour des violences sur un adolescent de 14 ans lors de son interpellation, en 2020 \u00e0 Bondy, ne serait pas jug\u00e9. L\u2019avocat du jeune homme s\u2019est pourvu en cassation.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190924/arrestation-de-gabriel-d-bondy-en-2020-non-lieu-confirme-pour-le-policier"
    },
    {
        "title": "Au Parlement europ\u00e9en, le cordon sanitaire vole d\u00e9j\u00e0 en \u00e9clats",
        "summary": "La droite a adopt\u00e9 jeudi au Parlement europ\u00e9en une r\u00e9solution sur le Venezuela co\u00e9crite avec des groupes d\u2019extr\u00eame droite, mettant en minorit\u00e9 gauches et lib\u00e9raux. Une premi\u00e8re pour le mandat qui s\u2019ouvre, r\u00e9v\u00e9latrice de l\u2019effritement du \u00abcordon sanitaire\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/190924/au-parlement-europeen-le-cordon-sanitaire-vole-deja-en-eclats"
    },
    {
        "title": "Origine du covid: une nouvelle \u00e9tude pointe les animaux sauvages du march\u00e9 de Wuhan",
        "summary": "Civettes et chiens viverrins pourraient avoir jou\u00e9 un r\u00f4le crucial dans l\u2019\u00e9mergence du Sars-CoV-2. Une \u00e9tude coordonn\u00e9e par le CNRS, publi\u00e9e jeudi 19 septembre, apporte de nouveaux \u00e9l\u00e9ments sur les origines de la pand\u00e9mie. Entretien avec la chercheuse et coautrice Florence D\u00e9barre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/190924/origine-du-covid-une-nouvelle-etude-pointe-les-animaux-sauvages-du-marche-de-wuhan"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9put\u00e9 RN recrute une collaboratrice vis\u00e9e par trois plaintes pour injures racistes et assume",
        "summary": "Accus\u00e9e d\u2019avoir tenu des propos racistes en juillet contre trois clients d\u2019origine marocaine dans un bar pr\u00e8s de l\u2019Assembl\u00e9e nationale, l\u2019ancienne collaboratrice de Julien Odoul vient d\u2019\u00eatre recrut\u00e9e par le d\u00e9put\u00e9 RN de l\u2019Aude, Julien Rancoule.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190924/un-depute-rn-recrute-une-collaboratrice-visee-par-trois-plaintes-pour-injures-racistes-et-assume"
    },
    {
        "title": "Dans les administrations, \u00abon met la t\u00eate sous l\u2019eau aux plus pauvres\u00bb, d\u00e9nonce ATD Quart monde",
        "summary": "Le mouvement de lutte contre la pauvret\u00e9 publie ce 19 septembre un plaidoyer pour alerter sur la \u00abmaltraitance institutionnelle\u00bb \u00e0 l\u2019\u0153uvre dans les administrations. Mediapart a interrog\u00e9 des professionnels en premi\u00e8re ligne d\u2019un syst\u00e8me d\u00e9faillant et parfois violent \u00e0 l\u2019\u00e9gard des personnes fragiles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190924/dans-les-administrations-met-la-tete-sous-l-eau-aux-plus-pauvres-denonce-atd-quart-monde"
    },
    {
        "title": "Pour Y\u00e1nis Varouf\u00e1kis, le techno-f\u00e9odalisme a supplant\u00e9 le capitalisme",
        "summary": "Dans son dernier ouvrage \u00abLes Nouveaux Serfs de l\u2019\u00e9conomie\u00bb, l\u2019ancien ministre des finances grec Y\u00e1nis Varouf\u00e1kis d\u00e9fend l\u2019id\u00e9e que le capitalisme a laiss\u00e9 place au techno-f\u00e9odalisme. Une forme de mise en garde contre de nouveaux modes de domination.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/190924/pour-yanis-varoufakis-le-techno-feodalisme-supplante-le-capitalisme"
    },
    {
        "title": "Jug\u00e9s pour corruption, le PDG et le haut grad\u00e9 estiment n\u2019avoir rien fait de mal",
        "summary": "La location d\u2019avions gros-porteurs pour les op\u00e9rations ext\u00e9rieures de l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise aurait donn\u00e9 lieu \u00e0 des irr\u00e9gularit\u00e9s co\u00fbteuses. Le patron de la soci\u00e9t\u00e9 ICS et un ex-colonel de l\u2019arm\u00e9e de l\u2019air font face \u00e0 des accusations de favoritisme au tribunal de Paris.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/200924/juges-pour-corruption-le-pdg-et-le-haut-grade-estiment-n-avoir-rien-fait-de-mal"
    },
    {
        "title": "Aide \u00e0 l\u2019Ukraine: en Allemagne de l\u2019Est, \u00abl\u2019opinion publique est plus sceptique qu\u2019\u00e0 l\u2019Ouest\u00bb",
        "summary": "Les \u00e9lections r\u00e9gionales qui se d\u00e9roulent en ce mois de septembre rappellent \u00e0 quel point l\u2019aide \u00e0 l\u2019Ukraine n\u2019est pas une \u00e9vidence pour de nombreux habitants de l\u2019ancienne RDA. Explications avec la chercheuse Johanna M\u00f6hring.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/200924/aide-l-ukraine-en-allemagne-de-l-est-l-opinion-publique-est-plus-sceptique-qu-l-ouest"
    },
    {
        "title": "Ukraine: les discours de paix prolif\u00e8rent, mais la guerre est loin de s\u2019achever",
        "summary": "Apr\u00e8s deux ans et demi de conflit en Ukraine et \u00e0 l\u2019approche d\u2019une pr\u00e9sidentielle d\u00e9cisive aux \u00c9tats-Unis, la question d\u2019un r\u00e8glement pacifique ressurgit dans le d\u00e9bat public. Mais l\u2019\u00e9ventualit\u00e9 de n\u00e9gociations entre Moscou et Kyiv semble improbable.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/200924/ukraine-les-discours-de-paix-proliferent-mais-la-guerre-est-loin-de-s-achever"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9put\u00e9e Sophie Errante quitte le groupe macroniste: \u00abJe ne peux pas accepter qu\u2019on en soit arriv\u00e9s \u00e0 un tel niveau de m\u00e9pris\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9lue de Loire-Atlantique, soutien de la premi\u00e8re heure du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, revient sur les deux ann\u00e9es \u00e9prouvantes qui ont conduit \u00e0 sa d\u00e9cision de quitter le groupe macroniste \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Et ce, avant m\u00eame la nomination du gouvernement Barnier.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/200924/la-deputee-sophie-errante-quitte-le-groupe-macroniste-je-ne-peux-pas-accepter-qu-en-soit-arrives-un-tel"
    },
    {
        "title": "La vie ch\u00e8re aux Antilles, un relent de l\u2019\u00e9poque coloniale",
        "summary": "Depuis le 1er septembre, des manifestations contre la vie ch\u00e8re en Martinique cr\u00e9ent des tensions dans le territoire. Cette question de la vie ch\u00e8re n\u2019est pourtant pas nouvelle: c\u2019est un fait qui perdure du fait de la structure de l\u2019\u00e9conomie dans les ex-colonies.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/200924/la-vie-chere-aux-antilles-un-relent-de-l-epoque-coloniale"
    },
    {
        "title": "Un droit de r\u00e9ponse de Samuel Tamba",
        "summary": "\u00c0 la suite de l\u2019article intitul\u00e9 \u00abLe leader mondial du conseil Accenture a voulu pi\u00e9ger l\u2019\u00e9mission \u201cCash Investigation\u201d\u00bb, publi\u00e9 le 15 septembre 2024, Samuel Tamba nous a adress\u00e9 un droit de r\u00e9ponse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/200924/un-droit-de-reponse-de-samuel-tamba"
    },
    {
        "title": "M\u00e9gafeux au Portugal: l\u2019industrie du papier incrimin\u00e9e",
        "summary": "Depuis le 15 septembre, des incendies ont ravag\u00e9 120 000 hectares de for\u00eat dans le pays et tu\u00e9 sept personnes. Des experts d\u00e9noncent la monoculture d\u2019eucalyptus, un arbre tr\u00e8s inflammable vendu comme mati\u00e8re premi\u00e8re \u00e0 l\u2019industrie papeti\u00e8re, poids lourd de l\u2019\u00e9conomie portugaise.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/200924/megafeux-au-portugal-l-industrie-du-papier-incriminee"
    },
    {
        "title": "Aide \u00e0 l\u2019Ukraine: \u00e0 l\u2019est de l\u2019Allemagne, \u00abl\u2019opinion publique est plus sceptique qu\u2019\u00e0 l\u2019Ouest\u00bb",
        "summary": "Les \u00e9lections r\u00e9gionales qui se d\u00e9roulent en ce mois de septembre rappellent \u00e0 quel point le soutien \u00e0 l\u2019Ukraine n\u2019est pas une \u00e9vidence pour de nombreux habitants de l\u2019ancienne RDA. Explications avec la chercheuse Johanna M\u00f6hring.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/200924/aide-l-ukraine-l-est-de-l-allemagne-l-opinion-publique-est-plus-sceptique-qu-l-ouest"
    },
    {
        "title": "Maltraitances en cr\u00e8che: r\u00e9v\u00e9lations sur un proc\u00e8s qui plombe le groupe People\u00a0&\u00a0Baby",
        "summary": "Une ex-directrice de cr\u00e8che est jug\u00e9e lundi \u00e0 Lille pour violences sur mineurs, au c\u00f4t\u00e9 d\u2019une ancienne infirmi\u00e8re. Alors que l\u2019entreprise est au c\u0153ur du livre du journaliste Victor Castanet sur les d\u00e9rives des cr\u00e8ches priv\u00e9es, Mediapart a pu se plonger dans ce dossier judiciaire en exclusivit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/200924/maltraitances-en-creche-revelations-sur-un-proces-qui-plombe-le-groupe-people-baby"
    },
    {
        "title": "Mort de Steve \u00e0 Nantes: le commissaire jug\u00e9 pour homicide involontaire relax\u00e9",
        "summary": "Le commissaire Gr\u00e9goire Chassaing, charg\u00e9 des op\u00e9rations de police lorsque Steve Maia Cani\u00e7o est mort dans la Loire le 21 juin 2019 \u00e0 Nantes, a \u00e9t\u00e9 relax\u00e9 vendredi par le tribunal judiciaire de Rennes. Une d\u00e9cision qui va \u00e0 l\u2019encontre des r\u00e9quisitions du parquet.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/200924/mort-de-steve-nantes-le-commissaire-juge-pour-homicide-involontaire-relaxe"
    },
    {
        "title": "Politique mon\u00e9taire: le grand cirque des taux d\u2019int\u00e9r\u00eat",
        "summary": "La baisse des taux d\u2019int\u00e9r\u00eat am\u00e9ricains a mis le monde financier en p\u00e2moison: la Fed donne le signal de la fin des politiques mon\u00e9taires restrictives. Dans les faits, le pilotage court-termiste des banques centrales alimente une sp\u00e9culation pour le seul profit des financiers.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/200924/politique-monetaire-le-grand-cirque-des-taux-d-interet"
    },
    {
        "title": "Automobile: des salari\u00e9s de Valeo se mobilisent contre des projets de d\u00e9localisation",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipementier automobile fran\u00e7ais est un habitu\u00e9 des plans de licenciements. Cette fois-ci, le groupe fran\u00e7ais annonce la mise en vente de trois sites. Si aucun repreneur ne se fait conna\u00eetre, c\u2019est plus de mille emplois qui sont menac\u00e9s. Les salari\u00e9s se pr\u00e9parent \u00e0 une longue gr\u00e8ve.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/200924/automobile-des-salaries-de-valeo-se-mobilisent-contre-des-projets-de-delocalisation"
    },
    {
        "title": "Aide \u00e0 l\u2019Ukraine: dans l\u2019est de l\u2019Allemagne, \u00abl\u2019opinion publique est plus sceptique qu\u2019\u00e0 l\u2019Ouest\u00bb",
        "summary": "Les \u00e9lections r\u00e9gionales qui se d\u00e9roulent en ce mois de septembre rappellent \u00e0 quel point le soutien \u00e0 l\u2019Ukraine n\u2019est pas une \u00e9vidence pour de nombreux habitants de l\u2019ancienne RDA. Explications avec la chercheuse Johanna M\u00f6hring.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/200924/aide-l-ukraine-dans-l-est-de-l-allemagne-l-opinion-publique-est-plus-sceptique-qu-l-ouest"
    },
    {
        "title": "Pour son premier gouvernement, Michel Barnier rejoue l\u2019alliance RPR-UDF des ann\u00e9es 90",
        "summary": "La premi\u00e8re \u00e9quipe gouvernementale de Michel Barnier devrait \u00eatre annonc\u00e9e dans le week-end. Une liste de trente-huit noms, les deux pieds \u00e0 droite, a circul\u00e9 avant m\u00eame d\u2019\u00eatre formellement pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/200924/pour-son-premier-gouvernement-michel-barnier-rejoue-l-alliance-rpr-udf-des-annees-90"
    },
    {
        "title": "Budget 2025: Michel Barnier propose l\u2019aust\u00e9rit\u00e9",
        "summary": "Le nouveau premier ministre a transmis aux parlementaires les hypoth\u00e8ses sur lesquelles il se basera pour \u00e9laborer le budget 2025. Elles sont peu ou prou les m\u00eames que celles de son pr\u00e9d\u00e9cesseur: trouver au moins 10 milliards d\u2019euros d\u2019\u00e9conomie. Les minist\u00e8res du travail, du sport et de l\u2019\u00e9cologie sont cibl\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/200924/budget-2025-michel-barnier-propose-l-austerite"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, la descente aux enfers des \u00e9cologistes se poursuit",
        "summary": "Apr\u00e8s des r\u00e9sultats calamiteux en Saxe et en Thuringe, les Verts ne s\u2019attendent pas \u00e0 mieux, dimanche, dans le land du Brandebourg. Le message \u00abraisonnable\u00bb de leurs candidats, agress\u00e9s de toutes parts, reste inaudible dans un contexte polaris\u00e9 et x\u00e9nophobe.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/200924/en-allemagne-la-descente-aux-enfers-des-ecologistes-se-poursuit"
    }
]