[
    {
        "title": "\u00c0 Nice, le RN repart en campagne et tourne en rond",
        "summary": "Marine Le Pen et Jordan Bardella ont lanc\u00e9 leur \u00abcampagne permanente\u00bb, ressortant les slogans des \u00e9lections europ\u00e9ennes tout en ressassant leur amertume face au front r\u00e9publicain qui a emp\u00each\u00e9 leur accession \u00e0 Matignon.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/061024/nice-le-rn-repart-en-campagne-et-tourne-en-rond"
    },
    {
        "title": "Pour sa rentr\u00e9e, Glucksmann promet que sa social-d\u00e9mocratie ne sera pas \u00abmollassonne\u00bb",
        "summary": "Les dirigeants de Place publique ont fait leur rentr\u00e9e \u00e0 La R\u00e9ole, se donnant neuf mois pour structurer leur parti et fabriquer un programme solide. R\u00e9futant tout proc\u00e8s en centrisme, ils trouvent encore l\u2019essentiel de leurs interlocuteurs parmi les opposants de gauche \u00e0 La France insoumise.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/061024/pour-sa-rentree-glucksmann-promet-que-sa-social-democratie-ne-sera-pas-mollassonne"
    },
    {
        "title": "Gaza: silence coupable, r\u00e9sonance coloniale",
        "summary": "Alors que la guerre s\u2019\u00e9tend au Liban, les soci\u00e9t\u00e9s occidentales restent trop passives face au massacre des Palestiniens pour contraindre leurs dirigeants \u00e0 sanctionner Isra\u00ebl. Comme si elles refusaient de voir leurs propres crimes dans le miroir de la colonisation que leur tend Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/061024/gaza-silence-coupable-resonance-coloniale"
    },
    {
        "title": "\u00c0 J\u00e9nine depuis un an, Isra\u00ebl n\u2019a \u00abni limites ni piti\u00e9\u00bb",
        "summary": "La ville du nord de la Cisjordanie et son camp sont depuis longtemps consid\u00e9r\u00e9s comme des foyers des groupes arm\u00e9s palestiniens et sont habitu\u00e9s aux incursions de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne. Mais le 7-Octobre a inaugur\u00e9 une nouvelle fa\u00e7on de faire la guerre, plus brutale et terrifiante, o\u00f9 les drones jouent un grand r\u00f4le.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/061024/jenine-depuis-un-israel-n-ni-limites-ni-pitie"
    },
    {
        "title": "En Isra\u00ebl, le d\u00e9sarroi et la col\u00e8re des familles d\u2019otages",
        "summary": "Rong\u00e9s par la tristesse, furieux de la strat\u00e9gie du premier ministre isra\u00e9lien, les proches des otages redoutent de ne jamais les revoir. Sans cesser d\u2019esp\u00e9rer, ils craignent qu\u2019ils soient sacrifi\u00e9s sur l\u2019autel de la guerre contre le Hamas. Mediapart a recueilli leurs paroles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/061024/en-israel-le-desarroi-et-la-colere-des-familles-d-otages"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019esprit critique\u00bb th\u00e9\u00e2tre: trois d\u00e9capantes mises en sc\u00e8ne de soi",
        "summary": "Notre podcast culturel est consacr\u00e9 \u00e0 \u00abD\u00e4mon. El funeral de Bergman\u00bb sign\u00e9 Ang\u00e9lica Liddell, \u00abSur tes traces\u00bb de Gurshad Shaheman et Dany Boudreault, et \u00abTenir debout\u00bb de Suzanne de Baecque.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/061024/l-esprit-critique-theatre-trois-decapantes-mises-en-scene-de-soi"
    },
    {
        "title": "Crack: une mise au vert loin du trou noir du march\u00e9 parisien",
        "summary": "Depuis fin 2022, 138 accros au crack franciliens sont partis vivre dans des structures sp\u00e9cialis\u00e9es \u00e0 la campagne pour \u00e9viter la tentation de la consommation. Sans heurts sur place, mais sans illusion non plus sur les risques de rechute. Le sevrage de cette drogue terriblement addictive est \u00abla lutte d\u2019une vie\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/061024/crack-une-mise-au-vert-loin-du-trou-noir-du-marche-parisien"
    },
    {
        "title": "Une proph\u00e9tie du Hongrois L\u00e1szl\u00f3 Krasznahorkai, l\u2019homme fait litt\u00e9rature",
        "summary": "L\u2019\u00e9crivain nob\u00e9lisable L\u00e1szl\u00f3 Krasznahorkai offre un condens\u00e9 hilarant de son \u0153uvre prodigieuse, habituellement plus sombre. Comment un employ\u00e9 n\u00e9vros\u00e9 de la biblioth\u00e8que de New York aura r\u00eav\u00e9 de mettre sur pied un \u00e9tablissement \u00ab\u00e9ternellement ferm\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/061024/une-prophetie-du-hongrois-laszlo-krasznahorkai-l-homme-fait-litterature"
    },
    {
        "title": "Matignon et l\u2019Assembl\u00e9e ouvrent leurs portes \u00e0 un curieux n\u00e9o-assureur",
        "summary": "La start-up Alan, entreprise chouchout\u00e9e par le chef de l\u2019\u00c9tat, va fournir la compl\u00e9mentaire sant\u00e9 des agents de ces institutions symboliques. Les mutuelles classiques ont perdu ces march\u00e9s au profit d\u2019un nouveau venu au mod\u00e8le \u00e9conomique fragile, soutenu par de gros acteurs financiers internationaux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/061024/matignon-et-l-assemblee-ouvrent-leurs-portes-un-curieux-neo-assureur"
    },
    {
        "title": "\u00abGazacide\u00bb: mon ann\u00e9e sous les bombes isra\u00e9liennes",
        "summary": "Juste apr\u00e8s le 7-Octobre, le d\u00e9luge des bombes isra\u00e9liennes a commenc\u00e9 \u00e0 Gaza. Pour Mediapart, le journaliste gazaoui Rami Abou Jamous raconte une ann\u00e9e de peur, de destructions et de d\u00e9placements forc\u00e9s avec sa famille.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/061024/gazacide-mon-annee-sous-les-bombes-israeliennes"
    },
    {
        "title": "Marine Le Pen: dix ans d\u2019attaques envers les juges",
        "summary": "Depuis qu\u2019elle est rattrap\u00e9e par les affaires, Marine Le Pen ne cible plus les malversations des autres partis mais les magistrats, qu\u2019elle accuse d\u2019instrumentaliser la justice \u00e0 des fins politiques. Jusqu\u2019\u00e0 d\u00e9fendre Nicolas Sarkozy, dont elle a pourtant longtemps d\u00e9nonc\u00e9 les\" \"\u00abscandales d\u2019\u00c9tat\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/071024/marine-le-pen-dix-ans-d-attaques-envers-les-juges"
    },
    {
        "title": "\u00abLa r\u00e9forme du lyc\u00e9e professionnel est impos\u00e9e brutalement\u00bb",
        "summary": "Alors que la troisi\u00e8me phase de la r\u00e9forme des lyc\u00e9es professionnels se met en place, Vincent Troger, sp\u00e9cialiste des questions d\u2019\u00e9ducation, s\u2019interroge sur la place des enseignements g\u00e9n\u00e9raux en LP.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/071024/la-reforme-du-lycee-professionnel-est-imposee-brutalement"
    },
    {
        "title": "La F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de judo sanctionne un pr\u00e9sident de ligue pour violences verbales et sexistes",
        "summary": "La commission de discipline de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de judo a r\u00e9cemment sanctionn\u00e9 avec sursis le pr\u00e9sident de la ligue \u00cele-de-France, \u00e0 la suite de violences verbales et sexistes \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019un vice-pr\u00e9sident. Quelques jours plus tard, il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu \u00e0 son poste.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/071024/la-federation-francaise-de-judo-sanctionne-un-president-de-ligue-pour-violences-verbales-et-sexistes"
    },
    {
        "title": "La chronique de Waly Dia. \u00abRetailleau, c\u2019est le premier qui va se prendre un plagiat en racisme\u00bb",
        "summary": "Mediapart fait des r\u00e9v\u00e9lations, il en fait des vannes. L\u2019humoriste Waly Dia d\u00e9barque un lundi sur deux sur Mediapart pour une chronique politique enregistr\u00e9e sur sc\u00e8ne et en public.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/071024/la-chronique-de-waly-dia-retailleau-c-est-le-premier-qui-va-se-prendre-un-plagiat-en-racisme"
    },
    {
        "title": "Maltraitances en cr\u00e8che: dix mois de prison avec sursis pour deux ex-salari\u00e9es de People&Baby",
        "summary": "Dans une d\u00e9cision rendue lundi, le tribunal correctionnel de Lille a d\u00e9clar\u00e9 une ancienne directrice et une infirmi\u00e8re coupables de violences sur des b\u00e9b\u00e9s. Elles se voient interdire d\u2019exercer pendant trois et cinq ans.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/071024/maltraitances-en-creche-dix-mois-de-prison-avec-sursis-pour-deux-ex-salariees-de-peoplebaby"
    },
    {
        "title": "L\u2019ex-direction du \u00abCanard encha\u00een\u00e9\u00bb face aux juges pour soup\u00e7on d\u2019emploi fictif",
        "summary": "Deux anciens patrons de l\u2019hebdomadaire, ainsi qu\u2019un dessinateur historique et son \u00e9pouse, sont jug\u00e9s \u00e0 partir de mardi devant le tribunal judiciaire de Paris pour des abus de biens sociaux et un emploi fictif au pr\u00e9judice du journal.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/071024/l-ex-direction-du-canard-enchaine-face-aux-juges-pour-soupcon-d-emploi-fictif"
    },
    {
        "title": "Plus que jamais engag\u00e9 dans la guerre, Isra\u00ebl pleure les victimes du 7-Octobre",
        "summary": "L\u2019\u00c9tat h\u00e9breu s\u2019est souvenu, lundi 7 octobre, des massacres commis par le Hamas il y a un an. Des familles d\u2019otages ont de nouveau r\u00e9clam\u00e9 un cessez-le-feu. Le premier ministre a d\u00e9clar\u00e9 vouloir poursuivre l\u2019offensive \u00e0 Gaza et au Liban, parlant d\u2019une \u00abguerre de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/071024/plus-que-jamais-engage-dans-la-guerre-israel-pleure-les-victimes-du-7-octobre"
    },
    {
        "title": "Meurtrie et trahie, la \u00abcapitale arabe\u00bb des \u00c9tats-Unis veut se venger dans les urnes",
        "summary": "Un an apr\u00e8s les attaques du 7-Octobre et \u00e0 un mois de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle du 5 novembre, les habitants de Dearborn, dans l\u2019\u00c9tat cl\u00e9 du Michigan, menacent de faire payer aux d\u00e9mocrates le soutien de Washington \u00e0 Isra\u00ebl. Et de couler la candidature de Kamala Harris.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/071024/meurtrie-et-trahie-la-capitale-arabe-des-etats-unis-veut-se-venger-dans-les-urnes"
    },
    {
        "title": "Amnesty:\u00a0apr\u00e8s le 7-Octobre,\u00a0\u00abnotre grille de lecture du droit international s\u2019est fracass\u00e9e sur un mur d\u2019\u00e9motion\u00bb",
        "summary": "Dans les semaines qui ont suivi l\u2019attaque du Hamas, les associations de d\u00e9fense des droits humains ont fait l'objet de critiques virulentes et de campagnes de menaces sur les r\u00e9seaux sociaux. Nathalie Godard, directrice de l\u2019action \u00e0 Amnesty International France, revient sur ces attaques.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/071024/amnesty-apres-le-7-octobre-notre-grille-de-lecture-du-droit-international-s-est-fracassee-sur-un-mu"
    },
    {
        "title": "\u00c9tat islamique: une Fran\u00e7aise sera jug\u00e9e pour g\u00e9nocide",
        "summary": "Sonia Mejri, veuve du commanditaire de l\u2019attentat de l\u2019Hyper Cacher, a particip\u00e9 aux s\u00e9vices inflig\u00e9s \u00e0 une adolescente y\u00e9zidie esclavis\u00e9e, du temps o\u00f9 le couple vivait \u00e0 Raqqa, en Syrie, estime la justice. Elle sera la premi\u00e8re Fran\u00e7aise \u00e0 r\u00e9pondre de g\u00e9nocide.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/071024/etat-islamique-une-francaise-sera-jugee-pour-genocide"
    },
    {
        "title": "\u00c9olien en mer: l\u2019agonie programm\u00e9e des ex-usines d\u2019Alstom",
        "summary": "GE Vernova a annonc\u00e9 en septembre un nouveau plan social dans les deux usines de Saint-Nazaire et de Montoir-sur-Bretagne, rachet\u00e9es \u00e0 Alstom en 2015. Elles semblent n\u2019avoir aucun avenir au-del\u00e0 de 2027.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/071024/eolien-en-mer-l-agonie-programmee-des-ex-usines-d-alstom"
    },
    {
        "title": "Adversaire de la presse, le RN Bruno Bilde va repr\u00e9senter l\u2019Assembl\u00e9e \u00e0 l\u2019AFP",
        "summary": "Par le biais des commissions de l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le d\u00e9put\u00e9 d\u2019extr\u00eame droite a obtenu une place au conseil sup\u00e9rieur de l\u2019Agence France-Presse. Au niveau local comme national, ce proche de Marine Le Pen a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la man\u0153uvre dans le boycott et les attaques contre plusieurs m\u00e9dias.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/071024/adversaire-de-la-presse-le-rn-bruno-bilde-va-representer-l-assemblee-l-afp"
    }
]