[
    {
        "title": "Subvention \u00e0 Alternatiba: le tribunal administratif de Poitiers se penche sur la question",
        "summary": "En 2022, le pr\u00e9fet de la Vienne a souhait\u00e9 le remboursement d\u2019une subvention accord\u00e9e \u00e0 Alternatiba. L\u2019association \u00e9cologiste avait organis\u00e9 des ateliers de \u00abd\u00e9sob\u00e9issance civile\u00bb qui serait contraire au contrat d\u2019engagement r\u00e9publicain. Le rapporteur public s\u2019est prononc\u00e9 pour le rejet de la demande de la pr\u00e9fecture.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/081123/subvention-alternatiba-le-tribunal-administratif-de-poitiers-se-penche-sur-la-question"
    },
    {
        "title": "\u00c9toiles de David tagu\u00e9es: les couples moldaves et la piste d\u2019une ing\u00e9rence \u00e9trang\u00e8re",
        "summary": "Apr\u00e8s la d\u00e9couverte des pochoirs sur les murs de b\u00e2timents situ\u00e9s en r\u00e9gion parisienne, l\u2019enqu\u00eate s\u2019oriente sur la piste d\u2019un commanditaire bas\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. Reste \u00e0 d\u00e9terminer le mobile, acte antis\u00e9mite ou non, et une \u00e9ventuelle tentative d\u2019ing\u00e9rence d\u2019un \u00c9tat comme la Russie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/081123/etoiles-de-david-taguees-les-couples-moldaves-et-la-piste-d-une-ingerence-etrangere"
    },
    {
        "title": "Voyage dans le Pacifique: Hidalgo a du mal \u00e0 sortir de la temp\u00eate politique",
        "summary": "Selon nos informations, les conditions d\u2019un r\u00e9cent voyage de la maire de Paris, m\u00ealant \u00abvisite officielle\u00bb et \u00abvacances\u00bb pour un co\u00fbt de pr\u00e8s de 60 000 euros, ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9es conformes au code de d\u00e9ontologie de la mairie de Paris. Mais la question de son opportunit\u00e9 politique fait pol\u00e9mique jusque chez ses alli\u00e9s \u00e9cologistes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/081123/voyage-dans-le-pacifique-hidalgo-du-mal-sortir-de-la-tempete-politique"
    },
    {
        "title": "Dans le cimeti\u00e8re num\u00e9rique de Gaza",
        "summary": "Face au blocus m\u00e9diatique impos\u00e9 par Isra\u00ebl, comment incarner le carnage? \u00c0 travers des t\u00e9moignages obtenus par t\u00e9l\u00e9phone et/ou accessibles sur les r\u00e9seaux sociaux, Mediapart a rassembl\u00e9 quelques r\u00e9cits et visages, pour que les victimes de Gaza ne se r\u00e9duisent pas \u00e0 une comptabilit\u00e9 macabre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/081123/dans-le-cimetiere-numerique-de-gaza"
    },
    {
        "title": "Affaire Dupond-Moretti: de l\u2019avocat star au ministre en proc\u00e8s",
        "summary": "Alors que le ministre compara\u00eet du 6 au 17 novembre devant la Cour de justice de la R\u00e9publique, trois journalistes de Mediapart racontent en podcast, \u00e0 travers leurs investigations et leurs d\u00e9couvertes, l\u2019ascension et les d\u00e9rives de cet avocat qui n\u2019imaginait pas devoir un jour plaider pour lui-m\u00eame.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/081123/affaire-dupond-moretti-de-l-avocat-star-au-ministre-en-proces"
    },
    {
        "title": "Moins pay\u00e9es que les hommes, dix salari\u00e9es font lourdement condamner leur employeur",
        "summary": "Apr\u00e8s des ann\u00e9es de bataille, dix salari\u00e9es du groupe STMicroelectronics ont fait reconna\u00eetre, par la cour d\u2019appel de Grenoble, la discrimination sexuelle dont elles faisaient l\u2019objet dans leurs \u00e9volutions de carri\u00e8re et de salaire. L\u2019employeur devra leur verser plus de 800 000 euros de dommages-int\u00e9r\u00eats.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/081123/moins-payees-que-les-hommes-dix-salariees-font-lourdement-condamner-leur-employeur"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas: \u00abEmmanuel Macron entend pratiquer une diplomatie sans diplomates\u00bb",
        "summary": "Selon l\u2019ancien ambassadeur Yves Aubin de la Messuzi\u00e8re, sp\u00e9cialiste du monde arabe, Emmanuel Macron, qui entend tout d\u00e9cider seul, adopte avec la question du Proche-Orient une posture \u00abjupit\u00e9rienne\u00bb. Au prix du discr\u00e9dit international de la France.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/081123/guerre-israel-hamas-emmanuel-macron-entend-pratiquer-une-diplomatie-sans-diplomates"
    },
    {
        "title": "LFI: la sanction de Raquel Garrido relance le d\u00e9bat sur l\u2019autoritarisme au sein du mouvement",
        "summary": "\u00c0 l\u2019instar de Fran\u00e7ois Ruffin ou Cl\u00e9mentine Autain, de nombreuses voix se sont insurg\u00e9es contre la mesure disciplinaire que la d\u00e9put\u00e9e de Seine-Saint-Denis, autrefois proche de M\u00e9lenchon, s\u2019est vu signifier par la direction du groupe parlementaire. L\u2019enjeu: la capacit\u00e9 de LFI \u00e0 ne pas se r\u00e9duire \u00e0 un parti personnel.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/081123/lfi-la-sanction-de-raquel-garrido-relance-le-debat-sur-l-autoritarisme-au-sein-du-mouvement"
    },
    {
        "title": "Le fil du jour. Le Qatar n\u00e9gocie une lib\u00e9ration d\u2019otages en \u00e9change d\u2019un cessez-le-feu \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le pays du Golfe m\u00e8ne une m\u00e9diation en vue d\u2019obtenir la lib\u00e9ration de 10 \u00e0 15 otages \u00aben \u00e9change d\u2019un cessez-le-feu de un \u00e0 deux jours\u00bb. Le secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain, Antony Blinken, se dit pour sa part oppos\u00e9 \u00e0 une \u00abr\u00e9occupation\u00bb de Gaza par Isra\u00ebl. En France, le Conseil d\u2019\u00c9tat confirme l\u2019expulsion de la militante Mariam Abou Daqqa.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/081123/le-fil-du-jour-le-qatar-negocie-une-liberation-d-otages-en-echange-d-un-cessez-le-feu-gaza"
    },
    {
        "title": "J\u00e9r\u00f4me Guedj (PS): \u00abOn est la gauche la plus b\u00eate du monde en ce moment\u00bb",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 socialiste de l\u2019Essonne r\u00e9agit \u00e0 la r\u00e9cente proposition d\u2019une marche contre l\u2019antis\u00e9mitisme, en recrudescence en France. Reprochant aux Insoumis une strat\u00e9gie de conflictualisation syst\u00e9matique, il affirme la possibilit\u00e9 d\u2019une ligne \u00e0 la fois \u00abrassurante et combative\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/081123/jerome-guedj-ps-est-la-gauche-la-plus-bete-du-monde-en-ce-moment"
    },
    {
        "title": "Loi immigration: le S\u00e9nat torpille l\u2019article sur la r\u00e9gularisation des travailleurs sans papiers",
        "summary": "La droite s\u00e9natoriale et les centristes ont supprim\u00e9 les rares mesures dites \u00abhumanistes\u00bb du texte port\u00e9 par G\u00e9rald Darmanin. Une man\u0153uvre qui assure \u00e0 celui-ci un vote de sa loi par la chambre haute, mais qui ne pr\u00e9sage de rien quant au sort qui lui sera r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/091123/loi-immigration-le-senat-torpille-l-article-sur-la-regularisation-des-travailleurs-sans-papiers"
    },
    {
        "title": "Un collectif forme un recours contre le retrait dans l\u2019heure des contenus accus\u00e9s de terrorisme",
        "summary": "Un collectif d\u2019associations de d\u00e9fense des libert\u00e9s num\u00e9riques, men\u00e9 par La Quadrature du Net, a d\u00e9pos\u00e9 devant le Conseil d\u2019\u00c9tat une demande d\u2019annulation du d\u00e9cret d\u2019application d\u2019un r\u00e8glement europ\u00e9en imposant \u00e0 tout h\u00e9bergeur sur Internet le retrait en une heure de tout contenu que les forces de l\u2019ordre lui auraient signal\u00e9 comme relevant du terrorisme.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/091123/un-collectif-forme-un-recours-contre-le-retrait-dans-l-heure-des-contenus-accuses-de-terrorisme"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la Cour de justice, des magistrats accablent un \u00c9ric Dupond-Moretti tr\u00e9pignant",
        "summary": "Le ministre de la justice appara\u00eet chaque jour un peu plus exasp\u00e9r\u00e9 par son proc\u00e8s. Mercredi, \u00e0 la CJR, il a \u00e9t\u00e9 mis en cause par plusieurs magistrats contre lesquels il avait d\u00e9clench\u00e9 des enqu\u00eates administratives aux allures de vendetta.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/091123/la-cour-de-justice-des-magistrats-accablent-un-eric-dupond-moretti-trepignant"
    },
    {
        "title": "Quatre ans apr\u00e8s son immolation: \u00abJe voulais obliger le gouvernement \u00e0 se positionner sur la pr\u00e9carit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Fin 2019,  Anas Kournif s\u2019immolait par le feu devant un b\u00e2timent du Crous de Lyon. Malgr\u00e9 les pronostics, le jeune \u00e9tudiant a surv\u00e9cu. Il revient pour Mediapart sur son geste \u00abpolitique\u00bb, son parcours de grand br\u00fbl\u00e9, et analyse l\u2019enracinement de la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9tudiante, quatre ans apr\u00e8s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/091123/quatre-ans-apres-son-immolation-je-voulais-obliger-le-gouvernement-se-positionner-sur-la-precarite"
    },
    {
        "title": "Nucl\u00e9aire: le gouvernement s\u2019obstine \u00e0 vouloir fusionner les instances de s\u00fbret\u00e9",
        "summary": "Le gouvernement a finalis\u00e9 son projet de loi de fusion des instances de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire, l\u2019ASN et l\u2019IRSN. Mediapart a pu le consulter. Apr\u00e8s neuf mois de manifestations, tribunes, r\u00e9unions de crise et assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales, le texte n\u2019a que tr\u00e8s peu boug\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/091123/nucleaire-le-gouvernement-s-obstine-vouloir-fusionner-les-instances-de-surete"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la veille de la COP28, une plan\u00e8te en \u00e9bullition",
        "summary": "Alors que d\u00e9butera fin novembre le prochain sommet international sur le climat, ces douze derniers mois ont \u00e9t\u00e9 les plus chauds jamais enregistr\u00e9s sur Terre. Une cascade d\u2019\u00e9tudes scientifiques pointent les signes d\u2019une acc\u00e9l\u00e9ration des impacts du chaos climatique dans le monde entier.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/091123/la-veille-de-la-cop28-une-planete-en-ebullition"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Gaza: les t\u00e2tonnements strat\u00e9giques d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "Tout en soutenant le droit d\u2019Isra\u00ebl \u00e0 se d\u00e9fendre, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tente de montrer qu\u2019il n\u2019oublie pas les populations civiles de Gaza. Un devoir moral de la France, explique-t-on \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e, qui n\u2019est pas d\u00e9nu\u00e9 de consid\u00e9rations de politique int\u00e9rieure.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/091123/israel-gaza-les-tatonnements-strategiques-d-emmanuel-macron"
    },
    {
        "title": "Entre les \u00c9tats-Unis et Isra\u00ebl, les priorit\u00e9s strat\u00e9giques divergent de plus en plus",
        "summary": "Malgr\u00e9 le soutien r\u00e9it\u00e9r\u00e9 de son pays \u00e0 Isra\u00ebl, Joe Biden n\u2019a jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent rien obtenu de N\u00e9tanyahou, et s\u2019est mis dans une situation d\u00e9licate. L\u2019histoire r\u00e9cente de la relation entre les deux pays montre que l\u2019influence de Washington est g\u00e9n\u00e9ralement surestim\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/091123/entre-les-etats-unis-et-israel-les-priorites-strategiques-divergent-de-plus-en-plus"
    },
    {
        "title": "L\u2019extr\u00eame droite espagnole se rassemble contre Pedro S\u00e1nchez et l\u2019amnistie des Catalans",
        "summary": "Une sixi\u00e8me manifestation s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e mercredi 8 novembre devant le si\u00e8ge du Parti socialiste, \u00e0 Madrid. Toute une myriade de groupes d\u2019extr\u00eame droite se mobilise, au moment o\u00f9 le socialiste vient de s\u2019accorder avec les ind\u00e9pendantistes, afin de garantir son investiture. Passage en revue.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/091123/l-extreme-droite-espagnole-se-rassemble-contre-pedro-sanchez-et-l-amnistie-des-catalans"
    },
    {
        "title": "Devenir rentier sur Airbnb gr\u00e2ce \u00e0 P\u00f4le emploi: le minist\u00e8re du travail sonne la fin de la r\u00e9cr\u00e9",
        "summary": "\u00c0 la suite de notre enqu\u00eate sur des formations qui promettaient de devenir riche gr\u00e2ce aux plateformes de location, Olivier Dussopt annonce avoir demand\u00e9 une inspection pour r\u00e9\u00e9valuer la certification de ces offres.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/091123/devenir-rentier-sur-airbnb-grace-pole-emploi-le-ministere-du-travail-sonne-la-fin-de-la-recre"
    },
    {
        "title": "\u00c9toiles de David tagu\u00e9es: la France d\u00e9nonce une manipulation russe",
        "summary": "Viginum, le service de vigilance contre les ing\u00e9rences num\u00e9riques \u00e9trang\u00e8res, a d\u00e9tect\u00e9 1 095 bots, ayant publi\u00e9 2 589 posts sur  le r\u00e9seau social X, pour alimenter la pol\u00e9mique li\u00e9e aux \u00e9toiles de David tagu\u00e9es. Selon nos informations, l\u2019\u00c9tat s\u2019appr\u00eate \u00e0 d\u00e9noncer \u00abune ing\u00e9rence num\u00e9rique russe\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/091123/etoiles-de-david-taguees-la-france-denonce-une-manipulation-russe"
    },
    {
        "title": "\u00abEn pr\u00e9tendant s\u2019attaquer au Hamas, Isra\u00ebl d\u00e9truit le peuple palestinien\u00bb",
        "summary": "Suzanne el Kenz, \u00e9crivaine palestinienne alg\u00e9ro-fran\u00e7aise, vient de publier aux \u00e9ditions Barzakh \u00abDe glace et de feu\u00bb. Ce roman sonne tel un long cri de d\u00e9tresse et de r\u00eaves: si je t\u2019oublie, Palestine. Entretien sur la guerre avec cette native de Gaza.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/091123/en-pretendant-s-attaquer-au-hamas-israel-detruit-le-peuple-palestinien"
    },
    {
        "title": "Gaza n\u2019est pas une abstraction",
        "summary": "\u00c9crivain n\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem, Karim Kattan livre dans ce texte son v\u00e9cu des derni\u00e8res semaines en tant que Palestinien, une personne dont \u00abl\u2019humanit\u00e9 est conditionnelle aux yeux du monde\u00bb: \u00abNous, Palestiniens, nous tenons au seuil de l\u2019humanit\u00e9. On nous y invite parfois, mais pas toujours.\u00bb",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/091123/gaza-n-est-pas-une-abstraction"
    },
    {
        "title": "Le fil du jour. Isra\u00ebl va faire des pauses de quatre heures par jour \u00e0 Gaza",
        "summary": "La Maison-Blanche annonce que l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu va observer des pauses de quatre heures chaque jour dans ses op\u00e9rations militaires dans le nord de la bande de Gaza. Une centaine d\u2019organisations et pr\u00e8s de 300 avocats demandent une enqu\u00eate de la Cour p\u00e9nale internationale pour \u00abg\u00e9nocide\u00bb \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/091123/le-fil-du-jour-israel-va-faire-des-pauses-de-quatre-heures-par-jour-gaza"
    },
    {
        "title": "La conf\u00e9rence humanitaire d\u2019Emmanuel Macron pour Gaza d\u00e9\u00e7oit les ONG",
        "summary": "Treize organisations internationales ont regrett\u00e9 l\u2019absence \u00abde consensus sur un cessez-le-feu imm\u00e9diat\u00bb, jeudi 9 novembre, \u00e0 l\u2019issue de la conf\u00e9rence initi\u00e9e par le pr\u00e9sident fran\u00e7ais. \u00ab\u00c7a ne sert \u00e0 rien de promettre des milliards si l\u2019aide humanitaire ne peut pas rentrer\u00bb, dit un de leurs responsables.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/091123/la-conference-humanitaire-d-emmanuel-macron-pour-gaza-decoit-les-ong"
    },
    {
        "title": "Marche contre l\u2019antis\u00e9mitisme: le pouvoir pris \u00e0 son propre pi\u00e8ge",
        "summary": "La pr\u00e9sence annonc\u00e9e de l\u2019extr\u00eame droite au rassemblement contre l\u2019antis\u00e9mitisme, organis\u00e9 dimanche \u00e0 l\u2019initiative des pr\u00e9sidents des deux chambres du Parlement, embarrasse \u00e0 droite et divise \u00e0 gauche. Le r\u00e9sultat de plusieurs ann\u00e9es de confusionnisme politique, aliment\u00e9 par Emmanuel Macron et ses soutiens.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/091123/marche-contre-l-antisemitisme-le-pouvoir-pris-son-propre-piege"
    },
    {
        "title": "Soul\u00e8vements de la Terre: \u00abIl s\u2019agit en fait d\u2019une victoire \u00e0 la Pyrrhus\u00bb",
        "summary": "Malgr\u00e9 l\u2019annulation de la dissolution de Soul\u00e8vements de la Terre, le juriste Nicolas Hervieu s\u2019inqui\u00e8te des arguments avanc\u00e9s par la Conseil d\u2019\u00c9tat dans les quatre d\u00e9cisions rendues en m\u00eame temps. En r\u00e9alit\u00e9 \u00abl\u2019administration, par cette d\u00e9cision, pourrait ainsi avoir plus de latitude pour agir contre des associations \u00e9cologistes\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/091123/soulevements-de-la-terre-il-s-agit-en-fait-d-une-victoire-la-pyrrhus"
    },
    {
        "title": "Le Conseil d\u2019\u00c9tat annule la dissolution des Soul\u00e8vements de la Terre mais en valide trois autres",
        "summary": "Si le mouvement \u00e9cologiste, dans le viseur du gouvernement, a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 par la justice administrative jeudi 9 novembre, celle-ci a confirm\u00e9 la dissolution de la Coordination contre le racisme et l\u2019islamophobie, du Groupe antifasciste Lyon et environs et de l\u2019Alvarium.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/091123/le-conseil-d-etat-annule-la-dissolution-des-soulevements-de-la-terre-mais-en-valide-trois-autres"
    }
]