[
    {
        "title": "Les march\u00e9s financiers sous la pression de Donald Trump",
        "summary": "Soumis au bras de fer entre Donald Trump et la Fed, la banque centrale des \u00c9tats-Unis, les march\u00e9s financiers ont encore recul\u00e9 en Europe et en Asie lundi 7 avril. L\u2019hypoth\u00e8se d\u2019une crise de grande ampleur ne peut pas \u00eatre \u00e9cart\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070425/les-marches-financiers-sous-la-pression-de-donald-trump"
    },
    {
        "title": "Affaire G\u00e9rard Miller: \u00abOn a parl\u00e9, et il ne se passe rien\u00bb",
        "summary": "Aude G. accuse G\u00e9rard Miller de viol sur mineure en 2001. Elle vit difficilement la lenteur de la justice, alors que le psychanalyste n\u2019a pas encore \u00e9t\u00e9 entendu un an apr\u00e8s l\u2019ouverture de l\u2019enqu\u00eate. Selon une source proche du dossier, 25 plaintes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070425/affaire-gerard-miller-parle-et-il-ne-se-passe-rien"
    },
    {
        "title": "Les impasses du f\u00e9tichisme industriel de Donald Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident \u00e9tats-unien revendique de r\u00e9industrialiser le pays avec une politique protectionniste. Mais une telle ambition rel\u00e8ve plus du fantasme r\u00e9actionnaire que d\u2019une solution rationnelle \u00e0 la crise capitaliste actuelle.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070425/les-impasses-du-fetichisme-industriel-de-donald-trump"
    },
    {
        "title": "Eaux min\u00e9rales: Alexis Kohler d\u00e9cline la convocation d\u2019une commission d\u2019enqu\u00eate",
        "summary": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019\u00c9lys\u00e9e, qui s\u2019appr\u00eate \u00e0 quitter ses fonctions, devait \u00eatre entendu par les s\u00e9nateurs mardi apr\u00e8s-midi, dans le cadre de cette commission d\u2019enqu\u00eate cr\u00e9\u00e9e en novembre \u00e0 la suite des r\u00e9v\u00e9lations de presse sur des traitements possiblement illicites d\u2019eaux min\u00e9rales.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/070425/eaux-minerales-alexis-kohler-decline-la-convocation-d-une-commission-d-enquete"
    },
    {
        "title": "La chronique de Waly Dia. \u00abOn est pass\u00e9 du proc\u00e8s du RN au proc\u00e8s des juges\u00bb",
        "summary": "Dans sa chronique enregistr\u00e9e sur sc\u00e8ne samedi 5 avril \u00e0 Bourges (Cher), l\u2019humoriste Waly Dia revient sur la condamnation pour d\u00e9tournements de fonds publics de Marine Le Pen et d\u2019autres \u00e9lus et membres du RN.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/070425/la-chronique-de-waly-dia-est-passe-du-proces-du-rn-au-proces-des-juges"
    },
    {
        "title": "\u00abLes ZFE n\u2019ont rien d\u2019humaniste\u00bb: \u00e0 Montpellier, la fronde contre une \u00e9cologie jug\u00e9e bourgeoise",
        "summary": "Dans la m\u00e9tropole h\u00e9raultaise, les automobilistes qui circulent avec des v\u00e9hicules trop polluants ne seront pas verbalis\u00e9s, un moratoire de deux ans ayant \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 par la collectivit\u00e9. Les opposants aux zones \u00e0 faibles \u00e9missions continuent de d\u00e9noncer une mesure qui p\u00e9nalise les plus pr\u00e9caires.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070425/les-zfe-n-ont-rien-d-humaniste-montpellier-la-fronde-contre-une-ecologie-jugee-bourgeoise"
    },
    {
        "title": "Asthme, troubles mentaux, AVC: les effets de la pollution de l\u2019air de plus en plus document\u00e9s",
        "summary": "Les donn\u00e9es s\u2019accumulent. La pollution de l\u2019air est \u00e0 l\u2019origine d\u2019asthme, de maladies cardiovasculaires, de cancers, mais aussi de troubles psychiatriques. Tandis que des \u00e9tudes d\u00e9montrent les effets positifs sur la sant\u00e9 des zones sans voitures polluantes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/070425/asthme-troubles-mentaux-avc-les-effets-de-la-pollution-de-l-air-de-plus-en-plus-documentes"
    },
    {
        "title": "ZFE: radiographie d\u2019un fiasco politique",
        "summary": "Lanc\u00e9es en 2019 pour lutter contre la pollution de l\u2019air, les zones \u00e0 faibles \u00e9missions pourraient dispara\u00eetre avec le projet de loi de simplification \u00e9conomique examin\u00e9 \u00e0 partir du 8 avril. L\u2019\u00c9tat est largement responsable de leur rejet, ayant priv\u00e9 les \u00e9lus locaux des soutiens n\u00e9cessaires.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/070425/zfe-radiographie-d-un-fiasco-politique"
    },
    {
        "title": "Francesca Albanese: \u00abIsra\u00ebl commet un g\u00e9nocide, il faut cesser de le traiter comme un \u00c9tat normal\u00bb",
        "summary": "Francesca Albanese, rapporteuse sp\u00e9ciale des Nations unies pour les territoires palestiniens, a vu son mandat renouvel\u00e9 pour trois ans le 4 avril malgr\u00e9 une campagne tr\u00e8s violente contre elle. Elle assure \u00e0 Mediapart qu\u2019elle continuera de parler haut et fort.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070425/francesca-albanese-israel-commet-un-genocide-il-faut-cesser-de-le-traiter-comme-un-etat-normal"
    },
    {
        "title": "Les familles de Gaza disparaissent l\u2019une apr\u00e8s l\u2019autre sous les bombes isra\u00e9liennes",
        "summary": "Plus de 1 300 Palestiniens ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s \u00e0 Gaza depuis la reprise des bombardements isra\u00e9liens le 18 mars. Les missiles, lanc\u00e9s sur des habitations surpeupl\u00e9es, emportent des familles en quelques secondes. Ils alt\u00e8rent profond\u00e9ment le tissu social de l\u2019enclave, isolant les individus.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070425/les-familles-de-gaza-disparaissent-l-une-apres-l-autre-sous-les-bombes-israeliennes"
    },
    {
        "title": "En \u00c9gypte, Macron c\u00e9l\u00e8bre son \u00abami\u00bb al-Sissi et met la r\u00e9pression sous le tapis",
        "summary": "La visite d\u2019\u00c9tat du pr\u00e9sident fran\u00e7ais en \u00c9gypte a permis de mettre en sc\u00e8ne l\u2019entente quasi parfaite entre les deux pays. Au milieu des bises et des accords sign\u00e9s, un sujet a \u00e9t\u00e9 soigneusement \u00e9vit\u00e9 par Emmanuel Macron: la fa\u00e7on dont le r\u00e9gime d\u2019al-Sissi traite et maltraite ses opposants. L\u2019\u00c9lys\u00e9e assure agir en coulisses. Les ONG s\u2019insurgent.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/080425/en-egypte-macron-celebre-son-ami-al-sissi-et-met-la-repression-sous-le-tapis"
    },
    {
        "title": "Chantage \u00e0 Saint-\u00c9tienne: le parquet pointe la responsabilit\u00e9 \u00abaccablante\u00bb de Ga\u00ebl Perdriau",
        "summary": "Apr\u00e8s deux ans et demi d\u2019enqu\u00eate, le parquet de Lyon a demand\u00e9 la tenue d\u2019un proc\u00e8s contre Ga\u00ebl Perdriau dans l\u2019affaire du chantage \u00e0 la sextape \u00e0 la mairie de Saint-\u00c9tienne. L\u2019implication de l\u2019\u00e9lu dans l\u2019organisation de ce pi\u00e8ge est \u00ab\u00e9vidente\u00bb, d\u2019apr\u00e8s l\u2019accusation.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/080425/chantage-saint-etienne-le-parquet-pointe-la-responsabilite-accablante-de-gael-perdriau"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des financements libyens: la d\u00e9fense du premier cercle sarkozyste d\u00e9nonce les \u00abvisions imaginaires\u00bb",
        "summary": "Les avocats de Claude Gu\u00e9ant, Brice Hortefeux, \u00c9ric Woerth et Thierry Gaubert ont plaid\u00e9 la relaxe de leurs clients, d\u00e9non\u00e7ant les \u00abextrapolations\u00bb, les \u00abrumeurs\u00bb et \u00abl\u2019absence de preuves\u00bb de l\u2019accusation.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/080425/proces-des-financements-libyens-la-defense-du-premier-cercle-sarkozyste-denonce-les-visions-imaginaires"
    },
    {
        "title": "Des sinistr\u00e9s climatiques veulent attaquer l\u2019\u00c9tat pour insuffisance en mati\u00e8re d\u2019adaptation",
        "summary": "Quatorze victimes d\u2019al\u00e9as climatiques et associations entament le 8 avril un recours en justice contre l\u2019\u00c9tat, l\u2019accusant de ne pas assez les prot\u00e9ger contre le r\u00e9chauffement plan\u00e9taire. La plainte cible particuli\u00e8rement le Plan national d\u2019adaptation au changement climatique pr\u00e9sent\u00e9 par la ministre de l\u2019\u00e9cologie en mars.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/080425/des-sinistres-climatiques-veulent-attaquer-l-etat-pour-insuffisance-en-matiere-d-adaptation"
    },
    {
        "title": "\u00abLes ZFE n\u2019ont rien d\u2019humaniste\u00bb: \u00e0 Montpellier, la fronde contre une \u00e9cologie jug\u00e9e bourgeoise",
        "summary": "Dans la m\u00e9tropole h\u00e9raultaise, les automobilistes qui circulent avec des v\u00e9hicules trop polluants ne seront pas verbalis\u00e9s, un moratoire de deux ans ayant \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 par la collectivit\u00e9. Les opposants aux zones \u00e0 faibles \u00e9missions continuent de d\u00e9noncer une mesure qui p\u00e9nalise les plus pr\u00e9caires.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/070425/les-zfe-n-ont-rien-d-humaniste-montpellier-la-fronde-contre-une-ecologie-jugee-bourgeoise"
    },
    {
        "title": "\u00abGirls for Tomorrow\u00bb, le destin de quatre \u00e9tudiantes dans l\u2019Am\u00e9rique de Trump",
        "summary": "Dans son dernier documentaire, Nora Philippe suit quatre \u00e9tudiantes du Barnard College, une universit\u00e9 de femmes \u00e0 New York, de la premi\u00e8re \u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la deuxi\u00e8me. Entre luttes f\u00e9ministes et questionnements sur leurs futurs. \u00c0 voir jeudi 10 avril sur Arte, ou en ligne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/080425/girls-tomorrow-le-destin-de-quatre-etudiantes-dans-l-amerique-de-trump"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Nevers, ancienne ville de gauche, le d\u00e9senchantement politique s\u2019est incrust\u00e9",
        "summary": "\u00c0 un an des municipales, les gauches tentent de se reparler pour offrir une alternative au maire sortant, incarnation d\u2019un \u00abmacronisme avant l\u2019heure\u00bb, \u00e9lu pour la premi\u00e8re fois en 2014. Entretemps, le tissu militant s\u2019est d\u00e9sagr\u00e9g\u00e9, et le Rassemblement national a r\u00e9alis\u00e9 des scores historiques.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/080425/nevers-ancienne-ville-de-gauche-le-desenchantement-politique-s-est-incruste"
    },
    {
        "title": "Donald Trump face \u00e0 la main invisible des march\u00e9s",
        "summary": "Plut\u00f4t que de s\u2019opposer frontalement \u00e0 sa politique, le camp d\u00e9mocrate et certains pouvoirs financiers comptent sur les march\u00e9s pour arr\u00eater Donald Trump. La d\u00e9b\u00e2cle financi\u00e8re de ces derniers jours montre que ce calcul pourrait se r\u00e9v\u00e9ler erron\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/080425/donald-trump-face-la-main-invisible-des-marches"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eater Benyamin N\u00e9tanyahou",
        "summary": "Le premier ministre isra\u00e9lien, responsable du pire massacre de Palestiniens de l\u2019histoire, s\u2019est pavan\u00e9 aux \u00c9tats-Unis apr\u00e8s avoir nargu\u00e9 la justice internationale en se d\u00e9pla\u00e7ant en Hongrie et en survolant le territoire fran\u00e7ais. Peut-il encore \u00eatre stopp\u00e9?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/080425/arreter-benyamin-netanyahou"
    },
    {
        "title": "Violences dans la culture: un rapport parlementaire \u00e9trille les \u00abmachines \u00e0 broyer des talents\u00bb",
        "summary": "Au terme de cinq mois de travaux et de 85 auditions, la commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire sur les violences dans le secteur culturel d\u00e9nonce des \u00abdysfonctionnements syst\u00e9miques\u00bb et des \u00abman\u0153uvres de silenciation\u00bb. Elle liste 86 recommandations.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/080425/violences-dans-la-culture-un-rapport-parlementaire-etrille-les-machines-broyer-des-talents"
    },
    {
        "title": "Face au fascisme, l\u2019heure du r\u00e9veil?",
        "summary": "Apr\u00e8s l'offensive contre la justice du RN, et face au fascisme qui monte, comment organiser le sursaut? Dans \u00ab\u00c0 l'air libre\u00bb, nos invit\u00e9s ont des id\u00e9es, alors que plusieurs organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile appellent \u00e0 manifester samedi \u00abpour la d\u00e9fense de l\u2019\u00c9tat de droit\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/080425/face-au-fascisme-l-heure-du-reveil"
    },
    {
        "title": "Des gr\u00e9vistes de la faim veulent faire bouger la soci\u00e9t\u00e9 sur le \u00abcarnage en Palestine\u00bb",
        "summary": "Interpellant sur la situation \u00e0 Gaza, quatre gr\u00e9vistes de la faim sillonnent la France depuis huit jours, au nom du mouvement \u00abFaim de justice pour la Palestine\u00bb. Dimanche \u00e0 Toulouse, ils sont intervenus au cours d\u2019une messe, avant de se faire sortir sans m\u00e9nagement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/080425/des-grevistes-de-la-faim-veulent-faire-bouger-la-societe-sur-le-carnage-en-palestine"
    },
    {
        "title": "Entre P\u00e9kin et Washington, la guerre commerciale totale est d\u00e9clar\u00e9e",
        "summary": "En annon\u00e7ant une surench\u00e8re sur les droits de douane frappant les produits chinois, Donald Trump a modifi\u00e9 la nature du conflit entre les deux pays. D\u00e9sormais, l\u2019objectif est de causer le plus de dommages possible \u00e0 l\u2019autre. La Chine pr\u00e9pare d\u00e9j\u00e0 ses r\u00e9ponses.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/080425/entre-pekin-et-washington-la-guerre-commerciale-totale-est-declaree"
    }
]