[
    {
        "title": "Dans le quartier de la Paillade \u00e0 Montpellier, des militantes de l\u2019\u00e9galit\u00e9 redoutent la victoire du RN",
        "summary": "\u00c0 Montpellier, dans le quartier de la Paillade, une association promeut l\u2019\u00e9mancipation des femmes par le travail. Racis\u00e9es, \u00e9trang\u00e8res pour certaines, ces habitantes de quartiers populaires se battent pour leur projet professionnel, et le Rassemblement national leur fait peur.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/220624/dans-le-quartier-de-la-paillade-montpellier-des-militantes-de-l-egalite-redoutent-la-victoire-du-rn"
    },
    {
        "title": "Droits des femmes: les mensonges \u00e9hont\u00e9s de Jordan Bardella",
        "summary": "Creusant le sillon ouvert par Marine Le Pen, Jordan Bardella se pr\u00e9sente comme le premier ministre qui \u00abgarantira de mani\u00e8re ind\u00e9fectible\u00bb \u00e0 chaque femme de France \u00abses droits et ses libert\u00e9s\u00bb. Les votes r\u00e9cents et d\u00e9clarations des membres de son parti attestent l\u2019exact inverse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/220624/droits-des-femmes-les-mensonges-ehontes-de-jordan-bardella"
    },
    {
        "title": "Loin d\u2019Emmanuel Macron, la campagne autonomiste d\u2019\u00c9douard Philippe",
        "summary": "Ulc\u00e9r\u00e9, comme beaucoup dans le camp pr\u00e9sidentiel, par la d\u00e9cision d\u2019Emmanuel Macron, le pr\u00e9sident d\u2019Horizons fait campagne dans son couloir. Pour lui, l\u2019enjeu est de poser les bases de la \u00abcoalition\u00bb qu\u2019il imagine construire s\u2019il l\u2019emporte \u00e0 la prochaine pr\u00e9sidentielle. En esp\u00e9rant, d\u2019ici l\u00e0, ne pas \u00eatre emport\u00e9 par la vague des l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/220624/loin-d-emmanuel-macron-la-campagne-autonomiste-d-edouard-philippe"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie: des militants ind\u00e9pendantistes vont \u00eatre emprisonn\u00e9s en m\u00e9tropole",
        "summary": "Christian Tein et plusieurs autres militants soup\u00e7onn\u00e9s d\u2019\u00eatre \u00ables commanditaires\u00bb des r\u00e9voltes qui ont embras\u00e9 l\u2019archipel ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en d\u00e9tention provisoire samedi. Certains vont \u00eatre transf\u00e9r\u00e9s \u00e0 17 000 kilom\u00e8tres de chez eux. Parmi les suspects, figurent aussi les fils des leaders ind\u00e9pendantistes Jean-Marie Tjibaou et Alphonse Dianou.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/220624/nouvelle-caledonie-des-militants-independantistes-vont-etre-emprisonnes-en-metropole"
    },
    {
        "title": "De Calais \u00e0 Boulogne-sur-Mer, les migrants peinent \u00e0 enterrer leurs morts",
        "summary": "Que deviennent les corps des personnes mortes sur les c\u00f4tes de la Manche, en tentant de rejoindre l\u2019Angleterre? Les associations d\u00e9noncent la r\u00e9ticence de certaines communes \u00e0 les accueillir dans leurs cimeti\u00e8res.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/220624/de-calais-boulogne-sur-mer-les-migrants-peinent-enterrer-leurs-morts"
    },
    {
        "title": "Comment \u00f4ter \u00e0 la haine son \u00e9ternit\u00e9?",
        "summary": "Cette question, qui pr\u00e9occupait d\u00e9j\u00e0 le philosophe antique Plutarque, Jacob Rogozinski, dans un essai remuant intitul\u00e9 \u00abInhospitalit\u00e9\u00bb, fanal dans la temp\u00eate que nous traversons, s\u2019efforce d\u2019y r\u00e9pondre sur la base d\u2019une \u00abcosmopolitique\u00bb de la chair qui nous livre plusieurs cl\u00e9s pour d\u00e9monter les verrous de nos portes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/220624/comment-oter-la-haine-son-eternite"
    },
    {
        "title": "Comment r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer un membre? Les le\u00e7ons du r\u00e8gne animal",
        "summary": "Les scientifiques tentent de d\u00e9crypter les m\u00e9canismes de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration dont sont dot\u00e9es de nombreuses esp\u00e8ces, certaines parvenant \u00e0 faire repousser des parties enti\u00e8res de leur corps apr\u00e8s une amputation. Des connaissances qui pourraient \u00e0 terme servir en m\u00e9decine r\u00e9g\u00e9n\u00e9rative.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/220624/comment-regenerer-un-membre-les-lecons-du-regne-animal"
    },
    {
        "title": "Elections l\u00e9gislatives: o\u00f9 sont pass\u00e9s les scientifiques?",
        "summary": "Alors qu\u2019elle s\u2019exprimait collectivement contre l\u2019extr\u00eame droite lors des pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9lections pr\u00e9sidentielles, la communaut\u00e9 des scientifiques cherche aujourd\u2019hui sa voie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/220624/elections-legislatives-ou-sont-passes-les-scientifiques"
    },
    {
        "title": "Le macronisme radote ses obsessions \u00e9conomiques",
        "summary": "La majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle sortante n\u2019a gu\u00e8re d\u2019autre programme \u00e9conomique que la poursuite du statu quo. Les mesures propos\u00e9es sont anecdotiques. \u00c0 l\u2019image m\u00eame du macronisme: agonisantes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/220624/le-macronisme-radote-ses-obsessions-economiques"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Blois, les salari\u00e9s de l\u2019usine Poulain menac\u00e9e se m\u00e9fient de la politique",
        "summary": "Install\u00e9e dans la ville depuis 176 ans, la chocolaterie est menac\u00e9e de d\u00e9mant\u00e8lement par son actionnaire, le fonds d\u2019investissement fran\u00e7ais Eurazeo. Malgr\u00e9 la collision avec la campagne des l\u00e9gislatives, le personnel et l\u2019intersyndicale tiennent les \u00e9lus \u00e0 distance.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/220624/blois-les-salaries-de-l-usine-poulain-menacee-se-mefient-de-la-politique"
    },
    {
        "title": "Fatima Ouassak, Salima et les angles morts",
        "summary": "Fatima Ouassak se lance sur le terrain du roman apr\u00e8s deux essais. Le r\u00e9cit national y rencontre son refoul\u00e9, celui de la communaut\u00e9 d\u2019ouvriers maghr\u00e9bins de la \u00abrue du Passage\u00bb dont la m\u00e9moire navigue d\u2019une rive \u00e0 l\u2019autre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/230624/fatima-ouassak-salima-et-les-angles-morts"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite, les interrogations du th\u00e9\u00e2tre des Amandiers",
        "summary": "Le mythique th\u00e9\u00e2tre, install\u00e9 \u00e0 Nanterre \u00e0 quelques encablures du quartier Pablo-Picasso o\u00f9 vivait le jeune Nahel, a fait le choix le silence sur le Rassemblement national avant les \u00e9lections l\u00e9gislatives. Pas par l\u00e2chet\u00e9, mais port\u00e9 par la foi dans le th\u00e9\u00e2tre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230624/face-l-extreme-droite-les-interrogations-du-theatre-des-amandiers"
    },
    {
        "title": "\u00abLa classe politique britannique a oubli\u00e9 l\u2019incendie de la tour Grenfell\u00bb",
        "summary": "L\u2019incendie de ce b\u00e2timent des quartiers populaires de Londres a fait 72 morts en 2017 et a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 de nombreux dysfonctionnements de l\u2019\u00c9tat britannique. Mais aucun des partis en lice aux l\u00e9gislatives du 4 juillet n\u2019a tir\u00e9 les le\u00e7ons de la catastrophe, regrette le journaliste Peter Apps, auteur d\u2019un essai de r\u00e9f\u00e9rence sur ce drame.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/230624/la-classe-politique-britannique-oublie-l-incendie-de-la-tour-grenfell"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9olien, cible strat\u00e9gique et r\u00e9actionnaire du RN",
        "summary": "Le parti d\u2019extr\u00eame droite s\u2019approprie l\u2019opposition aux \u00e9oliennes et la tire vers une vision r\u00e9actionnaire du territoire. Pourtant, sur le terrain, les tensions sont plut\u00f4t marqu\u00e9es par des conflits entre ceux qui trouvent un int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique \u00e0 leur implantation et les autres, expliquent les chercheurs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/230624/l-eolien-cible-strategique-et-reactionnaire-du-rn"
    },
    {
        "title": "Covid, vaccins: derri\u00e8re la fa\u00e7ade respectable, le complotisme bien pr\u00e9sent au RN",
        "summary": "Aucun autre parti politique n\u2019a affich\u00e9 des positions aussi diverses, et pol\u00e9miques, sur la gestion de la pand\u00e9mie. C\u2019est toujours le cas aujourd\u2019hui: certains candidats Rassemblement national aux l\u00e9gislatives s\u2019illustrent particuli\u00e8rement dans ce domaine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230624/covid-vaccins-derriere-la-facade-respectable-le-complotisme-bien-present-au-rn"
    },
    {
        "title": "L\u2019extr\u00eame droite, c\u2019est la haine de l\u2019\u00e9galit\u00e9",
        "summary": "L\u2019arriv\u00e9e au pouvoir de l\u2019extr\u00eame droite ne serait pas simplement l\u2019aggravation des politiques conservatrices d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l\u2019\u0153uvre. Elle marquerait une rupture historique en offrant leur revanche aux adversaires revendiqu\u00e9s de l\u2019\u00e9galit\u00e9 et de l\u2019universalit\u00e9 des droits.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230624/l-extreme-droite-c-est-la-haine-de-l-egalite"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lyon, Boris Tavernier veut imposer son statut de nouveau venu de la politique",
        "summary": "Le confondateur de l\u2019association Vrac, qui lutte pour une alimentation de qualit\u00e9 accessible \u00e0 tous, porte les couleurs du Nouveau Front populaire dans le centre de la troisi\u00e8me ville de France. Alors que le d\u00e9put\u00e9 sortant quitte la vie politique cibl\u00e9 par des soup\u00e7ons de corruption, Boris Tavernier joue sur son statut d\u2019homme neuf.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/230624/lyon-boris-tavernier-veut-imposer-son-statut-de-nouveau-venu-de-la-politique"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est un militant des quartiers populaires, celui-l\u00e0\u00bb: dans le Val-de-Marne, Adel Amara vise les jeunes",
        "summary": "Dans le Val-de-Marne, le militant associatif a \u00e9t\u00e9 investi par La France insoumise, dans une volont\u00e9 d\u2019ouverture du parti vers la soci\u00e9t\u00e9 civile. Celui qui a grandi dans les quartiers populaires de Villiers-sur-Marne mise sur sa notori\u00e9t\u00e9 locale pour convaincre d\u2019aller voter.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230624/c-est-un-militant-des-quartiers-populaires-celui-la-dans-le-val-de-marne-adel-amara-vise-les-jeunes"
    },
    {
        "title": "Pour gagner, le Nouveau Front populaire anticipe sa strat\u00e9gie de second tour",
        "summary": "L\u2019alliance de la gauche et des \u00e9cologistes doit r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l\u2019\u00e9largissement de son \u00e9lectorat au-del\u00e0 de son propre camp pour l\u2019emporter aux l\u00e9gislatives. Malgr\u00e9 le d\u00e9bat vici\u00e9 sur l\u2019antis\u00e9mitisme et la mise en \u00e9quivalence avec le Rassemblement national, ses artisans sont \u00e0 pied d\u2019\u0153uvre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/230624/pour-gagner-le-nouveau-front-populaire-anticipe-sa-strategie-de-second-tour"
    },
    {
        "title": "Ce que la gauche peut (raisonnablement) esp\u00e9rer des l\u00e9gislatives",
        "summary": "L\u2019union \u00e9lectorale assurera la survie des partis de gauche \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, mais leurs handicaps semblent trop lourds pour esp\u00e9rer une majorit\u00e9 absolue. Des gains sont possibles et pourraient permettre de barrer la route du pouvoir \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite, \u00e0 condition de mobiliser l\u2019\u00e9lectorat aux bons endroits.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/230624/ce-que-la-gauche-peut-raisonnablement-esperer-des-legislatives"
    },
    {
        "title": "Au Havre, du rap et des punchlines contre l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "\u00c0 une semaine du premier tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives, les associations, militants et artistes de la ville dirig\u00e9e par \u00c9douard Philippe ont organis\u00e9 un rassemblement unitaire contre le RN, arriv\u00e9 en t\u00eate aux europ\u00e9ennes dans tout le d\u00e9partement. Certains se demandent s\u2019il s\u2019agit de leur \u00abbaroud d\u2019honneur\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/230624/au-havre-du-rap-et-des-punchlines-contre-l-extreme-droite"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est un militant des quartiers populaires, celui-l\u00e0\u00bb: dans le Val-de-Marne, Adel Amara vise les jeunes",
        "summary": "Dans le Val-de-Marne, le militant associatif a \u00e9t\u00e9 investi par La France insoumise, dans une volont\u00e9 d\u2019ouverture du parti vers la soci\u00e9t\u00e9 civile. Celui qui a grandi dans les quartiers populaires de Villiers-sur-Marne mise sur sa notori\u00e9t\u00e9 locale pour convaincre d\u2019aller voter.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/230624/c-est-un-militant-des-quartiers-populaires-celui-la-dans-le-val-de-marne-adel-amara-vise-les-jeunes"
    }
]