[
    {
        "title": "Voyages et d\u00eeners co\u00fbteux: les comptes de l\u2019\u00c9lys\u00e9e d\u00e9rapent",
        "summary": "Dans un rapport publi\u00e9 lundi, la Cour des comptes s\u2019alarme du d\u00e9ficit de 8 millions d\u2019euros dans le budget de la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique. Les voyages, les r\u00e9ceptions et les d\u00eeners d\u2019\u00c9tat organis\u00e9s par Emmanuel Macron sont l\u2019objet de vives critiques des magistrats financiers.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/290724/voyages-et-diners-couteux-les-comptes-de-l-elysee-derapent"
    },
    {
        "title": "Au Soudan, le viol comme arme de guerre",
        "summary": "Deux organisations de d\u00e9fense des droits humains accusent les bellig\u00e9rants soudanais d\u2019utiliser le viol pour terroriser la soci\u00e9t\u00e9, dans la capitale Khartoum et dans d\u2019autres r\u00e9gions du pays, alors que les armes continuent d\u2019affluer dans le pays.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/290724/au-soudan-le-viol-comme-arme-de-guerre"
    },
    {
        "title": "Frappe au Golan: \u00abLe gouvernement isra\u00e9lien et ses relais instrumentalisent cet acte criminel\u00bb",
        "summary": "Trois jours apr\u00e8s l\u2019attaque attribu\u00e9e au Hezbollah qui a tu\u00e9 douze jeunes dans un village druze du Golan, le chercheur Thomas Vescovi rappelle le statut singulier de cette r\u00e9gion occup\u00e9e par Isra\u00ebl et avertit contre les r\u00e9cup\u00e9rations possibles de ce drame.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/290724/frappe-au-golan-le-gouvernement-israelien-et-ses-relais-instrumentalisent-cet-acte-criminel"
    },
    {
        "title": "JO: la Russie bombarde aussi les sportifs ukrainiens",
        "summary": "Pr\u00e8s de 500 athl\u00e8tes ukrainiens ont perdu la vie depuis l\u2019invasion de leur pays par la Russie. De son c\u00f4t\u00e9, le Kremlin et son alli\u00e9 b\u00e9larusse envoient des sportifs soutenant publiquement la guerre ou faisant partie de l\u2019arm\u00e9e, malgr\u00e9 les r\u00e8gles du Comit\u00e9 international olympique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/290724/jo-la-russie-bombarde-aussi-les-sportifs-ukrainiens"
    },
    {
        "title": "\u00abLe gouvernement n\u2019adapte pas la for\u00eat au changement climatique, mais \u00e0 l\u2019industrie\u00a0du bois\u00bb",
        "summary": "Charg\u00e9 de campagne aupr\u00e8s de l\u2019association Canop\u00e9e-For\u00eats vivantes, Bruno Doucet revient sur la politique gouvernementale de soutien \u00e0 l\u2019exploitation industrielle des for\u00eats et sur ses principaux b\u00e9n\u00e9ficiaires, les coop\u00e9ratives foresti\u00e8res.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/290724/le-gouvernement-n-adapte-pas-la-foret-au-changement-climatique-mais-l-industrie-du-bois"
    },
    {
        "title": "Au Venezuela, \u00abMaduro a choisi la voie de l\u2019autoritarisme\u00bb",
        "summary": "Le chercheur Thomas Posado revient sur l\u2019\u00e9cart entre les d\u00e9buts du chavisme et la \u00abr\u00e9pression s\u00e9lective\u00bb exerc\u00e9e aujourd\u2019hui par le r\u00e9gime de Maduro sur les oppositions et les mouvements sociaux. Celui-ci vient d\u2019\u00eatre r\u00e9\u00e9lu apr\u00e8s une \u00e9lection au r\u00e9sultat contest\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/290724/au-venezuela-maduro-choisi-la-voie-de-l-autoritarisme"
    },
    {
        "title": "Sabotages: des r\u00e9seaux de fibre optique ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9grad\u00e9s dans plusieurs d\u00e9partements",
        "summary": "Plusieurs op\u00e9rateurs ont \u00e9t\u00e9 victimes dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi de \u00absabotages nocturnes\u00bb qui ont perturb\u00e9 l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la fibre. Dans le m\u00eame temps, un homme, d\u00e9sign\u00e9 comme un militant de la mouvance de l\u2019extr\u00eame gauche radicale, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 sur un site de la SNCF.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/290724/sabotages-des-reseaux-de-fibre-optique-ont-ete-degrades-dans-plusieurs-departements"
    },
    {
        "title": "Au Venezuela, le pr\u00e9sident Nicol\u00e1s Maduro revendique la victoire",
        "summary": "Selon la Commission \u00e9lectorale, le pr\u00e9sident sortant a \u00e9t\u00e9 reconduit dans ses fonctions avec 51% des voix. Une surprise pour le pays, alors que l\u2019opposition \u00e9tait persuad\u00e9e de l\u2019emporter. C\u2019\u00e9tait sans compter la grande machine chaviste.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/290724/au-venezuela-le-president-nicolas-maduro-revendique-la-victoire"
    },
    {
        "title": "Ub\u00e9risation: plus d\u2019une centaine de sans-papiers poursuivent la plateforme Brigad",
        "summary": "Deux proc\u00e9dures, aux prud\u2019hommes et au p\u00e9nal, vont \u00eatre lanc\u00e9es contre la plateforme fran\u00e7aise qui met en relation des entreprises et des ind\u00e9pendants dans les secteurs de l\u2019h\u00f4tellerie-restauration et du m\u00e9dico-social.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/290724/uberisation-plus-d-une-centaine-de-sans-papiers-poursuivent-la-plateforme-brigad"
    },
    {
        "title": "JO, jour 3. La d\u00e9monstration de Marchand et Ferrand-Pr\u00e9vot",
        "summary": "Durant cette quinzaine olympique, Mediapart propose un tour quotidien des actualit\u00e9s de la comp\u00e9tition sportive et de ses \u00e0-c\u00f4t\u00e9s. Au sommaire du 29 juillet: deux m\u00e9dailles d\u2019or pour l\u2019\u00e9quipe de France, une affiche de gala en tennis et un sportif condamn\u00e9 pour viol sur mineure.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/290724/jo-jour-3-la-demonstration-de-marchand-et-ferrand-prevot"
    },
    {
        "title": "Melbourne 1956: \u00c1gnes Keleti, une exception parmi la d\u00e9sertion hongroise",
        "summary": "Lors des Jeux de Melbourne, la gymnaste \u00c1gnes Keleti fait partie de la quarantaine d\u2019athl\u00e8tes hongrois qui font d\u00e9fection. Mais contrairement au tropisme \u00e9tats-unien de la plupart d\u2019entre eux, elle reste en Australie, y passe quelques mois et d\u00e9cide de repartir vers l\u2019Europe: Allemagne, Isra\u00ebl, avant le retour en Hongrie, o\u00f9 elle vit aujourd\u2019hui.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/300724/melbourne-1956-agnes-keleti-une-exception-parmi-la-desertion-hongroise"
    },
    {
        "title": "JO, jour 4. La Bretagne r\u00e8gne sur le cano\u00eb, le triathlon report\u00e9",
        "summary": "Durant cette quinzaine olympique, Mediapart propose un tour quotidien des actualit\u00e9s de la comp\u00e9tition sportive et de ses \u00e0-c\u00f4t\u00e9s. Au sommaire du 30 juillet: un Breton slalome jusqu\u2019\u00e0 l\u2019or, une Seine trop pollu\u00e9e et un test des Jeux \u00e0 bicyclette.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/300724/jo-jour-4-la-bretagne-regne-sur-le-canoe-le-triathlon-reporte"
    },
    {
        "title": "Avec les vendeurs \u00e0 la sauvette de la tour Eiffel: \u00abLa police nous chasse, on n\u2019arrive pas \u00e0 travailler\u00bb",
        "summary": "Tout au long de l\u2019ann\u00e9e, ils tentent de vendre des souvenirs aux passants qui arpentent les abords du lieu le plus touristique de Paris. En amont des Jeux olympiques, ils d\u00e9crivent un stress permanent face \u00e0 une pr\u00e9sence polici\u00e8re \u00e9lev\u00e9e qui tente de les chasser.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/300724/avec-les-vendeurs-la-sauvette-de-la-tour-eiffel-la-police-nous-chasse-n-arrive-pas-travailler"
    },
    {
        "title": "En catimini, Saint-Denis ach\u00e8te un logiciel de surveillance algorithmique",
        "summary": "Profitant du cadre exp\u00e9rimental fix\u00e9 par les Jeux olympiques, Saint-Denis a acquis en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e un logiciel de vid\u00e9osurveillance algorithmique. La mairie esp\u00e8re qu\u2019il sera op\u00e9rationnel pour les Jeux paralympiques. L\u2019opposition d\u00e9nonce l\u2019opacit\u00e9 du processus.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/300724/en-catimini-saint-denis-achete-un-logiciel-de-surveillance-algorithmique"
    },
    {
        "title": "Au tribunal de Bobigny, les Jeux olympiques d\u00e9marrent au petit trot",
        "summary": "Pour faire face \u00e0 un \u00e9ventuel pic de d\u00e9linquance pendant la comp\u00e9tition, les juridictions de r\u00e9gion parisienne ont mis en place des dispositifs sp\u00e9ciaux. Mais les premiers jours n\u2019ont pas entra\u00een\u00e9 de surcharge.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/300724/au-tribunal-de-bobigny-les-jeux-olympiques-demarrent-au-petit-trot"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 l\u2019enthousiasme de Bruno Le Maire, la croissance fran\u00e7aise reste terne",
        "summary": "Avec une progression de 0,3% au deuxi\u00e8me trimestre, le PIB fran\u00e7ais reste sans entrain et d\u00e9pendant des ventes de paquebots. Malgr\u00e9 une stagnation de la consommation et une industrie en difficult\u00e9, le ministre d\u00e9missionnaire de l\u2019\u00e9conomie et des finances parle de \u00abperformance exceptionnelle\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/300724/malgre-l-enthousiasme-de-bruno-le-maire-la-croissance-francaise-reste-terne"
    }
]