[
    {
        "title": "Protection de l\u2019enfance: en Moselle, un \u00e9trange montage associatif sous l\u2019\u0153il de la justice",
        "summary": "Des salari\u00e9s du CMSEA, importante association mosellane charg\u00e9e d\u2019h\u00e9berger et d\u2019encadrer des mineurs, accusent leurs responsables d\u2019avoir mis en place une double activit\u00e9, au m\u00e9pris de la loi et de la s\u00e9curit\u00e9 des enfants. Une jeune fille accompagn\u00e9e par l\u2019une de leurs structures est morte en 2023.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/280924/protection-de-l-enfance-en-moselle-un-etrange-montage-associatif-sous-l-oeil-de-la-justice"
    },
    {
        "title": "Dans notre g\u00e9nome, les myst\u00e8res d\u2019un \u00abADN poubelle\u00bb",
        "summary": "Dans chacune de nos cellules se logent deux m\u00e8tres d\u2019ADN enroul\u00e9s en pelotes. Mais seule une infime portion sert \u00e0 fabriquer les prot\u00e9ines qui nous permettent de vivre. Le reste, souvent qualifi\u00e9 d\u2019ADN poubelle, ne cesse d\u2019intriguer les scientifiques.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/280924/dans-notre-genome-les-mysteres-d-un-adn-poubelle"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl c\u00e9l\u00e8bre l\u2019\u00e9limination de son ennemi Nasrallah au risque d\u2019une guerre r\u00e9gionale totale",
        "summary": "Le chef du Hezbollah Hassan Nasrallah a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 vendredi soir dans des frappes isra\u00e9liennes visant son quartier g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Beyrouth. L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 l\u2019\u00e9limination de \u00abl\u2019un des plus grands ennemis de tous les temps de l\u2019\u00c9tat d\u2019Isra\u00ebl\u00bb. Mais cette disparition d\u2019un alli\u00e9 de l\u2019Iran fait ressurgir les craintes d\u2019un embrasement r\u00e9gional.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/280924/israel-celebre-l-elimination-de-son-ennemi-nasrallah-au-risque-d-une-guerre-regionale-totale"
    },
    {
        "title": "Les vies de Nasrallah: retour sur le parcours du chef du Hezbollah",
        "summary": "Chef de guerre incarnant la r\u00e9sistance \u00e0 Isra\u00ebl dans le monde arabe, leader politique, Hassan Nasrallah avait transform\u00e9 le Hezbollah en organisation non \u00e9tatique la plus puissante au monde, tout en demeurant la principale force de frappe de l\u2019Iran dans la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/280924/les-vies-de-nasrallah-retour-sur-le-parcours-du-chef-du-hezbollah"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9cologie, nouveau moyen des \u00abpolitiques de puissance\u00bb?",
        "summary": "Le philosophe Pierre Charbonnier publie \u00abVers l\u2019\u00e9cologie de guerre\u00bb. Il sugg\u00e8re qu\u2019un r\u00e9alignement prometteur s\u2019esquisse entre la raison g\u00e9opolitique des \u00c9tats et la raison climatique de l\u2019humanit\u00e9. Une th\u00e8se en forme de d\u00e9fi \u00e0 la tradition libertaire du mouvement \u00e9colo.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/280924/l-ecologie-nouveau-moyen-des-politiques-de-puissance"
    },
    {
        "title": "K\u014dhei Sait\u014d: \u00abIl nous faut inventer des modes de vie qui puissent s\u2019universaliser\u00bb",
        "summary": "Ph\u00e9nom\u00e8ne de librairie au Japon, l\u2019ouvrage de l\u2019\u00e9conomiste K\u014dhei Sait\u014d \u00abMoins! La d\u00e9croissance est une philosophie\u00bb vient d\u2019\u00eatre traduit en fran\u00e7ais. Une th\u00e9orie qui s\u2019appuie sur Marx pour d\u00e9fendre un rapport \u00e9cologique au monde et le d\u00e9coloniser.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/280924/kohei-saito-il-nous-faut-inventer-des-modes-de-vie-qui-puissent-s-universaliser"
    },
    {
        "title": "En Autriche, l\u2019extr\u00eame droite ne rebute plus les femmes",
        "summary": "Longtemps rejet\u00e9 par les \u00e9lectrices, le parti d\u2019extr\u00eame droite FP\u00d6, favori des \u00e9lections l\u00e9gislatives du 29 septembre, est parvenu, en quelques ann\u00e9es, \u00e0 \u00eatre presque aussi populaire chez les femmes que chez les hommes, sans v\u00e9ritablement se transformer.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/280924/en-autriche-l-extreme-droite-ne-rebute-plus-les-femmes"
    },
    {
        "title": "Derniers concerts du dimanche matin pour Jeanine Roze, la f\u00e9e du domaine musical",
        "summary": "Cr\u00e9atrice en 1974 des concerts du dimanche matin, Jeanine Roze abandonnera en juin 2025 ce rendez-vous \u00e0 la fois m\u00e9lomane et populaire, cette entreprise priv\u00e9e aux missions de service public. Un tel tour de force repose sur une femme au parcours symptomatique. Rencontre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/280924/derniers-concerts-du-dimanche-matin-pour-jeanine-roze-la-fee-du-domaine-musical"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Ruffin et les classes populaires: les militants antiracistes pas surpris mais quand m\u00eame d\u00e9\u00e7us",
        "summary": "Les critiques du d\u00e9put\u00e9 de la Somme sur La France insoumise et M\u00e9lenchon, qu\u2019il juge obs\u00e9d\u00e9s par le vote des quartiers populaires urbains, ne passent pas. Les premiers concern\u00e9s par le racisme, proches de la gauche malgr\u00e9 tout, y voient une double faute: politique et strat\u00e9gique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/280924/francois-ruffin-et-les-classes-populaires-les-militants-antiracistes-pas-surpris-mais-quand-meme-decus"
    },
    {
        "title": "Le Hezbollah perd son chef, le monde s\u2019inqui\u00e8te des cons\u00e9quences",
        "summary": "Au terme d\u2019un raid de bombardements massifs \u00e0 Beyrouth, l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu a indiqu\u00e9 samedi matin avoir \u00ab\u00e9limin\u00e9\u00bb le chef du Hezbollah, Hassan Nasrallah. La nouvelle a plong\u00e9 la r\u00e9gion dans l\u2019inconnu et suscit\u00e9 l\u2019indignation des puissances r\u00e9gionales. La France a dit son \u00abextr\u00eame pr\u00e9occupation\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/280924/le-hezbollah-perd-son-chef-le-monde-s-inquiete-des-consequences"
    },
    {
        "title": "Au Nigeria, voyage dans le \u00abfeu de l\u2019enfer\u00bb provoqu\u00e9 par TotalEnergies et Eni",
        "summary": "Les fum\u00e9es toxiques \u00e9mises par les champs p\u00e9troliers de TotalEnergies et un immense complexe de la compagnie Eni font suffoquer la population du bourg nig\u00e9rian d\u2019Obagi. Les habitants souffrent de tr\u00e8s graves pathologies li\u00e9es \u00e0 la pollution.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/290924/au-nigeria-voyage-dans-le-feu-de-l-enfer-provoque-par-totalenergies-et-eni"
    },
    {
        "title": "Tous les Libanais ne pleurent pas Nasrallah mais tous tremblent pour l\u2019avenir",
        "summary": "L\u2019assassinat de Hassan Nasrallah, tu\u00e9 dans une frappe isra\u00e9lienne dans la banlieue sud de Beyrouth, marque un tournant d\u00e9cisif pour le Liban. \u00c0 Beyrouth, les partisans du leader, comme ses d\u00e9tracteurs, sont plong\u00e9s dans l\u2019anxi\u00e9t\u00e9: de quoi demain sera-t-il fait?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/290924/tous-les-libanais-ne-pleurent-pas-nasrallah-mais-tous-tremblent-pour-l-avenir"
    },
    {
        "title": "La fiction litt\u00e9raire arrive enfin au secours du chaos climatique",
        "summary": "Dans \u00abLe D\u00e9luge\u00bb, l\u2019\u00e9crivain \u00e9tats-unien Stephen Markley imagine le r\u00e9cit captivant de personnages en proie au d\u00e9r\u00e8glement climatique. En cette p\u00e9riode de disette politique sur le climat, la fiction litt\u00e9raire est en train de devenir le refuge de l\u2019alerte.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/290924/la-fiction-litteraire-arrive-enfin-au-secours-du-chaos-climatique"
    },
    {
        "title": "Le romancier Nathan Hill: \u00abJe ne veux pas vivre dans une bulle id\u00e9ologique\u00bb",
        "summary": "L\u2019auteur am\u00e9ricain, qui signe un des ouvrages les plus enlev\u00e9s de cette rentr\u00e9e, s\u2019av\u00e8re l\u2019un des observateurs les plus fins des m\u00e9tamorphoses de son pays. Entretien.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/290924/le-romancier-nathan-hill-je-ne-veux-pas-vivre-dans-une-bulle-ideologique"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00abEsprit critique\u00bb litt\u00e9rature: les relations humaines au scalpel",
        "summary": "Notre podcast culturel d\u00e9bat de \u00abCabane\u00bb d\u2019Abel Quentin, de \u00abBien-\u00eatre\u00bb sign\u00e9 Nathan Hill et du livre d\u2019H\u00e9l\u00e8ne Giannecchini intitul\u00e9 \u00abUn d\u00e9sir d\u00e9mesur\u00e9 d\u2019amiti\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/290924/l-esprit-critique-litterature-les-relations-humaines-au-scalpel"
    },
    {
        "title": "Les secrets posthumes de la cheffe de cabinet du maire de Roanne, lanceuse d\u2019alerte qui s\u2019est suicid\u00e9e",
        "summary": "La plus proche collaboratrice du maire LR de Roanne, Yves Nicolin, a mis fin \u00e0 ses jours en juin. En toute confidentialit\u00e9, Nathalie Goutorbe avait fait fuiter des informations sur des situations de conflit d\u2019int\u00e9r\u00eats. Dans une lettre posthume consult\u00e9e par Mediapart, elle disait ne plus avoir de \u00abforce\u00bb pour affronter une enqu\u00eate judiciaire. Avant d\u2019ajouter: \u00abJe sais que le bon triomphera.\u00bb",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/290924/les-secrets-posthumes-de-la-cheffe-de-cabinet-du-maire-de-roanne-lanceuse-d-alerte-qui-s-est-suicidee"
    },
    {
        "title": "Ziad Majed: \u00abLa force brutale et les assassinats n\u2019ont jamais rien r\u00e9gl\u00e9 dans cette r\u00e9gion\u00bb",
        "summary": "La mort de Hassan Nasrallah ne permettra pas de neutraliser le Hezbollah ni d\u2019assurer la paix dans la r\u00e9gion, pr\u00e9vient le chercheur franco-libanais. Pire: le raid isra\u00e9lien risque de plonger le Liban dans une crise humanitaire massive, sous le regard passif de la communaut\u00e9 internationale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/290924/ziad-majed-la-force-brutale-et-les-assassinats-n-ont-jamais-rien-regle-dans-cette-region"
    }
]