[
    {
        "title": "\u00c0 Paris, l\u2019extr\u00eame droite, prot\u00e9g\u00e9e par la police, parasite la manifestation f\u00e9ministe",
        "summary": "Des dizaines de milliers de manifestantes ont d\u00e9fil\u00e9 contre le patriarcat samedi 8 mars \u00e0 Paris. Des groupes identitaires d\u2019extr\u00eame droite ne sont pas parvenus \u00e0 infiltrer le cort\u00e8ge officiel, mais les forces de l\u2019ordre leur ont permis de manifester, en toute fin d\u2019apr\u00e8s-midi, sur quelques centaines de m\u00e8tres.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/080325/paris-l-extreme-droite-protegee-par-la-police-parasite-la-manifestation-feministe"
    },
    {
        "title": "L\u2019intelligence artificielle comme b\u00e9quille \u00e9motionnelle",
        "summary": "Depuis l\u2019arriv\u00e9e de l\u2019intelligence artificielle dans l\u2019espace public, certains l\u2019utilisent comme un ami, un amoureux ou un psychologue gratuit \u2013 ou presque. Malgr\u00e9 toutes les d\u00e9rives potentielles, ils et elles y voient une bou\u00e9e de sauvetage parfois n\u00e9cessaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/080325/l-intelligence-artificielle-comme-bequille-emotionnelle"
    },
    {
        "title": "In\u00e9galit\u00e9s salariales: \u00abIl faut\u00a0changer de mod\u00e8le et embarquer les femmes dans la r\u00e9volution\u00bb",
        "summary": "Les \u00e9carts de salaires persistent entre les hommes et les femmes, et l\u2019\u00e9galit\u00e9 salariale est encore un mirage. Dans son essai \u00abLes In\u00e9galit\u00e9s justifi\u00e9es\u00bb, Marie Donzel appelle \u00e0 d\u00e9construire l\u2019argumentaire qui l\u00e9gitime ces \u00e9carts. Et \u00e0 renverser la table.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/080325/inegalites-salariales-il-faut-changer-de-modele-et-embarquer-les-femmes-dans-la-revolution"
    },
    {
        "title": "En Europe, le loup est d\u00e9sormais moins bien prot\u00e9g\u00e9",
        "summary": "Le statut de protection du loup vient de passer d\u2019esp\u00e8ce \u00abstrictement prot\u00e9g\u00e9e\u00bb \u00e0 \u00abprot\u00e9g\u00e9e\u00bb sur le continent europ\u00e9en. Cet assouplissement, dont les effets sont encore incertains, inqui\u00e8te les scientifiques, et ravit les syndicats agricoles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/080325/en-europe-le-loup-est-desormais-moins-bien-protege"
    },
    {
        "title": "La duret\u00e9 du mod\u00e8le fran\u00e7ais d\u2019importation de com\u00e9dies musicales",
        "summary": "La baisse des cachets impos\u00e9e dans le secteur de la com\u00e9die musicale en France, domin\u00e9 par Stage Entertainment, provoque une r\u00e9action des artistes concern\u00e9s. Quarante-six d\u2019entre eux ont boycott\u00e9 la distribution des r\u00f4les de \u00abChicago\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/080325/la-durete-du-modele-francais-d-importation-de-comedies-musicales"
    },
    {
        "title": "DeepSeek: l\u2019IA g\u00e9n\u00e9rative peut-elle \u00e9conomiser de l\u2019\u00e9nergie?",
        "summary": "L\u2019entreprise chinoise a cr\u00e9\u00e9 la surprise en annon\u00e7ant deux mod\u00e8les d\u2019intelligence artificielle dix fois moins consommateurs en \u00e9lectricit\u00e9 que leurs \u00e9quivalents de m\u00eames performances. Ce n\u2019est pourtant pas forc\u00e9ment une bonne nouvelle: un outil plus \u00e9conome risque simplement d\u2019\u00eatre davantage utilis\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/080325/deepseek-l-ia-generative-peut-elle-economiser-de-l-energie"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Le Scouarnec: \u00e0 la clinique de Loches, le mur du d\u00e9ni et les derniers myst\u00e8res",
        "summary": "Vendredi 7 mars, la cour criminelle du Morbihan a clos l\u2019examen des onze ann\u00e9es que le chirurgien p\u00e9docriminel a pass\u00e9es dans cet \u00e9tablissement d\u2019Indre-et-Loire, au d\u00e9but de sa carri\u00e8re. Ses anciens coll\u00e8gues ont affirm\u00e9 n\u2019avoir rien soup\u00e7onn\u00e9, ni rep\u00e9r\u00e9 \u00abaucun signal\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/080325/proces-le-scouarnec-la-clinique-de-loches-le-mur-du-deni-et-les-derniers-mysteres"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident d\u00e9chu du d\u00e9partement de la Somme devra rendre son logement social \u00e0 Paris",
        "summary": "St\u00e9phane Haussoulier a re\u00e7u une assignation \u00e0 compara\u00eetre au tribunal de la part de la R\u00e9gie immobili\u00e8re de la ville de Paris, \u00e0 la suite des r\u00e9v\u00e9lations de Mediapart sur l\u2019appartement \u00e0 prix r\u00e9duit dont il b\u00e9n\u00e9ficie depuis vingt-cinq ans.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/080325/le-president-dechu-du-departement-de-la-somme-devra-rendre-son-logement-social-paris"
    },
    {
        "title": "Dans une manifestation pour la science aux \u00c9tats-Unis:\u00a0\u00abOn se l\u00e8ve et on se bat!\u00bb",
        "summary": "Des rassemblements ont eu lieu vendredi dans une trentaine de villes des \u00c9tats-Unis pour d\u00e9noncer les attaques contre la science de la part de l\u2019administration Trump. Reportage \u00e0 Birmingham, dans le sud des \u00c9tats-Unis, dont l\u2019universit\u00e9 est connue dans le monde entier pour ses recherches en m\u00e9decine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/080325/dans-une-manifestation-pour-la-science-aux-etats-unis-se-leve-et-se-bat"
    },
    {
        "title": "Le juge et le sniper de l\u2019\u00c9tat islamique",
        "summary": "Au proc\u00e8s des ge\u00f4liers de l\u2019\u00c9tat islamique, l\u2019accus\u00e9 Abdelmalek Tanem a reconnu avoir combattu, mais il a ni\u00e9 avoir particip\u00e9 \u00e0 la s\u00e9questration des otages. Le pr\u00e9sident de la cour d\u2019assises l\u2019a mis face \u00e0 ses contradictions.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/080325/le-juge-et-le-sniper-de-l-etat-islamique"
    },
    {
        "title": "Dans le berceau de la lutte pour les droits civiques, la politique de Trump en proc\u00e8s",
        "summary": "Dans la ville du sud des \u00c9tats-Unis o\u00f9 s\u2019est \u00e9crite l\u2019histoire de la lutte pour le droit de vote des Africains-Am\u00e9ricains, des militants ont organis\u00e9 un faux proc\u00e8s pour d\u00e9noncer le d\u00e9mant\u00e8lement des politiques de diversit\u00e9 et d\u2019inclusion men\u00e9 par Donald Trump.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/090325/dans-le-berceau-de-la-lutte-pour-les-droits-civiques-la-politique-de-trump-en-proces"
    },
    {
        "title": "Aux \u00c9tats-Unis, Bernie Sanders en tourn\u00e9e pour organiser la r\u00e9sistance",
        "summary": "Le s\u00e9nateur arpente les \u00c9tats-Unis pour lutter contre \u00abl\u2019oligarchie\u00bb et pr\u00e9senter une alternative cr\u00e9dible \u00e0 Donald Trump\".\" Face aux milliardaires qui se sont empar\u00e9s du pouvoir outre-Atlantique, l\u2019ic\u00f4ne de la gauche a pour ambition de monter une arm\u00e9e de gens ordinaires.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/090325/aux-etats-unis-bernie-sanders-en-tournee-pour-organiser-la-resistance"
    },
    {
        "title": "Code de la famille marocain: la r\u00e9forme est-elle d\u00e9j\u00e0 pli\u00e9e?",
        "summary": "Tr\u00e8s attendue, la r\u00e9forme est entr\u00e9e en phase d\u2019\u00e9criture et doit \u00eatre soumise au Parlement. Apr\u00e8s l\u2019avis des autorit\u00e9s religieuses, plusieurs amendements progressistes sont pass\u00e9s \u00e0 la trappe, ne laissant qu\u2019une marge de man\u0153uvre bien r\u00e9duite aux l\u00e9gislateurs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/090325/code-de-la-famille-marocain-la-reforme-est-elle-deja-pliee"
    },
    {
        "title": "L\u2019esprit critique \u00abcin\u00e9ma\u00bb: il \u00e9tait une fois l\u2019Am\u00e9rique",
        "summary": "Notre podcast culturel \u00e9voque \u00abMickey 17\u00bb de Bong Joon-ho, \u00abQueer\u00bb de Luca Guadagnino et \u00abThe Brutalist\u00bb de Brady Corbet.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/090325/l-esprit-critique-cinema-il-etait-une-fois-l-amerique"
    },
    {
        "title": "Au PS, Fran\u00e7ois Hollande est loin d\u2019avoir repris le pouvoir",
        "summary": "Utilis\u00e9 par Olivier Faure comme par les Insoumis pour s\u2019afficher comme les remparts \u00e0 une \u00abr\u00e9hollandisation\u00bb de la gauche, le r\u00e9cit de la reprise en main du PS par l\u2019ex-pr\u00e9sident rel\u00e8ve pour l\u2019heure davantage du fantasme que de la r\u00e9alit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/090325/au-ps-francois-hollande-est-loin-d-avoir-repris-le-pouvoir"
    },
    {
        "title": "\u00c9tat social ou d\u00e9fense de l\u2019Europe: le d\u00e9bat pi\u00e9g\u00e9",
        "summary": "Alors que la droite et le camp pr\u00e9sidentiel promettent de l\u2019aust\u00e9rit\u00e9 au nom du r\u00e9armement, et sans nier la r\u00e9alit\u00e9 des menaces imp\u00e9rialistes qui p\u00e8sent sur le continent, il convient de d\u00e9ployer des solutions diff\u00e9rentes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/090325/etat-social-ou-defense-de-l-europe-le-debat-piege"
    },
    {
        "title": "L\u2019h\u00e9ritage sud-africain du technofascisme \u00e9tats-unien",
        "summary": "Donald Trump a d\u00e9sign\u00e9 l\u2019Afrique du Sud comme adversaire, en raison d\u2019une suppos\u00e9e politique de discrimination envers les Blancs. Mais cette offensive d\u00e9voile aussi le lien id\u00e9ologique fort entre l\u2019extr\u00eame droite afrikaner et les technofascistes au pouvoir \u00e0 Washington.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/090325/l-heritage-sud-africain-du-technofascisme-etats-unien"
    },
    {
        "title": "De l\u2019\u00e9conomie de guerre \u00e0 la guerre sociale",
        "summary": "Pour financer le projet de r\u00e9armement europ\u00e9en, le pouvoir et le camp n\u00e9olib\u00e9ral convoquent l\u2019\u00e9conomie de guerre. Mais derri\u00e8re cette appellation, ils pensent \u00e0 tout autre chose qu\u2019\u00e0 une mobilisation des moyens \u00e9conomiques pour la s\u00e9curit\u00e9 du pays: imposer par la ruse leur agenda d\u2019aust\u00e9rit\u00e9 sociale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/090325/de-l-economie-de-guerre-la-guerre-sociale"
    },
    {
        "title": "Combats en Syrie: \u00abLa situation est en train d\u2019\u00e9chapper au contr\u00f4le d\u2019Ahmed al-Charaa\u00bb",
        "summary": "Dans un entretien \u00e0 Mediapart, l\u2019universitaire franco-syrien Aghiad Ghanem d\u00e9crit le profil des \u00abentrepreneurs de violence\u00bb qui s\u2019affrontent depuis jeudi dans l\u2019ouest de la Syrie. Un \u00abmoment tr\u00e8s critique\u00bb pour le pr\u00e9sident Ahmed al-Charaa.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/090325/combats-en-syrie-la-situation-est-en-train-d-echapper-au-controle-d-ahmed-al-charaa"
    },
    {
        "title": "Benjamin Stora: \u00abNous assistons en France \u00e0 un r\u00e9alignement sur la posture de l\u2019extr\u00eame droite\u00bb",
        "summary": "Quatre ans apr\u00e8s la remise de son rapport sur la colonisation et la guerre d\u2019Alg\u00e9rie, l\u2019historien revient sur la d\u00e9t\u00e9rioration sans pr\u00e9c\u00e9dent des relations entre Paris et Alger. \u00abLa crise la plus grave depuis l\u2019ind\u00e9pendance\u00bb, dit-il.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090325/benjamin-stora-nous-assistons-en-france-un-realignement-sur-la-posture-de-l-extreme-droite"
    },
    {
        "title": "Dans la crise avec l\u2019Alg\u00e9rie, une bataille de lignes au sommet de l\u2019\u00c9tat",
        "summary": "Tent\u00e9 de temp\u00e9rer les ardeurs de son ministre de l\u2019int\u00e9rieur, Emmanuel Macron s\u2019est attir\u00e9 les foudres de la droite et de l\u2019extr\u00eame droite, qui lui reprochent de \u00abc\u00e9der\u00bb \u00e0 Alger. Faute de traduction en actes, la position pr\u00e9sidentielle n\u2019a encore rien r\u00e9gl\u00e9 \u00e0 la situation.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/090325/dans-la-crise-avec-l-algerie-une-bataille-de-lignes-au-sommet-de-l-etat"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Perpignan, des Franco-Alg\u00e9riens pris entre deux feux",
        "summary": "La crise politique et diplomatique entre la France et l\u2019Alg\u00e9rie a pris des proportions in\u00e9dites. Mediapart est all\u00e9 \u00e0 la rencontre de binationaux qui se sentent pris au pi\u00e8ge, particuli\u00e8rement dans une ville o\u00f9 l\u2019extr\u00eame droite surfe sur la nostalgie de l\u2019Alg\u00e9rie fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/090325/perpignan-des-franco-algeriens-pris-entre-deux-feux"
    }
]