[
    {
        "title": "Droits voisins: Mediapart lance la bataille de la transparence contre Google",
        "summary": "En raison des clauses de confidentialit\u00e9 impos\u00e9es par Google, Mediapart n\u2019encaissera pas l\u2019argent que lui doit l\u2019entreprise au titre de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. Une question de confiance avec notre lectorat. Contre l\u2019opacit\u00e9 des Gafam, un front uni du secteur est plus que jamais n\u00e9cessaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/280424/droits-voisins-mediapart-lance-la-bataille-de-la-transparence-contre-google"
    },
    {
        "title": "Aux \u00c9tats-Unis, Publicis tra\u00eene son contentieux sur les opio\u00efdes",
        "summary": "Dans le dossier des opio\u00efdes, en plus des 350 millions de dollars \u00e0 payer, Publicis doit \u00e0 pr\u00e9sent rendre publics des centaines de milliers de documents internes d\u00e9taillant sa promotion de l\u2019OxyContin, un antidouleur pr\u00e9sentant d\u2019importants risques d\u2019addiction.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/280424/aux-etats-unis-publicis-traine-son-contentieux-sur-les-opioides"
    },
    {
        "title": "De l\u2019Europe \u00e0 la France, la reconnaissance faciale \u00e0 l\u2019assaut des a\u00e9roports",
        "summary": "Aux \u00c9tats-Unis comme en Allemagne, de plus en plus d\u2019a\u00e9roports proposent aux voyageurs des parcours \u00absans contact\u00bb bas\u00e9s sur l\u2019utilisation de la reconnaissance faciale. Test\u00e9s \u00e0 Orly ou \u00e0 Lyon, ces syst\u00e8mes font craindre un pas suppl\u00e9mentaire vers la surveillance biom\u00e9trique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/280424/de-l-europe-la-france-la-reconnaissance-faciale-l-assaut-des-aeroports"
    },
    {
        "title": "Tassadit Imache: \u00abMa g\u00e9n\u00e9ration a \u00e9crit dans une tr\u00e8s grande solitude\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9crivaine Tassadit Imache revient sur la r\u00e9ception de ses livres \u00e0 l\u2019occasion de la republication d\u2019\u00abUne fille sans histoire\u00bb. Elle a d\u00fb affronter une mise \u00e0 l\u2019\u00e9cart pour avoir, dans notre pays englu\u00e9 dans un imaginaire colonial, \u00e9largi le roman \u00e0 sa dimension franco-alg\u00e9rienne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/280424/tassadit-imache-ma-generation-ecrit-dans-une-tres-grande-solitude"
    },
    {
        "title": "Belgique: le ministre Dermine d\u00e9fend les \u00abfondamentaux\u00bb du PS face \u00e0 la pouss\u00e9e du PTB marxiste",
        "summary": "Alors que la Belgique se rend aux urnes le 9 juin, le ministre Thomas Dermine, proche de Paul Magnette, livre \u00e0 Mediapart sa vision du ph\u00e9nom\u00e8ne PTB, ce parti marxiste qui concurrence le PS. \u00abLe PTB ne va jamais aller dans un gouvernement\u00bb, assure-t-il.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/280424/belgique-le-ministre-dermine-defend-les-fondamentaux-du-ps-face-la-poussee-du-ptb-marxiste"
    },
    {
        "title": "Comment les marxistes du PTB sont devenus incontournables dans la politique belge",
        "summary": "Alors que les extr\u00eames droites grimpent partout en Europe, le Parti du travail belge, emmen\u00e9 par Raoul Hedebouw, est une exception. \u00c0 l\u2019approche des \u00e9lections du 9 juin, Mediapart a suivi ce parti marxiste quelques jours en campagne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/280424/comment-les-marxistes-du-ptb-sont-devenus-incontournables-dans-la-politique-belge"
    },
    {
        "title": "AK-47 et Hells Angels: en Su\u00e8de, les gangs arment les motards d\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Dans la premi\u00e8re partie de cette enqu\u00eate, Mediapart r\u00e9v\u00e9lait le fonctionnement d\u2019un des principaux gangs d\u2019Europe, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le trafic de drogue. Dans ce second volet, nous faisons la lumi\u00e8re sur son autre activit\u00e9: le commerce d\u2019armes de guerre, et ses livraisons \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite la plus radicale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/280424/ak-47-et-hells-angels-en-suede-les-gangs-arment-les-motards-d-extreme-droite"
    },
    {
        "title": "Ce que peut (encore) la litt\u00e9rature",
        "summary": "\u00abL\u2019esprit critique\u00bb remet sur le feu la question des pouvoirs et des impuissances de la litt\u00e9rature, \u00e0 l\u2019occasion de la parution de l\u2019ouvrage du chercheur Florent Coste, \u00abL\u2019Ordinaire de la litt\u00e9rature. Que peut (encore) la th\u00e9orie litt\u00e9raire?\u00bb",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/280424/ce-que-peut-encore-la-litterature"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal veut tourner la page de la crise agricole en flattant la FNSEA",
        "summary": "En d\u00e9placement ce 27 avril dans la Manche, le premier ministre a annonc\u00e9 quatorze engagements compl\u00e9mentaires en faveur de l\u2019agriculture, dont une enveloppe de 100 millions d\u2019euros d\u2019aide \u00e0 la tr\u00e9sorerie et l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration de cent projets de stockage d\u2019eau. La plupart des mesures d\u00e9voil\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 port\u00e9es par le syndicat agricole majoritaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/270424/gabriel-attal-veut-tourner-la-page-de-la-crise-agricole-en-flattant-la-fnsea"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u0153uvre de C\u00e9cile Wajsbrot se tisse dans l\u2019oubli de l\u2019histoire",
        "summary": "C\u00e9cile Wajsbrot m\u00e8ne un travail tenace contre une certaine c\u00e9cit\u00e9 de la m\u00e9moire collective. Son \u0153uvre, passionnante, tient du d\u00e9voilement. Et ne cesse de r\u00e9pondre, dans la complexit\u00e9 de ses formes narratives, \u00e0 cette oblit\u00e9ration de notre conscience commune.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/270424/l-oeuvre-de-cecile-wajsbrot-se-tisse-dans-l-oubli-de-l-histoire"
    },
    {
        "title": "Protection de l\u2019enfance: \u00e0 Nantes, les d\u00e9rives de la Maison d\u2019enfants de Bethl\u00e9em",
        "summary": "La v\u00e9n\u00e9rable institution concentre toutes les difficult\u00e9s du secteur. Enfants parfois log\u00e9s en camping \u00e0 l\u2019encontre de toutes les r\u00e8gles, violences entre jeunes, administration inadapt\u00e9e des religieuses... Sans oublier le manque de moyens et de bras.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/290424/protection-de-l-enfance-nantes-les-derives-de-la-maison-d-enfants-de-bethleem"
    },
    {
        "title": "La Pologne tente d\u2019effacer les ann\u00e9es PiS",
        "summary": "Un pays peut-il se remettre d\u2019une exp\u00e9rience \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite? Un peu moins de cinq mois apr\u00e8s sa prise de fonction, la coalition proeurop\u00e9enne au pouvoir \u00e0 Varsovie a commenc\u00e9 \u00e0 revenir sur certaines r\u00e9formes, comme celle de l\u2019audiovisuel, mais achoppe sur d\u2019autres.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/290424/la-pologne-tente-d-effacer-les-annees-pis"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Depardieu plac\u00e9 en garde \u00e0 vue pour deux affaires d\u2019agressions sexuelles sur des tournages",
        "summary": "L\u2019acteur est entendu lundi 29 avril concernant les accusations d\u2019agressions sexuelles port\u00e9es par trois femmes dans deux enqu\u00eates pr\u00e9liminaires. Selon nos informations, il doit \u00eatre confront\u00e9 \u00e0 l\u2019une d\u2019elles dans l\u2019apr\u00e8s-midi. Les faits d\u00e9nonc\u00e9s ont eu lieu en 2014 et en 2021.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/290424/gerard-depardieu-place-en-garde-vue-pour-deux-affaires-d-agressions-sexuelles-sur-des-tournages"
    },
    {
        "title": "Le \u00abcomit\u00e9 citoyen\u00bb de l\u2019IGPN voit son premier rapport enterr\u00e9 et sa cr\u00e9dibilit\u00e9 entam\u00e9e",
        "summary": "Mediapart r\u00e9v\u00e8le un rapport sur les contr\u00f4les d\u2019identit\u00e9 que le minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur refuse de publier. Apr\u00e8s deux ans de travail ayant abouti \u00e0 ce r\u00e9sultat tr\u00e8s modeste en d\u00e9cembre 2023, le \u00abcomit\u00e9 d\u2019\u00e9valuation de la d\u00e9ontologie polici\u00e8re\u00bb, caution citoyenne de la police des polices, est au point mort.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/290424/le-comite-citoyen-de-l-igpn-voit-son-premier-rapport-enterre-et-sa-credibilite-entamee"
    }
]