[
    {
        "title": "Marine Tondelier: \u00abIl n\u2019y a objectivement aucune raison de ne pas voter la censure\u00bb",
        "summary": "La secr\u00e9taire nationale des \u00c9cologistes taille en pi\u00e8ces le discours de politique g\u00e9n\u00e9rale de Fran\u00e7ois Bayrou, qu\u2019elle appelle \u00e0 censurer. Elle invite aussi les membres du Nouveau Front populaire \u00e0 se retrouver malgr\u00e9 leurs divisions autour des n\u00e9gociations avec Matignon.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/140125/marine-tondelier-il-n-y-objectivement-aucune-raison-de-ne-pas-voter-la-censure"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e, Bayrou brasse du vent pour gagner du temps",
        "summary": "La d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale du premier ministre n\u2019a rien r\u00e9solu de l\u2019orni\u00e8re politique du moment. Toujours minoritaire, l\u2019ex\u00e9cutif a refus\u00e9 d\u2019offrir au PS la suspension de la r\u00e9forme des retraites qu\u2019il r\u00e9clamait. Au risque de d\u00e9pendre, comme Michel Barnier avant lui, du bon vouloir de l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/140125/l-assemblee-bayrou-brasse-du-vent-pour-gagner-du-temps"
    },
    {
        "title": "Discours de politique g\u00e9n\u00e9rale de Fran\u00e7ois Bayrou: sur l\u2019\u00e9cologie, le flou et le n\u00e9ant",
        "summary": "Lors de son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale, le premier ministre a pratiquement fait l\u2019impasse sur les questions \u00e9cologiques sur lesquelles il semble avoir aussi peu d\u2019id\u00e9es que de convictions.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/140125/discours-de-politique-generale-de-francois-bayrou-sur-l-ecologie-le-flou-et-le-neant"
    },
    {
        "title": "Censure: l\u00e2ch\u00e9 par Bayrou, le PS s\u2019enfonce dans la crise",
        "summary": "Les socialistes envisageaient dans un premier temps de ne pas censurer le gouvernement malgr\u00e9 l\u2019absence de suspension de la r\u00e9forme des retraites. Mais apr\u00e8s le discours de Fran\u00e7ois Bayrou et une fronde en interne, une partie du groupe a r\u00e9alis\u00e9 une nouvelle volte-face, rendant la situation plus illisible encore.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/140125/censure-lache-par-bayrou-le-ps-s-enfonce-dans-la-crise"
    },
    {
        "title": "Baisse des aides aux missions locales: \u00abOn n\u2019investit plus dans la jeunesse, on l\u2019abandonne\u00bb",
        "summary": "Les missions locales, qui assurent l\u2019accompagnement social et professionnel des 16-25 ans, sont menac\u00e9es d\u2019une baisse de financement de l\u2019\u00c9tat alors qu\u2019elles essuient d\u00e9j\u00e0 un fort d\u00e9sengagement de certaines r\u00e9gions. Les jeunes sont pourtant de plus en plus nombreux \u00e0 solliciter un suivi.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/140125/baisse-des-aides-aux-missions-locales-n-investit-plus-dans-la-jeunesse-l-abandonne"
    },
    {
        "title": "Un policier parisien condamn\u00e9 pour harc\u00e8lement sexuel sur deux de ses coll\u00e8gues",
        "summary": "Le tribunal correctionnel de Paris a inflig\u00e9 quinze mois de prison avec sursis probatoire \u00e0 Sylvain M., 29 ans, mardi 14 janvier. Ce gardien de la paix avait envoy\u00e9 des messages particuli\u00e8rement insistants, voire salaces, \u00e0 des polici\u00e8res de son commissariat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140125/un-policier-parisien-condamne-pour-harcelement-sexuel-sur-deux-de-ses-collegues"
    },
    {
        "title": "\u00abS\u2019il n\u2019y en a plus, les gens partiront\u00bb: dans le nord de Gaza, l\u2019enjeu crucial du dernier h\u00f4pital",
        "summary": "Le r\u00e9cent raid isra\u00e9lien contre l\u2019h\u00f4pital Kamal-Adwan, dans le nord du territoire palestinien, et l\u2019arrestation de son directeur ont rappel\u00e9 \u00e0 quel point les structures de sant\u00e9 sont en danger, et combien sont vis\u00e9s les soignants. Mediapart s\u2019est entretenu avec deux d\u2019entre eux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/140125/s-il-n-y-en-plus-les-gens-partiront-dans-le-nord-de-gaza-l-enjeu-crucial-du-dernier-hopital"
    },
    {
        "title": "L\u2019impossible proc\u00e8s du maire de Tarbes, cas d\u2019\u00e9cole d\u2019une justice qui ne peut plus juger",
        "summary": "Mis en cause depuis une d\u00e9cennie, le maire LR G\u00e9rard Tr\u00e9m\u00e8ge devait enfin \u00eatre jug\u00e9 dans une affaire de march\u00e9s publics suspects en mars. L\u2019audience a \u00e9t\u00e9 report\u00e9e sine die, faute de personnel. \u00abNous n\u2019arrivons plus \u00e0 travailler dans ces conditions\u00bb, alerte le pr\u00e9sident du tribunal aupr\u00e8s de Mediapart.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140125/l-impossible-proces-du-maire-de-tarbes-cas-d-ecole-d-une-justice-qui-ne-peut-plus-juger"
    },
    {
        "title": "Sarkozy l\u00e2che d\u00e9j\u00e0 Gu\u00e9ant et Hortefeux: \u00abQue les autres s\u2019expliquent, c\u2019est pas moi quand m\u00eame!\u00bb",
        "summary": "Avant m\u00eame de rentrer dans le fond des accusations, le proc\u00e8s des financements libyens a montr\u00e9, lundi 13 janvier, une r\u00e9alit\u00e9 qui commence \u00e0 poindre derri\u00e8re l\u2019\u00e9nergie que met l\u2019ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 se d\u00e9fendre: il marche sur un fil.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140125/sarkozy-lache-deja-gueant-et-hortefeux-que-les-autres-s-expliquent-c-est-pas-moi-quand-meme"
    },
    {
        "title": "Cha\u00eenes d\u2019info: l\u2019Arcom change les num\u00e9ros sans desserrer l\u2019\u00e9tau",
        "summary": "Le r\u00e9gulateur de l\u2019audiovisuel a annonc\u00e9 lundi 13 janvier la nouvelle num\u00e9rotation de la TNT. Celle-ci op\u00e8re plusieurs changements importants dans l\u2019ordre logique des cha\u00eenes d\u2019info en continu notamment, sans remettre en cause la mainmise des milliardaires sur le d\u00e9bat public et les m\u00e9dias de masse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/130125/chaines-d-info-l-arcom-change-les-numeros-sans-desserrer-l-etau"
    },
    {
        "title": "Discours de politique g\u00e9n\u00e9rale de Fran\u00e7ois Bayrou: sur l\u2019\u00e9cologie, le flou et le n\u00e9ant",
        "summary": "Lors de son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale, le premier ministre a pratiquement fait l\u2019impasse sur les questions \u00e9cologiques sur lesquelles il semble avoir aussi peu d\u2019id\u00e9es que de convictions.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/140125/discours-de-politique-generale-de-francois-bayrou-sur-l-ecologie-le-flou-et-le-neant"
    },
    {
        "title": "Mercreci 15 janvier 19h, \u00e9mission sp\u00e9ciale: Jean-Marie Le Pen, la haine en h\u00e9ritage",
        "summary": "Depuis la mort de Jean-Marie Le Pen, \u00e9loges, minimisation et d\u00e9ni ont envahi les plateaux t\u00e9l\u00e9 et le d\u00e9bat public. \u00c0 la veille de la c\u00e9r\u00e9monie religieuse pour l\u2019ancien pr\u00e9sident du Front national, retour ce mercredi \u00e0 19 heures dans \u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb sur le v\u00e9ritable h\u00e9ritage de Le Pen: celui de la haine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/150125/mercreci-15-janvier-19h-emission-speciale-jean-marie-le-pen-la-haine-en-heritage"
    },
    {
        "title": "Mercredi 15 janvier 19h, \u00e9mission sp\u00e9ciale: Jean-Marie Le Pen, la haine en h\u00e9ritage",
        "summary": "Depuis la mort de Jean-Marie Le Pen, \u00e9loges, minimisation et d\u00e9ni ont envahi les plateaux t\u00e9l\u00e9 et le d\u00e9bat public. \u00c0 la veille de la c\u00e9r\u00e9monie religieuse pour l\u2019ancien pr\u00e9sident du Front national, retour ce mercredi \u00e0 19 heures dans \u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb sur le v\u00e9ritable h\u00e9ritage de Le Pen: celui de la haine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/150125/mercredi-15-janvier-19h-emission-speciale-jean-marie-le-pen-la-haine-en-heritage"
    },
    {
        "title": "Los Angeles br\u00fble, les supermajors du p\u00e9trole dansent sur les cendres",
        "summary": "Si les incendies dans la cit\u00e9 des Anges font la une de la presse, les multinationales fossiles restent invisibilis\u00e9es. Aux \u00c9tats-Unis, les compagnies p\u00e9trogazi\u00e8res accumulent des profits gigantesques et savent qu\u2019elles peuvent compter sur Donald Trump.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/150125/los-angeles-brule-les-supermajors-du-petrole-dansent-sur-les-cendres"
    },
    {
        "title": "Micha\u00ebl Zemmour:\u00a0\u00abIl n\u2019y a pour l\u2019instant aucune remise en cause de la r\u00e9forme des retraites\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9conomiste, sp\u00e9cialiste du syst\u00e8me des retraites, doute de la pertinence de la \u00abremise en chantier\u00bb annonc\u00e9e par Fran\u00e7ois Bayrou. Pour l\u2019heure, le patronat n\u2019a aucun int\u00e9r\u00eat \u00e0 trouver un accord avec les syndicats.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/150125/michael-zemmour-il-n-y-pour-l-instant-aucune-remise-en-cause-de-la-reforme-des-retraites"
    },
    {
        "title": "Nucl\u00e9aire: une fuite de boues radioactives reste cach\u00e9e au public",
        "summary": "Un avis de l\u2019ancien institut d\u2019expertise sur la s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire, l\u2019IRSN, au sujet d\u2019une fuite de boues radioactives en C\u00f4te-d\u2019Or en septembre 2024, n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 rendu public, contrairement aux obligations de transparence. Mediapart en publie des extraits.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/150125/nucleaire-une-fuite-de-boues-radioactives-reste-cachee-au-public"
    },
    {
        "title": "Los Angeles br\u00fble, les supermajors du p\u00e9trole dansent sur les cendres",
        "summary": "Si les incendies dans la cit\u00e9 des Anges font la une de la presse, les multinationales fossiles restent invisibilis\u00e9es. Aux \u00c9tats-Unis, les compagnies p\u00e9trogazi\u00e8res accumulent des profits gigantesques et savent qu\u2019elles peuvent compter sur Donald Trump.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/150125/los-angeles-brule-les-supermajors-du-petrole-dansent-sur-les-cendres"
    },
    {
        "title": "Racisme, n\u00e9gationnisme, homophobie... Jean-Marie Le Pen dans le texte",
        "summary": "La multiplication des hommages au fondateur du Front national passe sous silence la r\u00e9alit\u00e9 de ses convictions. Bien plus que de simples \u00abd\u00e9rapages\u00bb ou \u00abpol\u00e9miques\u00bb, le Breton a toujours assum\u00e9 des prises de position haineuses qui lui ont valu de nombreuses condamnations en justice.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/150125/racisme-negationnisme-homophobie-jean-marie-le-pen-dans-le-texte"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9put\u00e9s RN restent divis\u00e9s sur l\u2019h\u00e9ritage de Jean-Marie Le Pen",
        "summary": "Aupr\u00e8s du \u00abJDNews\u00bb, Marine Le Pen confiait regretter d\u2019avoir exclu son p\u00e8re du Front national en 2015. Apr\u00e8s la mort du patriarche, l\u2019heure est-elle \u00e0 la r\u00e9habilitation de l\u2019h\u00e9ritage de Jean-Marie Le Pen?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/150125/les-deputes-rn-restent-divises-sur-l-heritage-de-jean-marie-le-pen"
    },
    {
        "title": "France-Alg\u00e9rie: Retailleau tente d\u2019entra\u00eener Macron dans sa bataille",
        "summary": "Le ministre de l\u2019int\u00e9rieur pousse l\u2019\u00c9lys\u00e9e \u00e0 prendre des mesures de r\u00e9torsion contre l\u2019Alg\u00e9rie, qu\u2019il sait populaires dans l\u2019\u00e9lectorat de droite. Au sommet de l\u2019\u00c9tat, plusieurs voix alertent sur le danger d\u2019une rupture avec Alger et tentent de maintenir le contact. Tiraill\u00e9, Emmanuel Macron doit trancher.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/150125/france-algerie-retailleau-tente-d-entrainer-macron-dans-sa-bataille"
    },
    {
        "title": "Mercredi 15 janvier 19\u00a0heures, \u00e9mission sp\u00e9ciale: Jean-Marie Le Pen, la haine en h\u00e9ritage",
        "summary": "Depuis la mort de Jean-Marie Le Pen, \u00e9loges, minimisation et d\u00e9ni ont envahi les plateaux t\u00e9l\u00e9 et le d\u00e9bat public. \u00c0 la veille de la c\u00e9r\u00e9monie religieuse pour l\u2019ancien pr\u00e9sident du Front national, retour ce mercredi \u00e0 19 heures dans \u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb sur le v\u00e9ritable h\u00e9ritage de Le Pen: celui de la haine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/150125/mercredi-15-janvier-19-heures-emission-speciale-jean-marie-le-pen-la-haine-en-heritage"
    }
]