[
    {
        "title": "Vente du Doliprane:\u00a0les annonces plac\u00e9bos du gouvernement",
        "summary": "Menac\u00e9 par une fronde politique, l\u2019ex\u00e9cutif s\u2019emploie \u00e0 d\u00e9miner le dossier Sanofi. Sa branche Opella va bien \u00eatre vendue au groupe am\u00e9ricain CD&amp;R, mais la Banque publique d\u2019investissement entrera au capital pour repr\u00e9senter l\u2019int\u00e9r\u00eat public. Un simple affichage politique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/211024/vente-du-doliprane-les-annonces-placebos-du-gouvernement"
    },
    {
        "title": "La Moldavie dit \u00aboui\u00bb \u00e0 l\u2019Europe du bout des l\u00e8vres",
        "summary": "Les Moldaves ont vot\u00e9, dimanche 20 octobre, en faveur d\u2019une adh\u00e9sion future \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne. Le r\u00e9sultat, tr\u00e8s serr\u00e9, t\u00e9moignerait de la d\u00e9sinformation men\u00e9e par le Kremlin. Et si, au contraire, une telle consultation d\u00e9montrait l\u2019occidentalisation du pays?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/211024/la-moldavie-dit-oui-l-europe-du-bout-des-levres"
    },
    {
        "title": "Budget 2025: \u00abLa voiture \u00e9lectrique n\u2019est pas la seule solution face au d\u00e9fi climatique\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l\u2019heure de l\u2019urgence climatique, le budget 2025 pr\u00e9voit un demi-milliard d\u2019euros en moins pour l\u2019aide \u00e0 l\u2019\u00e9lectrification des v\u00e9hicules. Pour le chercheur Aur\u00e9lien Bigo, ce budget montre surtout l\u2019inaction climatique du gouvernement en mati\u00e8re de transports, secteur le plus \u00e9metteur en France.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/211024/budget-2025-la-voiture-electrique-n-est-pas-la-seule-solution-face-au-defi-climatique"
    },
    {
        "title": "Au Liban, Isra\u00ebl vise une soci\u00e9t\u00e9 financi\u00e8re li\u00e9e au Hezbollah",
        "summary": "Dans la banlieue sud de Beyrouth ainsi qu\u2019\u00e0 Baalbek, Tyr et Nabatieh, des bombardements isra\u00e9liens ont vis\u00e9 dimanche et lundi des bureaux de la soci\u00e9t\u00e9 Al-Qard al-Hassan, soumise \u00e0 des sanctions am\u00e9ricaines. Dans la bande de Gaza, la ville de Jabaliya \u00e9tait vis\u00e9e lundi.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/211024/au-liban-israel-vise-une-societe-financiere-liee-au-hezbollah"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le massacre d\u2019A\u00efto, au Liban: \u00abOn n\u2019attend rien de l\u2019ONU, Isra\u00ebl agit impun\u00e9ment\u00bb",
        "summary": "Isra\u00ebl a bombard\u00e9 lundi 14 octobre la maison d\u2019une famille maronite du nord du Liban, qui accueillait des chiites d\u00e9plac\u00e9s du sud du pays, tuant 24 personnes. Sous le choc, la famille d\u00e9nonce un crime de guerre et craint qu\u2019il reste impuni.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/211024/apres-le-massacre-d-aito-au-liban-n-attend-rien-de-l-onu-israel-agit-impunement"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019allergie des politiques italiens \u00e0 la libert\u00e9 de la presse s\u2019est beaucoup aggrav\u00e9e depuis deux ans\u00bb",
        "summary": "Alessandra Costante, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du syndicat national des journalistes italiens, fait le point sur les attaques du gouvernement Meloni contre la presse et les journalistes depuis son arriv\u00e9e au pouvoir en octobre 2022.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/161024/serie-italie-35-l-allergie-des-politiques-italiens-la-liberte-de-la-presse-s-est-beaucoup-aggravee"
    },
    {
        "title": "Cible des intimidations de l\u2019extr\u00eame droite, l\u2019universit\u00e9 s\u2019inqui\u00e8te de l\u2019arriv\u00e9e d\u2019un ministre ultraconservateur",
        "summary": "Depuis les \u00e9lections de juin, enseignants et \u00e9tudiants d\u00e9noncent un continuum des violences qui s\u2019\u00e9tend jusque dans les campus. D\u2019autant que la figure du nouveau ministre, Patrick Hetzel, et ses positions conservatrices sur les sujets de soci\u00e9t\u00e9 sont redout\u00e9es par une partie du monde acad\u00e9mique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/211024/cible-des-intimidations-de-l-extreme-droite-l-universite-s-inquiete-de-l-arrivee-d-un-ministre-ultraconser"
    },
    {
        "title": "Affaire Depardieu: les deux t\u00e9moignages qui changent tout",
        "summary": "Des images fracassantes diffus\u00e9es en d\u00e9cembre 2023 sur France 2 provoquent un \u00e9moi consid\u00e9rable dans le pays. Marine Turchi, elle, a continu\u00e9 son enqu\u00eate et recueilli de nouveaux t\u00e9moignages issus du tournage du film \u00abLes Volets verts\u00bb, qui vont conduire au proc\u00e8s du com\u00e9dien.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/211024/affaire-depardieu-les-deux-temoignages-qui-changent-tout"
    },
    {
        "title": "Affaire Depardieu: l\u2019histoire d\u2019une complaisance",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir longtemps h\u00e9sit\u00e9, la journaliste Marine Turchi a enqu\u00eat\u00e9 pendant des ann\u00e9es sur les accusations de violences sexuelles visant l\u2019acteur. Elle raconte comment elle a surmont\u00e9 la complaisance de presque tout un milieu, celui du cin\u00e9ma. Et l\u2019indiff\u00e9rence initiale de presque tout un pays, la France.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/211024/affaire-depardieu-l-histoire-d-une-complaisance"
    },
    {
        "title": "Surmonter notre illettrisme face \u00e0 la destruction du vivant",
        "summary": "La sixi\u00e8me extinction de masse est engag\u00e9e, et nous ne savons pas en d\u00e9chiffrer les signes, illettr\u00e9s que nous sommes face \u00e0 des \u00e9cosyst\u00e8mes que nous ne savons plus nommer.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/211024/surmonter-notre-illettrisme-face-la-destruction-du-vivant"
    },
    {
        "title": "La contamination des Antilles au chlord\u00e9cone revient devant la justice",
        "summary": "La cour d\u2019appel de Paris examine mardi 22 octobre une question prioritaire de constitutionnalit\u00e9 dans l\u2019affaire du chlord\u00e9cone. Une \u00e9tape qui pourrait relancer la proc\u00e9dure judiciaire autour de ce d\u00e9sastre sans pr\u00e9c\u00e9dent.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/221024/la-contamination-des-antilles-au-chlordecone-revient-devant-la-justice"
    },
    {
        "title": "Malcom Ferdinand: \u00abLe chlord\u00e9cone est un traceur de l\u2019habiter colonial\u00bb",
        "summary": "Dans son livre \u00e0 para\u00eetre le 25 octobre, \u00abS\u2019aimer la Terre. D\u00e9faire l\u2019habiter colonial\u00bb, le chercheur revient en longueur sur les multiples dimensions du scandale li\u00e9 au pesticide. Entretien.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/221024/malcom-ferdinand-le-chlordecone-est-un-traceur-de-l-habiter-colonial"
    },
    {
        "title": "La patate chaude budg\u00e9taire arrive \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e sous l\u2019ombre du 49-3",
        "summary": "L\u2019examen du projet de loi de finances a commenc\u00e9 lundi \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Son issue para\u00eet \u00e9crite: le gouvernement va le faire adopter par 49-3, faute de majorit\u00e9. Mal \u00e0 l\u2019aise avec son propre budget, la coalition au pouvoir a \u00e9t\u00e9 mise en minorit\u00e9 plusieurs fois en commission.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/221024/la-patate-chaude-budgetaire-arrive-l-assemblee-sous-l-ombre-du-49-3"
    },
    {
        "title": "Sonya, 45 ans, bless\u00e9e lors d\u2019une intervention de police: \u00abJ\u2019ai perdu mon \u0153il et rien n\u2019a \u00e9t\u00e9 fait\u00bb",
        "summary": "Cette habitante de Mont\u00e9limar, gravement bless\u00e9e au visage alors que des policiers tentaient d\u2019interpeller ses fils en mars 2023, d\u00e9nonce l\u2019inaction du parquet de Valence apr\u00e8s sa plainte. Un juge d\u2019instruction vient d\u2019\u00eatre d\u00e9sign\u00e9, plus d\u2019un an et demi apr\u00e8s les faits.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/221024/sonya-45-ans-blessee-lors-d-une-intervention-de-police-j-ai-perdu-mon-oeil-et-rien-n-ete-fait"
    },
    {
        "title": "L\u2019offensive illib\u00e9rale de Giorgia Meloni",
        "summary": "Depuis son entr\u00e9e au palais Chigi, si\u00e8ge de la pr\u00e9sidence du Conseil italien, Giorgia Meloni s\u2019emploie non seulement \u00e0 affaiblir les contestations sociales, mais aussi \u00e0 changer en profondeur l\u2019esprit de la Constitution du pays.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/221024/l-offensive-illiberale-de-giorgia-meloni"
    },
    {
        "title": "Nicolas Bedos condamn\u00e9 \u00e0 un an de prison pour agressions sexuelles",
        "summary": "Jug\u00e9 pour deux agressions sexuelles et des faits de harc\u00e8lement sexuel entre 2018 et 2023, le com\u00e9dien de 45 ans vient d\u2019\u00eatre condamn\u00e9 ce mardi \u00e0 douze mois de prison dont six avec sursis. Son avocate annonce faire appel.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/221024/nicolas-bedos-condamne-un-de-prison-pour-agressions-sexuelles"
    },
    {
        "title": "Niche du RN: la gauche ferait mieux de \u00abtenir la tranch\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Refuser de soutenir la proposition lep\u00e9niste d\u2019abroger la r\u00e9forme des retraites n\u2019a rien d\u2019une posture \u00abbourgeoise\u00bb. Le texte n\u2019a aucune chance d\u2019\u00eatre adopt\u00e9, la gauche pourra bient\u00f4t d\u00e9fendre le sien, et les b\u00e9n\u00e9fices d\u2019un soutien p\u00e8sent peu face \u00e0 ses effets d\u00e9sastreux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/221024/niche-du-rn-la-gauche-ferait-mieux-de-tenir-la-tranchee"
    },
    {
        "title": "Abrogation de la r\u00e9forme des retraites: le pi\u00e8ge du RN se referme sur la gauche",
        "summary": "En mettant l\u2019abrogation de la r\u00e9forme des retraites \u00e0 l\u2019ordre du jour de sa niche parlementaire, le Rassemblement national fait d\u2019une pierre deux coups: se donner un vernis social \u00e0 peu de frais tout en divisant le Nouveau Front populaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/221024/abrogation-de-la-reforme-des-retraites-le-piege-du-rn-se-referme-sur-la-gauche"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est l\u2019omerta depuis 50 ans\u00bb: dans le Finist\u00e8re, un maire accus\u00e9 d\u2019agressions sexuelles \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition",
        "summary": "\u00c0 Argol, une enqu\u00eate est en cours visant le maire de la commune pour agression sexuelle. Il y a une quinzaine d\u2019ann\u00e9es, une autre femme d\u00e9non\u00e7ait des faits similaires. \u00c0 l\u2019\u00e9poque, la justice avait conclu \u00e0 un non-lieu. D\u2019autres femmes t\u00e9moignent. Certaines \u00e9taient mineures au moment des faits.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/221024/c-est-l-omerta-depuis-50-ans-dans-le-finistere-un-maire-accuse-d-agressions-sexuelles-repetition"
    },
    {
        "title": "Devant le palais de justice de Paris: \u00abOn sait tr\u00e8s bien que la population des Antilles est chlord\u00e9con\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Une centaine de personnes ont r\u00e9clam\u00e9 justice pendant que se d\u00e9roulait l\u2019audience \u00e0 huis clos sur les questions de constitutionnalit\u00e9 dans l\u2019affaire du chlord\u00e9cone. Le d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 au 13 novembre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/221024/devant-le-palais-de-justice-de-paris-sait-tres-bien-que-la-population-des-antilles-est-chlordeconee"
    }
]