[
    {
        "title": "Pour son premier gouvernement, Michel Barnier rejoue l\u2019alliance RPR-UDF des ann\u00e9es 90",
        "summary": "La premi\u00e8re \u00e9quipe gouvernementale de Michel Barnier devrait \u00eatre annonc\u00e9e dans le week-end. Une liste de trente-huit noms, les deux pieds \u00e0 droite, a circul\u00e9 avant m\u00eame d\u2019\u00eatre formellement pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/200924/pour-son-premier-gouvernement-michel-barnier-rejoue-l-alliance-rpr-udf-des-annees-90"
    },
    {
        "title": "Budget 2025: Michel Barnier propose l\u2019aust\u00e9rit\u00e9",
        "summary": "Le nouveau premier ministre a transmis aux parlementaires les hypoth\u00e8ses sur lesquelles il se basera pour \u00e9laborer le budget 2025. Elles sont peu ou prou les m\u00eames que celles de son pr\u00e9d\u00e9cesseur: trouver au moins 10 milliards d\u2019euros d\u2019\u00e9conomie. Les minist\u00e8res du travail, du sport et de l\u2019\u00e9cologie sont cibl\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/200924/budget-2025-michel-barnier-propose-l-austerite"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, la descente aux enfers des \u00e9cologistes se poursuit",
        "summary": "Apr\u00e8s des r\u00e9sultats calamiteux en Saxe et en Thuringe, les Verts ne s\u2019attendent pas \u00e0 mieux, dimanche, dans le land du Brandebourg. Le message \u00abraisonnable\u00bb de leurs candidats, agress\u00e9s de toutes parts, reste inaudible dans un contexte polaris\u00e9 et x\u00e9nophobe.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/200924/en-allemagne-la-descente-aux-enfers-des-ecologistes-se-poursuit"
    },
    {
        "title": "Politique mon\u00e9taire: le grand cirque des taux d\u2019int\u00e9r\u00eat",
        "summary": "La baisse des taux d\u2019int\u00e9r\u00eat am\u00e9ricains a mis le monde financier en p\u00e2moison: la Fed donne le signal de la fin des politiques mon\u00e9taires restrictives. Dans les faits, le pilotage court-termiste des banques centrales alimente une sp\u00e9culation pour le seul profit des financiers.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/200924/politique-monetaire-le-grand-cirque-des-taux-d-interet"
    },
    {
        "title": "Automobile: des salari\u00e9s de Valeo se mobilisent contre des projets de d\u00e9localisation",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipementier automobile fran\u00e7ais est un habitu\u00e9 des plans de licenciements. Cette fois-ci, le groupe fran\u00e7ais annonce la mise en vente de trois sites. Si aucun repreneur ne se fait conna\u00eetre, c\u2019est plus de mille emplois qui sont menac\u00e9s. Les salari\u00e9s se pr\u00e9parent \u00e0 une longue gr\u00e8ve.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/200924/automobile-des-salaries-de-valeo-se-mobilisent-contre-des-projets-de-delocalisation"
    },
    {
        "title": "Maltraitances en cr\u00e8che: r\u00e9v\u00e9lations sur un proc\u00e8s qui plombe le groupe People\u00a0&\u00a0Baby",
        "summary": "Une ex-directrice de cr\u00e8che est jug\u00e9e lundi \u00e0 Lille pour violences sur mineurs, au c\u00f4t\u00e9 d\u2019une ancienne infirmi\u00e8re. Alors que l\u2019entreprise est au c\u0153ur du livre du journaliste Victor Castanet sur les d\u00e9rives des cr\u00e8ches priv\u00e9es, Mediapart a pu se plonger dans ce dossier judiciaire en exclusivit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/200924/maltraitances-en-creche-revelations-sur-un-proces-qui-plombe-le-groupe-people-baby"
    },
    {
        "title": "Mort de Steve \u00e0 Nantes: le commissaire jug\u00e9 pour homicide involontaire relax\u00e9",
        "summary": "Le commissaire Gr\u00e9goire Chassaing, charg\u00e9 des op\u00e9rations de police lorsque Steve Maia Cani\u00e7o est mort dans la Loire le 21 juin 2019 \u00e0 Nantes, a \u00e9t\u00e9 relax\u00e9 vendredi par le tribunal judiciaire de Rennes. Une d\u00e9cision qui va \u00e0 l\u2019encontre des r\u00e9quisitions du parquet.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/200924/mort-de-steve-nantes-le-commissaire-juge-pour-homicide-involontaire-relaxe"
    },
    {
        "title": "M\u00e9gafeux au Portugal: l\u2019industrie du papier incrimin\u00e9e",
        "summary": "Depuis le 15 septembre, des incendies ont ravag\u00e9 120 000 hectares de for\u00eat dans le pays et tu\u00e9 sept personnes. Des experts d\u00e9noncent la monoculture d\u2019eucalyptus, un arbre tr\u00e8s inflammable vendu comme mati\u00e8re premi\u00e8re \u00e0 l\u2019industrie papeti\u00e8re, poids lourd de l\u2019\u00e9conomie portugaise.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/200924/megafeux-au-portugal-l-industrie-du-papier-incriminee"
    },
    {
        "title": "Un droit de r\u00e9ponse de Samuel Tamba",
        "summary": "\u00c0 la suite de l\u2019article intitul\u00e9 \u00abLe leader mondial du conseil Accenture a voulu pi\u00e9ger l\u2019\u00e9mission \u201cCash Investigation\u201d\u00bb, publi\u00e9 le 15 septembre 2024, Samuel Tamba nous a adress\u00e9 un droit de r\u00e9ponse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/200924/un-droit-de-reponse-de-samuel-tamba"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9put\u00e9e Sophie Errante quitte le groupe macroniste: \u00abJe ne peux pas accepter qu\u2019on en soit arriv\u00e9s \u00e0 un tel niveau de m\u00e9pris\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9lue de Loire-Atlantique, soutien de la premi\u00e8re heure du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, revient sur les deux ann\u00e9es \u00e9prouvantes qui ont conduit \u00e0 sa d\u00e9cision de quitter le groupe macroniste \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Et ce, avant m\u00eame la nomination du gouvernement Barnier.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/200924/la-deputee-sophie-errante-quitte-le-groupe-macroniste-je-ne-peux-pas-accepter-qu-en-soit-arrives-un-tel"
    },
    {
        "title": "Assistants du RN: l\u2019ombre de faux documents plane sur le proc\u00e8s et fragilise Bardella",
        "summary": "\u00c0 dix jours du proc\u00e8s de l\u2019affaire des emplois fictifs du RN, la publication de faux documents, qui semblaient destin\u00e9s \u00e0 justifier de l\u2019activit\u00e9 d\u2019assistant de Jordan Bardella, met en difficult\u00e9 le parti et son pr\u00e9sident. Durant la proc\u00e9dure d\u00e9j\u00e0, des contrats avaient \u00e9t\u00e9 soup\u00e7onn\u00e9s d\u2019\u00eatre \u00abantidat\u00e9s\u00bb ou \u00abfalsifi\u00e9s\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210924/assistants-du-rn-l-ombre-de-faux-documents-plane-sur-le-proces-et-fragilise-bardella"
    },
    {
        "title": "\u00abPost-croissance\u00bb: comment sortir d\u2019un capitalisme allergique \u00e0 la limite?",
        "summary": "Lieu incontournable de r\u00e9flexion sur l\u2019\u00e9cologie, La Manufacture d\u2019id\u00e9es, dont Mediapart est partenaire, a choisi cette ann\u00e9e d\u2019inviter \u00e0 \u00abd\u00e9placer les imaginaires\u00bb. Troisi\u00e8me rencontre sur la \u00abpost-croissance\u00bb et les mod\u00e8les \u00e9conomiques permettant de cesser de d\u00e9truire nos \u00e9cosyst\u00e8mes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/210924/post-croissance-comment-sortir-d-un-capitalisme-allergique-la-limite"
    },
    {
        "title": "\u00abGauche conservatrice\u00bb: pourquoi la formule de Wagenknecht ne prend pas en France",
        "summary": "En Allemagne, l\u2019ancienne figure de Die Linke perce avec un discours dur sur l\u2019immigration et les questions de soci\u00e9t\u00e9. En France, elle n\u2019a gu\u00e8re d\u2019\u00e9quivalent. M\u00eame le positionnement de Fran\u00e7ois Ruffin n\u2019est pas du m\u00eame ordre. Explications.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/210924/gauche-conservatrice-pourquoi-la-formule-de-wagenknecht-ne-prend-pas-en-france"
    },
    {
        "title": "\u00abVictimes de racisme et sanctionn\u00e9s?\u00bb: la ville de Paris embarrass\u00e9e par l\u2019affaire de Bruno et Ibrahima",
        "summary": "Alors qu\u2019ils d\u00e9noncent une injure raciste prof\u00e9r\u00e9e par leur sup\u00e9rieur, deux agents de s\u00e9curit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9s en commission disciplinaire par la Ville de Paris. Bruno et Ibrahima risquent un an d\u2019exclusion sans salaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210924/victimes-de-racisme-et-sanctionnes-la-ville-de-paris-embarrassee-par-l-affaire-de-bruno-et-ibrahima"
    }
]