[
    {
        "title": "Pour Atos, 2025 est l\u2019ann\u00e9e de tous les dangers",
        "summary": "Apr\u00e8s le plan de sauvetage, le gouvernement feint de croire que tout est r\u00e9gl\u00e9 dans le groupe informatique. \u00c0 l\u2019int\u00e9rieur comme \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur, personne n\u2019y croit. Tous redoutent une vente \u00e0 la d\u00e9coupe. Tout se met en place pour que cette affaire devienne un scandale d\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/300125/pour-atos-2025-est-l-annee-de-tous-les-dangers"
    },
    {
        "title": "Le lobbying tr\u00e8s radioactif autour de la loi de relance du nucl\u00e9aire",
        "summary": "En 2023, 80% du lobbying d\u00e9ploy\u00e9 autour de la loi d\u2019acc\u00e9l\u00e9ration du nucl\u00e9aire \u00e9tait favorable \u00e0 l\u2019industrie de l\u2019atome, selon une note de la Haute Autorit\u00e9 pour la transparence de la vie publique. L\u2019ampleur du d\u00e9s\u00e9quilibre interroge.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/300125/le-lobbying-tres-radioactif-autour-de-la-loi-de-relance-du-nucleaire"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou submerg\u00e9 par la censure?",
        "summary": "Les propos du premier ministre sur l\u2019immigration ont remis en cause les discussions du PS sur le budget. Une motion de censure va \u00eatre d\u00e9pos\u00e9e par LFI. D\u00e9cryptage d\u2019un moment politique o\u00f9 l\u2019aust\u00e9rit\u00e9 prime alors qu\u2019il faudrait investir massivement dans la transition \u00e9cologique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/300125/francois-bayrou-submerge-par-la-censure"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9partement de l\u2019H\u00e9rault d\u00e9cr\u00e8te une \u00abann\u00e9e blanche\u00bb pour le budget de la culture",
        "summary": "\u00abQue \u00e7a vienne de la gauche, \u00e7a nous laisse sans voix\u00bb\u2026 En difficult\u00e9 financi\u00e8re, le conseil d\u00e9partemental, pr\u00e9sid\u00e9 par le socialiste Kl\u00e9ber Mesquida, va limiter les d\u00e9penses de son budget consacr\u00e9es \u00e0 la culture aux seuls financements obligatoires.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/300125/le-departement-de-l-herault-decrete-une-annee-blanche-pour-le-budget-de-la-culture"
    },
    {
        "title": "Les questions LGBT reviennent au coll\u00e8ge dans le programme d\u2019\u00e9ducation \u00e0 la vie affective et sexuelle",
        "summary": "Les syndicats enseignants sont parvenus \u00e0 amender un programme critiqu\u00e9 pour avoir c\u00e9d\u00e9 trop de terrain aux pressions r\u00e9actionnaires. Le r\u00e9sultat reste imparfait, mais permet d\u2019avancer sur un terrain qui semblait quasiment bloqu\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/300125/les-questions-lgbt-reviennent-au-college-dans-le-programme-d-education-la-vie-affective-et-sexuelle"
    },
    {
        "title": "Au \u00abCanard encha\u00een\u00e9\u00bb, le traitement des pr\u00e9caires continue de d\u00e9cha\u00eener la col\u00e8re",
        "summary": "Accus\u00e9 d\u2019avoir r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 pendant des ann\u00e9es un emploi fictif, l\u2019hebdomadaire est par ailleurs mis en cause pour sa mani\u00e8re de traiter ses pigistes. Au moins trois d\u2019entre eux attaquent le journal devant les prud\u2019hommes et plusieurs de ses salari\u00e9s d\u00e9noncent une gestion \u00abminable\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/300125/au-canard-enchaine-le-traitement-des-precaires-continue-de-dechainer-la-colere"
    },
    {
        "title": "Amazon condamn\u00e9 pour atteinte \u00e0 la libert\u00e9 d\u2019expression d\u2019un salari\u00e9 de Saint-Priest",
        "summary": "Alors qu\u2019il \u00e9tait \u00absalari\u00e9 de l\u2019ann\u00e9e 2020\u00bb, J\u00e9r\u00e9my Paglia a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 de son entrep\u00f4t Amazon de Saint-Priest pour avoir os\u00e9 critiquer publiquement sa direction. En d\u00e9cembre 2024, la justice prud\u2019homale a finalement condamn\u00e9 son employeur pour atteinte \u00e0 la libert\u00e9 d\u2019expression.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/300125/amazon-condamne-pour-atteinte-la-liberte-d-expression-d-un-salarie-de-saint-priest"
    },
    {
        "title": "\u00abOn organise le d\u00e9ni\u00bb: la RATP accus\u00e9e en justice de minimiser le harc\u00e8lement et les agressions sexuelles",
        "summary": "Le syndicat Solidaires a lanc\u00e9 une proc\u00e9dure pour faire condamner l\u2019entreprise publique en raison de manquements dans la formation sur les violences sexistes et sexuelles et dans la conduite des enqu\u00eates internes sur le sujet. L\u2019inspection du travail s\u2019en est inqui\u00e9t\u00e9e \u00e0 de multiples reprises.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/300125/organise-le-deni-la-ratp-accusee-en-justice-de-minimiser-le-harcelement-et-les-agressions-sexu"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019annulation de la pr\u00e9sidentielle, Bucarest doute de sa d\u00e9mocratie",
        "summary": "La pouss\u00e9e des extr\u00eames droites et les interrogations autour du scrutin ont plong\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 civile dans un \u00e9tat d\u2019inqui\u00e9tude extr\u00eame. Les appels se multiplient pour que les autorit\u00e9s publient des preuves pr\u00e9cises de l\u2019ing\u00e9rence russe. Beaucoup d\u00e9noncent l\u2019amateurisme et le double jeu de l\u2019ex\u00e9cutif.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/300125/apres-l-annulation-de-la-presidentielle-bucarest-doute-de-sa-democratie"
    },
    {
        "title": "La Basse-Autriche, haut lieu de l\u2019alliance des droites",
        "summary": "L\u2019extr\u00eame droite du FP\u00d6 et les conservateurs de l\u2019\u00d6VP, qui n\u00e9gocient pour former un gouvernement en Autriche, dirigent d\u00e9j\u00e0 ensemble ce Land depuis pr\u00e8s de deux ans. Une exp\u00e9rience qui pourrait dessiner les contours de la future coalition \u00e0 l\u2019\u00e9chelle f\u00e9d\u00e9rale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/300125/la-basse-autriche-haut-lieu-de-l-alliance-des-droites"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y a des choses qu\u2019on ne fait pas\u00bb: la rude \u00e9preuve nucl\u00e9aire de Sarkozy au proc\u00e8s libyen",
        "summary": "L\u2019ancienne patronne d\u2019Areva Anne Lauvergeon a mis en cause, jeudi 30 janvier, l\u2019activisme nucl\u00e9aire de Nicolas Sarkozy en faveur du colonel Kadhafi, une possible contrepartie au pacte de corruption pr\u00e9sum\u00e9, d\u2019apr\u00e8s l\u2019accusation. Elle a aussi livr\u00e9 une anecdote \u00e9difiante sur Claude Gu\u00e9ant.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/310125/il-y-des-choses-qu-ne-fait-pas-la-rude-epreuve-nucleaire-de-sarkozy-au-proces-libyen"
    },
    {
        "title": "Le Mouvement associatif alerte sur l\u2019\u00e9tranglement financier du secteur",
        "summary": "Victime de coupes budg\u00e9taires toujours plus importantes, beaucoup d\u2019associations voient leur survie menac\u00e9e. Alors que de nombreux d\u00e9partements, r\u00e9gions, villes et l\u2019\u00c9tat pr\u00e9voient de nouvelles baisses de subvention, l\u2019organisation nationale du Mouvement associatif a \u00e9crit au premier ministre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/310125/le-mouvement-associatif-alerte-sur-l-etranglement-financier-du-secteur"
    },
    {
        "title": "Coll\u00e9gienne exfiltr\u00e9e par les gendarmes en Moselle: l\u2019histoire d\u2019un fiasco, et d\u2019un sursaut",
        "summary": "Retour \u00e0 Maizi\u00e8res-l\u00e8s-Metz, o\u00f9 des gendarmes sont venus chercher une coll\u00e9gienne pendant la r\u00e9cr\u00e9ation pour l\u2019expulser avec sa famille vers la Belgique. Dans un contexte politique d\u00e9l\u00e9t\u00e8re, la r\u00e9action imm\u00e9diate des enseignants, des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves et de quelques \u00e9lus a invers\u00e9 le cours du d\u00e9bat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/310125/collegienne-exfiltree-par-les-gendarmes-en-moselle-l-histoire-d-un-fiasco-et-d-un-sursaut"
    },
    {
        "title": "Un second droit de r\u00e9ponse de Tibor Vass",
        "summary": "\u00c0 la suite d\u2019un article publi\u00e9 le 12 juin 2024 dans le cadre du suivi du proc\u00e8s de l\u2019ex pr\u00e9fet Gard\u00e8re, Tibor Vass, dirigeant de l\u2019entreprise LPN, nous a fait parvenir un droit de r\u00e9ponse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/310125/un-second-droit-de-reponse-de-tibor-vass"
    },
    {
        "title": "Un premier droit de r\u00e9ponse de Tibor Vass",
        "summary": "\u00c0 la suite d\u2019un article publi\u00e9 le 16 mai 2024 dans le cadre du suivi du proc\u00e8s de l\u2019ex pr\u00e9fet Gard\u00e8re, Tibor Vass, dirigeant de l\u2019entreprise LPN, nous a fait parvenir un droit de r\u00e9ponse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/310125/un-premier-droit-de-reponse-de-tibor-vass"
    },
    {
        "title": "Face aux attaques de Trump, le Mexique sur la d\u00e9fensive",
        "summary": "Depuis son installation \u00e0 la Maison-Blanche, le pr\u00e9sident \u00e9tats-unien multiplie les menaces contre son voisin. Cartels d\u00e9sign\u00e9s comme organisations terroristes, expulsions de migrants, droits de douane: le pays latino tente la mod\u00e9ration pour \u00e9viter le pire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/310125/face-aux-attaques-de-trump-le-mexique-sur-la-defensive"
    },
    {
        "title": "Injures racistes et menaces: au CHU de Rennes, trois plaintes d\u00e9pos\u00e9es contre un neurochirurgien",
        "summary": "Un chirurgien du CHU de Rennes est accus\u00e9 de tenir des propos haineux, racistes et misogynes depuis de nombreuses ann\u00e9es. Trois plaintes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es contre lui, et une enqu\u00eate est ouverte. Pourtant, la direction de l\u2019h\u00f4pital le maintient en poste.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/310125/injures-racistes-et-menaces-au-chu-de-rennes-trois-plaintes-deposees-contre-un-neurochirurgien"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Strasbourg, contre son m\u00e9c\u00e9nat, Total demande \u00e0 \u00abs\u2019impliquer fortement\u00bb \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Strasbourg",
        "summary": "Le groupe TotalEnergies fait des dons \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Strasbourg, notamment pour l\u2019\u00e9cole de chimie. Une convention de m\u00e9c\u00e9nat d\u00e9voile l\u2019emprise que la multinationale souhaite \u00e9tablir dans l\u2019enseignement sup\u00e9rieur et la recherche.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/310125/strasbourg-contre-son-mecenat-total-demande-s-impliquer-fortement-l-universite-de-strasbourg"
    },
    {
        "title": "Vid\u00e9osurveillance algorithmique: le tribunal administratif de Grenoble interdit BriefCam",
        "summary": "Saisi par La Quadrature du Net, le juge a ordonn\u00e9 \u00e0 la ville de Moirans de cesser sans d\u00e9lai d\u2019utiliser le logiciel, consid\u00e9r\u00e9 comme ill\u00e9gal car enregistrant des donn\u00e9es biom\u00e9triques sans garanties de protection de la vie priv\u00e9e. L\u2019association salue \u00abune victoire sans pr\u00e9c\u00e9dent\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/310125/videosurveillance-algorithmique-le-tribunal-administratif-de-grenoble-interdit-briefcam"
    },
    {
        "title": "Frank Supplisson, ex-conseiller de Sarkozy, lourdement condamn\u00e9 dans un scandale industriel",
        "summary": "Cet ancien haut fonctionnaire, reconverti dans la reprise d\u2019entreprises en difficult\u00e9, a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable d\u2019escroquerie au jugement et condamn\u00e9 \u00e0 trois ans de prison, dont un ferme, 10 000 euros d\u2019amende, une interdiction de g\u00e9rer pendant quinze ans et cinq ans d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/310125/frank-supplisson-ex-conseiller-de-sarkozy-lourdement-condamne-dans-un-scandale-industriel"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Strasbourg, contre son m\u00e9c\u00e9nat, Total demande \u00e0 \u00abs\u2019impliquer fortement\u00bb \u00e0 l\u2019universit\u00e9",
        "summary": "Le groupe TotalEnergies fait des dons \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Strasbourg, notamment pour l\u2019\u00e9cole de chimie. Une convention de m\u00e9c\u00e9nat d\u00e9voile l\u2019emprise que la multinationale souhaite \u00e9tablir dans l\u2019enseignement sup\u00e9rieur et la recherche.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/310125/strasbourg-contre-son-mecenat-total-demande-s-impliquer-fortement-l-universite"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Boulogne-Billancourt, la l\u00e9gislative partielle se transforme en primaire de droite",
        "summary": "La campagne pour occuper le si\u00e8ge de d\u00e9put\u00e9 abanonn\u00e9 par St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9 a vir\u00e9 \u00e0 la grande division \u00e0 droite. Dans ce bastion imprenable, l\u2019heure est \u00e0 se compter pour les quatre candidats, \u00e0 deux ans de la pr\u00e9sidentielle\u2026 et \u00e0 un an de l\u2019\u00e9lection municipale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/310125/boulogne-billancourt-la-legislative-partielle-se-transforme-en-primaire-de-droite"
    }
]