[
    {
        "title": "Congr\u00e8s du PS: le \u00abpour ou contre Olivier Faure\u00bb l\u2019emporte sur le d\u00e9bat d\u2019id\u00e9es",
        "summary": "Boris Vallaud, qui esp\u00e9rait un congr\u00e8s de la r\u00e9conciliation, a \u00e9chou\u00e9 \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer les courants du Parti socialiste. Il a toutefois maintenu sa candidature face au \u00abmatch retour\u00bb entre les partisans et les opposants \u00e0 Olivier Faure, deux ans apr\u00e8s leur violent affrontement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/260425/congres-du-ps-le-pour-ou-contre-olivier-faure-l-emporte-sur-le-debat-d-idees"
    },
    {
        "title": "Un jeune musulman sauvagement tu\u00e9 \u00e0 coups de couteau dans une mosqu\u00e9e du Gard",
        "summary": "Le meurtrier a film\u00e9 la victime agonisante et \u00e9voqu\u00e9 \u00abAllah de merde\u00bb, a indiqu\u00e9 le procureur de la R\u00e9publique d\u2019Al\u00e8s, d\u00e9mentant la th\u00e8se \u00e9voqu\u00e9e la veille d\u2019une agression entre fid\u00e8les. L\u2019homme est toujours en fuite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260425/un-jeune-musulman-sauvagement-tue-coups-de-couteau-dans-une-mosquee-du-gard"
    },
    {
        "title": "Les notes bleues de l\u2019Atlantique noir",
        "summary": "Dans un espace g\u00e9ographique et mental en mouvement \u2013 Guin\u00e9e, Finist\u00e8re, Guadeloupe \u2013, la narratrice du premier roman de Katia Dansoko Tour\u00e9 apprend \u00e0 faire r\u00e9sonner sa \u00abvoix fondamentale\u00bb. De part en part infus\u00e9 de jazz, son r\u00e9cit transcende la m\u00e9lancolie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/260425/les-notes-bleues-de-l-atlantique-noir"
    },
    {
        "title": "\u00abTrump donne l\u2019impression de vouloir d\u00e9truire les \u00c9tats-Unis\u00bb",
        "summary": "Avec son livre \u00abLe Cas Trump\u00bb, l\u2019essayiste canadien Alain Roy dresse un portrait d\u00e9vastateur du pr\u00e9sident \u00e9tats-unien. Avec la volont\u00e9 de parler du fond et non des controverses suscit\u00e9es en permanence par le principal int\u00e9ress\u00e9 pour \u00e9viter qu\u2019on s\u2019y int\u00e9resse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260425/trump-donne-l-impression-de-vouloir-detruire-les-etats-unis"
    },
    {
        "title": "Au Canada, Trump accapare les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales",
        "summary": "Les menaces du pr\u00e9sident \u00e9tats-unien contre son voisin ont domin\u00e9 les d\u00e9bats de la campagne pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. Lundi 28 avril, le premier ministre lib\u00e9ral Mark Carney, qui a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Justin Trudeau, tentera de profiter du nationalisme ambiant.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260425/au-canada-trump-accapare-les-elections-federales"
    },
    {
        "title": "Les microplastiques \u00e9touffent les plantes",
        "summary": "Omnipr\u00e9sents dans notre environnement, les minuscules d\u00e9bris de plastique perturbent la photosynth\u00e8se des v\u00e9g\u00e9taux. Pour la premi\u00e8re fois, des chercheurs ont tent\u00e9 d\u2019estimer leur impact sur nos r\u00e9coltes. Et celui-ci est loin d\u2019\u00eatre anodin.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/260425/les-microplastiques-etouffent-les-plantes"
    },
    {
        "title": "Virginia Giuffre, principale voix des victimes de Jeffrey Epstein, s\u2019est suicid\u00e9e",
        "summary": "Virginia Giuffre, Am\u00e9ricano-Australienne de 41 ans, avait accus\u00e9 le milliardaire de l\u2019avoir utilis\u00e9e comme \u00abesclave sexuelle\u00bb au tournant des ann\u00e9es 2000. Elle avait aussi conclu un accord avec le prince Andrew, accus\u00e9 d\u2019agression sexuelle quand elle \u00e9tait mineure.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260425/virginia-giuffre-principale-voix-des-victimes-de-jeffrey-epstein-s-est-suicidee"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est insupportable de le savoir l\u00e0-bas\u00bb: les familles des V\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens d\u00e9tenus au Salvador racontent leur calvaire",
        "summary": "Depuis la mi-mars, 252 V\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens ont \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9s au Salvador par l\u2019administration Trump et plac\u00e9s dans une prison de haute s\u00e9curit\u00e9. La plupart n\u2019ont pas de casier judiciaire, et aucun n\u2019a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 coupable d\u2019appartenir \u00e0 une quelconque organisation criminelle.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260425/c-est-insupportable-de-le-savoir-la-bas-les-familles-des-venezueliens-detenus-au-salvador-racontent"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gion d\u2019honneur: Macron offre un passe-droit \u00e0 Sarkozy",
        "summary": "L\u2019actuel chef de l\u2019\u00c9tat s\u2019oppose au retrait des d\u00e9corations de Nicolas Sarkozy au nom du \u00abrespect\u00bb d\u00fb \u00e0 l\u2019ancien pr\u00e9sident. En janvier, la grande chancellerie de la L\u00e9gion d\u2019honneur affirmait pourtant \u00e0 Mediapart que cette sanction \u00e9tait de droit.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260425/legion-d-honneur-macron-offre-un-passe-droit-sarkozy"
    },
    {
        "title": "Leader d\u2019un groupe n\u00e9ofasciste et fils du directeur de la police nationale: pour la Place Beauvau, \u00abil n\u2019y a pas de sujet\u00bb",
        "summary": "StreetPress a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que le fils de Louis Laugier, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la police nationale, a cofond\u00e9 un groupuscule violent \u00e0 Nantes. Questionn\u00e9 par Mediapart, le minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur n\u2019y voit pas de probl\u00e8me. En revanche, il annonce \u00e0 Mediapart l\u2019interdiction de la marche n\u00e9onazie du Comit\u00e9 du 9 mai, pr\u00e9vue le 10 mai \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250425/leader-d-un-groupe-neofasciste-et-fils-du-directeur-de-la-police-nationale-pour-la-place-beauvau-il-n-y-pa"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s Le\u00a0Scouarnec, la solidarit\u00e9 des fr\u00e8res et s\u0153urs d\u2019infortune",
        "summary": "D\u00e9fiant l\u2019horreur des faits, une solidarit\u00e9 sans borne s\u2019est cr\u00e9\u00e9e entre certaines victimes du chirurgien p\u00e9docriminel Jo\u00ebl Le Scouarnec, qui a reconnu des viols et agressions sexuelles sur 299 personnes. Une lueur d\u2019humanit\u00e9 dans un proc\u00e8s qui en manque cruellement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270425/au-proces-le-scouarnec-la-solidarite-des-freres-et-soeurs-d-infortune"
    },
    {
        "title": "L\u2019esprit critique \u00ablitt\u00e9rature\u00bb: \u00e9crire sur l\u2019\u00e9criture",
        "summary": "Notre podcast culturel discute du roman de Samy Langeraert \u00abLe Chant du merle humain\u00bb, de \u00abSarabandes X\u00bb, sign\u00e9 Corentin Durand, et d\u2019\u00abEsquilles\u00bb de l\u2019Am\u00e9ricaine Leslie Jamison.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/270425/l-esprit-critique-litterature-ecrire-sur-l-ecriture"
    },
    {
        "title": "Wauquiez-Retailleau: les deux faces d\u2019une m\u00eame droite",
        "summary": "Candidats \u00e0 la pr\u00e9sidence du parti LR, le ministre de l\u2019int\u00e9rieur et le d\u00e9put\u00e9 de Haute-Loire investissent le m\u00eame cr\u00e9neau politique, focalis\u00e9 sur les questions migratoires et identitaires. Comme l\u2019ultime symbole du r\u00e9tr\u00e9cissement id\u00e9ologique de la droite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/270425/wauquiez-retailleau-les-deux-faces-d-une-meme-droite"
    },
    {
        "title": "Nick Land, le penseur des \u00abLumi\u00e8res sombres\u00bb qui inspire la Big Tech",
        "summary": "Le philosophe britannique d\u00e9ploie une pens\u00e9e morbide et \u00e9litaire cherchant le chaos pour parvenir \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019une \u00abnouvelle esp\u00e8ce\u00bb technologiquement form\u00e9e. Une vision qui inspire plusieurs dirigeants de la Big Tech et certains membres de l\u2019administration Trump.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/270425/nick-land-le-penseur-des-lumieres-sombres-qui-inspire-la-big-tech"
    },
    {
        "title": "\u00abFace \u00e0 la terreur impos\u00e9e par Trump, le seul antidote, c\u2019est la solidarit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Marci Shore, historienne sp\u00e9cialiste de la m\u00e9moire du XXe si\u00e8cle en Europe de l\u2019Est, enseignait \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Yale, aux \u00c9tats-Unis. Critique de Donald Trump, elle s\u2019est exil\u00e9e en raison du climat politique dans son pays. Rencontre \u00e0 Toronto, o\u00f9 elle vit d\u00e9sormais.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/270425/face-la-terreur-imposee-par-trump-le-seul-antidote-c-est-la-solidarite"
    },
    {
        "title": "Assassinat \u00e0 la mosqu\u00e9e: \u00abLe climat politique ne peut que favoriser de tels actes\u00bb",
        "summary": "Recteur de la mosqu\u00e9e Sud-N\u00eemes et vice-pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais du culte musulman (CFCM), Abdallah Zekri d\u00e9nonce la stigmatisation des musulmans et se dit choqu\u00e9 par la r\u00e9action tardive des autorit\u00e9s apr\u00e8s l\u2019assassinat d\u2019un jeune fid\u00e8le dans une mosqu\u00e9e du Gard.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270425/assassinat-la-mosquee-le-climat-politique-ne-peut-que-favoriser-de-tels-actes"
    },
    {
        "title": "Une expertise confirme qu\u2019un tir de LBD\u00a040 a tu\u00e9 Mohamed Bendriss \u00e0 Marseille",
        "summary": "C\u2019est bien une munition du Raid qui a caus\u00e9 l\u2019arr\u00eat cardiaque de ce jeune homme de 27 ans au volant d\u2019un scooter en juillet 2023, d\u2019apr\u00e8s une expertise coll\u00e9giale. Celle-ci d\u00e9signe le policier qui se trouvait dans la tourelle d\u2019un v\u00e9hicule blind\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270425/une-expertise-confirme-qu-un-tir-de-lbd-40-tue-mohamed-bendriss-marseille"
    },
    {
        "title": "Assassinat d\u2019Aboubakar Ciss\u00e9: la faute de Bruno Retailleau",
        "summary": "Le ministre de l\u2019int\u00e9rieur, en pleine campagne pour la pr\u00e9sidence de LR, a mis deux jours avant de se rendre \u00e0 Al\u00e8s, pr\u00e8s de La Grand-Combe, petite ville du Gard o\u00f9 un jeune homme a \u00e9t\u00e9 sauvagement tu\u00e9 vendredi \u00e0 la mosqu\u00e9e. Le meurtrier, toujours recherch\u00e9, a tenu des propos islamophobes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270425/assassinat-d-aboubakar-cisse-la-faute-de-bruno-retailleau"
    },
    {
        "title": "Lyc\u00e9e musulman Averro\u00e8s: au c\u0153ur de la d\u00e9b\u00e2cle judiciaire, Xavier Bertrand",
        "summary": "Le r\u00e9tablissement par la justice du contrat d\u2019association du lyc\u00e9e est un immense d\u00e9saveu pour le pr\u00e9sident LR de la r\u00e9gion Hauts-de-France. Apr\u00e8s cinq ann\u00e9es \u00e0 accuser le lyc\u00e9e confessionnel de \u00abs\u00e9paratisme\u00bb, retour sur une opposition avant tout motiv\u00e9e par des int\u00e9r\u00eats politiciens.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270425/lycee-musulman-averroes-au-coeur-de-la-debacle-judiciaire-xavier-bertrand"
    }
]