[
    {
        "title": "Ya\u00ebl Braun-Pivet r\u00e9\u00e9lue pr\u00e9sidente de l\u2019Assembl\u00e9e nationale gr\u00e2ce \u00e0 un deal avec LR",
        "summary": "Devanc\u00e9e par la gauche au premier puis au deuxi\u00e8me tour, la candidate du camp pr\u00e9sidentiel a profit\u00e9 du ralliement de la droite LR et du groupe Liot pour se faire r\u00e9\u00e9lire au perchoir. Le Nouveau Front populaire a d\u00e9nonc\u00e9 un \u00abvote vol\u00e9\u00bb par une \u00aballiance contre-nature\u00bb. Pour la gauche, c\u2019est Matignon qui s\u2019\u00e9loigne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/180724/yael-braun-pivet-reelue-presidente-de-l-assemblee-nationale-grace-un-deal-avec-lr"
    },
    {
        "title": "Pluralisme politique: les nouvelles r\u00e8gles de l\u2019Arcom ne menacent que les m\u00e9dias Bollor\u00e9",
        "summary": "Le gendarme de l\u2019audiovisuel a d\u00e9voil\u00e9 le 18 juillet la nouvelle mani\u00e8re dont il prendra en compte le respect du \u00abpluralisme des courants de pens\u00e9e et d\u2019opinion\u00bb, comme le lui a demand\u00e9 le Conseil d\u2019\u00c9tat en f\u00e9vrier. Seul un d\u00e9s\u00e9quilibre \u00abmanifeste et durable\u00bb sera sanctionn\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/180724/pluralisme-politique-les-nouvelles-regles-de-l-arcom-ne-menacent-que-les-medias-bollore"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Paris, la \u00abpression populaire\u00bb s\u2019exprime place de la R\u00e9publique",
        "summary": "\u00c0 l\u2019appel de la CGT Cheminots, plusieurs milliers personnes se sont rassembl\u00e9es ce 18 juillet place de la R\u00e9publique pour la mise en place d\u2019un gouvernement issu du NFP. Les militants pr\u00e9sents appellent \u00e0 l\u2019unit\u00e9 et \u00e0 l\u2019application du programme.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180724/paris-la-pression-populaire-s-exprime-place-de-la-republique"
    },
    {
        "title": "Laurence Tubiana: \u00abLa responsabilit\u00e9 du Nouveau Front populaire, c\u2019est de se d\u00e9p\u00eacher\u00bb",
        "summary": "Lors d\u2019un d\u00e9placement avec des acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 civile, l\u2019\u00e9conomiste que les socialistes verraient bien prendre la t\u00eate d\u2019un gouvernement Nouveau Front populaire s\u2019est engag\u00e9e \u00e0 relever le d\u00e9fi. M\u00eame si elle d\u00e9sesp\u00e8re du louvoiement des partis.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/180724/laurence-tubiana-la-responsabilite-du-nouveau-front-populaire-c-est-de-se-depecher"
    },
    {
        "title": "R\u00e9v\u00e9lations sur l\u2019abb\u00e9 Pierre: \u00abIl ne s\u2019agit pas de d\u00e9terrer des cadavres mais de r\u00e9parer des vivants\u00bb",
        "summary": "V\u00e9ronique Margron, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9rence des religieux et religieuses de France, a recueilli le t\u00e9moignage de la premi\u00e8re femme qui a accus\u00e9 l\u2019abb\u00e9 Pierre d\u2019agression sexuelle. Elle revient sur cette affaire qui provoque un s\u00e9isme, et sur l\u2019omerta qui perdure.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180724/revelations-sur-l-abbe-pierre-il-ne-s-agit-pas-de-deterrer-des-cadavres-mais-de-reparer-des-vivants"
    },
    {
        "title": "Abb\u00e9 Pierre, foot, rugby... En France, #MeToo avance, malgr\u00e9 les r\u00e9sistances",
        "summary": "En r\u00e9v\u00e9lant l\u2019enqu\u00eate interne mettant en cause son fondateur iconique, Emma\u00fcs et la Fondation Abb\u00e9-Pierre m\u00e8nent un travail exemplaire, en d\u00e9pit des d\u00e9nis pass\u00e9s. Le monde du sport est lui aussi travers\u00e9 de vents contraires.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180724/abbe-pierre-foot-rugby-en-france-metoo-avance-malgre-les-resistances"
    },
    {
        "title": "Gaza: \u00abLe crime le plus odieux est de s\u2019habituer et de se taire\u00bb",
        "summary": "\u00c0 Gaza, les frappes isra\u00e9liennes mortelles restent quotidiennes, sans espoir concret de tr\u00eave ni de solution politique. Le bilan humain est sans doute largement sous-estim\u00e9. Ziad Majed et Am\u00e9lie F\u00e9rey sont les invit\u00e9s d\u2019\u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/180724/gaza-le-crime-le-plus-odieux-est-de-s-habituer-et-de-se-taire"
    },
    {
        "title": "Marseille: la pr\u00e9sidente de l\u2019office HLM place sa m\u00e8re dans un logement social, la justice ouvre une enqu\u00eate",
        "summary": "Marsactu a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que Nora Preziosi, pr\u00e9sidente de 13 Habitat et \u00e9lue de droite, avait fait attribuer \u00e0 sa m\u00e8re en 2023 un logement tout pr\u00e8s de la tr\u00e8s pris\u00e9e plage des Catalans, apr\u00e8s de co\u00fbteux travaux. Une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire pour prise ill\u00e9gale d\u2019int\u00e9r\u00eats et d\u00e9tournement de fonds publics a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180724/marseille-la-presidente-de-l-office-hlm-place-sa-mere-dans-un-logement-social-la-justice-ouvre-une-enquete"
    },
    {
        "title": "Scandale des eaux en bouteille: la fraude de Nestl\u00e9 s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 plus de 3 milliards en 15 ans",
        "summary": "Dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate judiciaire visant Nestl\u00e9 sur les traitements interdits des eaux min\u00e9rales naturelles, de nouvelles investigations r\u00e9v\u00e8lent que la multinationale trompe les consommateurs depuis plus de quinze ans.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180724/scandale-des-eaux-en-bouteille-la-fraude-de-nestle-s-eleve-plus-de-3-milliards-en-15-ans"
    },
    {
        "title": "UE: Ursula von der Leyen r\u00e9\u00e9lue largement mais sans illusions \u00e0 la t\u00eate de la Commission",
        "summary": "Pour s\u2019assurer suffisamment de votes au Parlement, la conservatrice allemande a donn\u00e9 des gages aux Verts et aux sociaux-d\u00e9mocrates, avec des promesses sur le futur du Pacte vert europ\u00e9en ou le logement. Elle a surtout pu compter sur la peur d\u2019une crise politique en cas d\u2019\u00e9chec de sa candidature.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/180724/ue-ursula-von-der-leyen-reelue-largement-mais-sans-illusions-la-tete-de-la-commission"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00c9tat a pr\u00e9par\u00e9 des sites d\u2019h\u00e9bergement pour vider les rues avant les Jeux",
        "summary": "Des \u00absites tampons\u00bb, pouvant accueillir plus de 700 personnes, ont \u00e9t\u00e9 mis en place dans chaque d\u00e9partement d\u2019\u00cele-de-France. Parall\u00e8lement, des centres d\u2019accueil sont d\u00e9sormais utilis\u00e9s pour abriter des migrants expuls\u00e9s de leurs campements.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190724/l-etat-prepare-des-sites-d-hebergement-pour-vider-les-rues-avant-les-jeux"
    },
    {
        "title": "JO: derni\u00e8re ligne droite pour les expulsions",
        "summary": "\u00c0 dix jours du d\u00e9but de la comp\u00e9tition, les occupants des derniers campements et bidonvilles sont \u00e9vacu\u00e9s. Alors que les autorit\u00e9s ont toujours ni\u00e9 tout lien avec les JO, de plus en plus de recours mentionnent l\u2019\u00e9v\u00e9nement pour justifier des expulsions.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190724/jo-derniere-ligne-droite-pour-les-expulsions"
    },
    {
        "title": "Carte interactive: la fr\u00e9n\u00e9sie des m\u00e9gabassines ne faiblit pas",
        "summary": "Malgr\u00e9 les mobilisations, les critiques des scientifiques et la demande de moratoire, le nombre de m\u00e9gabassines continue d\u2019augmenter en France: 71 sont d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 construites et 94 autres en projet, indique la carte interactive in\u00e9dite de Mediapart et de M\u00e9moire vive.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/190724/carte-interactive-la-frenesie-des-megabassines-ne-faiblit-pas"
    },
    {
        "title": "Un droit de r\u00e9ponse de Pascal Bruel",
        "summary": "\u00c0 la suite de l\u2019article intitul\u00e9 \u00abActrice importante du m\u00e9dico-social, la Fondation Ana\u00efs dans la tourmente apr\u00e8s deux suicides\u00bb, publi\u00e9 le 7 avril 2024, Pascal Bruel nous a adress\u00e9 un droit de r\u00e9ponse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190724/un-droit-de-reponse-de-pascal-bruel"
    },
    {
        "title": "Ministres et d\u00e9put\u00e9s: le tour de passe-passe constitutionnel du gouvernement Attal",
        "summary": "Gabriel Attal et seize membres du gouvernement sont \u00e0 la fois au gouvernement, charg\u00e9s des affaires courantes, et au Parlement, d\u00e9put\u00e9s depuis le 7 juillet. Une situation qui a facilit\u00e9 la r\u00e9\u00e9lection de Ya\u00ebl Braun-Pivet et qui suscite un d\u00e9bat anim\u00e9, au nom de l\u2019atteinte \u00e0 la s\u00e9paration des pouvoirs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/190724/ministres-et-deputes-le-tour-de-passe-passe-constitutionnel-du-gouvernement-attal"
    },
    {
        "title": "En Pologne, les forces arm\u00e9es pourront ouvrir le feu sur les exil\u00e9s en toute impunit\u00e9",
        "summary": "Une loi en ce sens a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e le 12 juillet pour r\u00e9pondre aux arriv\u00e9es de personnes migrantes par la fronti\u00e8re polono-b\u00e9larusse, o\u00f9 un mur de barbel\u00e9s avait commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre \u00e9rig\u00e9 en 2022 pour \u00eatre achev\u00e9 en 2023, et court sur une centaine de kilom\u00e8tres.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/190724/en-pologne-les-forces-armees-pourront-ouvrir-le-feu-sur-les-exiles-en-toute-impunite"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Milwaukee, Donald Trump le survivant prouve qu\u2019il n\u2019a pas chang\u00e9",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain cherchait \u00e0 se donner une image plus mod\u00e9r\u00e9e. Lors de son discours devant la convention nationale r\u00e9publicaine, jeudi 18 juillet, moins d\u2019une semaine apr\u00e8s avoir fr\u00f4l\u00e9 la mort, il a prouv\u00e9 que c\u2019\u00e9tait du vent.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/190724/milwaukee-donald-trump-le-survivant-prouve-qu-il-n-pas-change"
    },
    {
        "title": "Paris 2024: derni\u00e8re ligne droite pour les expulsions",
        "summary": "\u00c0 dix jours du d\u00e9but de la comp\u00e9tition, les occupants des derniers campements et bidonvilles sont \u00e9vacu\u00e9s. Alors que les autorit\u00e9s ont toujours ni\u00e9 tout lien avec les JO, de plus en plus de recours mentionnent l\u2019\u00e9v\u00e9nement pour justifier des expulsions.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190724/paris-2024-derniere-ligne-droite-pour-les-expulsions"
    },
    {
        "title": "Basic-Fit, le mod\u00e8le \u00ablow cost\u00bb appliqu\u00e9 au fitness",
        "summary": "En dix ans, l\u2019entreprise au sac \u00e0 dos orange est devenue leader europ\u00e9enne des salles de sport, avec une strat\u00e9gie \u00e9conomique agressive, qui reprend les grands principes de baisse de prix et de r\u00e9duction des co\u00fbts, d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9s dans le transport a\u00e9rien. Et qui transforme en profondeur le march\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/190724/basic-fit-le-modele-low-cost-applique-au-fitness"
    },
    {
        "title": "Andr\u00e9 Chassaigne (PCF): \u00abLes macronistes se moquent de l\u2019avenir de la France\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s sa d\u00e9faite \u00e0 la pr\u00e9sidence de l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le patron des d\u00e9put\u00e9s communistes revient sur le pacte scell\u00e9 entre les macronistes et la droite d\u2019opposition afin de permettre la r\u00e9\u00e9lection de Ya\u00ebl Braun-Pivet. Il alerte sur les cons\u00e9quences politiques de ce \u00abmarchandage gravissime pour la d\u00e9mocratie\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/190724/andre-chassaigne-pcf-les-macronistes-se-moquent-de-l-avenir-de-la-france"
    },
    {
        "title": "Jeux olympiques, Tour de France: \u00abIl faut abandonner ces grands \u00e9v\u00e9nements\u00bb",
        "summary": "Pour le skieur de fond St\u00e9phane Passeron, ancien membre de l\u2019\u00e9quipe de France et ex-entra\u00eeneur handisport aux JO de Vancouver, les grands \u00e9v\u00e9nements sportifs et culturels ne sont pas compatibles avec la situation de choc climatique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190724/jeux-olympiques-tour-de-france-il-faut-abandonner-ces-grands-evenements"
    },
    {
        "title": "Panne informatique: le revers de l\u2019emprise mondiale de Microsoft",
        "summary": "Une panne informatique d\u2019une ampleur sans pr\u00e9c\u00e9dent paralyse transports, banques ou services de sant\u00e9 dans le monde entier. Elle est li\u00e9e \u00e0 un logiciel install\u00e9 sur tous les syst\u00e8mes et le cloud de Microsoft. Cette alerte met en lumi\u00e8re la fragilit\u00e9 de nos \u00e9conomies mondialis\u00e9es et interconnect\u00e9es, sans strat\u00e9gie de s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/190724/panne-informatique-le-revers-de-l-emprise-mondiale-de-microsoft"
    },
    {
        "title": "JO: LVMH s\u2019offre une place de roi pour la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture",
        "summary": "Le 26 juillet, au c\u0153ur de la c\u00e9r\u00e9monie, un funambule traversera la Seine. Il s\u2019\u00e9lancera du toit de la Samaritaine, le grand magasin appartenant \u00e0 Bernard Arnault, juste devant les invit\u00e9s VIP de LVMH. Les marques du groupe seront tr\u00e8s visibles durant toute la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190724/jo-lvmh-s-offre-une-place-de-roi-pour-la-ceremonie-d-ouverture"
    },
    {
        "title": "Les danseurs de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO menacent de faire gr\u00e8ve",
        "summary": "En juin, Mediapart racontait les conditions d\u2019embauche des danseurs et danseuses de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture, d\u00e9rogeant au droit du travail et \u00e0 leur convention collective. \u00c0 quelques jours de l\u2019\u00e9v\u00e9nement, rien n\u2019a boug\u00e9 et la CGT a d\u00e9pos\u00e9 un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/190724/les-danseurs-de-la-ceremonie-d-ouverture-des-jo-menacent-de-faire-greve"
    }
]