[
    {
        "title": "Groupes de niveau: le d\u00e9cret d\u2019application confirme les craintes des enseignants",
        "summary": "Sans en porter le nom, les groupes de niveau mis en place ce dimanche par d\u00e9cret vont bien s\u00e9parer les \u00e9l\u00e8ves de 6\u1d49 et 5\u1d49 en fonction de leur niveau en fran\u00e7ais et math\u00e9matiques. Le Snes-FSU d\u00e9nonce un \u00abtri social extr\u00eamement stigmatisant\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/170324/groupes-de-niveau-le-decret-d-application-confirme-les-craintes-des-enseignants"
    },
    {
        "title": "La bande derri\u00e8re l\u2019op\u00e9ration \u00abSauver Sarko\u00bb s\u2019entred\u00e9chire devant les juges",
        "summary": "Ils pensaient tirer l\u2019ex-pr\u00e9sident de la R\u00e9publique des griffes de la justice dans l\u2019affaire libyenne avec la fausse r\u00e9tractation de Ziad Takieddine dans \u00abParis Match\u00bb. La manipulation s\u2019est finalement retourn\u00e9e contre eux, ouvrant d\u00e9sormais la voie \u00e0 toutes sortes de r\u00e8glements de comptes sur proc\u00e8s-verbaux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/170324/la-bande-derriere-l-operation-sauver-sarko-s-entredechire-devant-les-juges"
    },
    {
        "title": "\u00abApr\u00e8s mon cong\u00e9 maternit\u00e9, l\u2019enfer a commenc\u00e9\u00bb: une cadre d\u2019EY poursuit son employeur pour discrimination",
        "summary": "Missions \u00e9vapor\u00e9es, reproches humiliants, baisse de prime\u2026 Une ancienne directrice associ\u00e9e d\u2019EY a saisi les prud\u2019hommes. Elle accuse le g\u00e9ant mondial du conseil de l\u2019avoir discrimin\u00e9e en raison de sa maternit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/170324/apres-mon-conge-maternite-l-enfer-commence-une-cadre-d-ey-poursuit-son-employeur-pour-discrimi"
    },
    {
        "title": "La\u00efcit\u00e9: avant la loi de 2004, l\u2019\u00e9quilibre perdu de la commission Stasi",
        "summary": "Il y a vingt ans, la commission Stasi assumait de moderniser la loi de 1905 sur la la\u00efcit\u00e9, tout en critiquant une soci\u00e9t\u00e9 min\u00e9e par les discriminations et les ruptures d\u2019\u00e9galit\u00e9. De ce travail n\u2019a surnag\u00e9 dans le d\u00e9bat public que la loi de 2004 sur le port de signes religieux \u00e0 l\u2019\u00e9cole.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/170324/laicite-avant-la-loi-de-2004-l-equilibre-perdu-de-la-commission-stasi"
    },
    {
        "title": "D\u00e9border le mus\u00e9e",
        "summary": "Le podcast culturel de Mediapart est aujourd\u2019hui consacr\u00e9 \u00e0 trois expositions et \u00e0 un livre qui remettent en question, chacun \u00e0 sa mani\u00e8re, le cadre mus\u00e9al.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/170324/deborder-le-musee"
    },
    {
        "title": "La droite tech contre la d\u00e9mocratie: comment la Silicon Valley s\u2019est radicalis\u00e9e",
        "summary": "Elon Musk et Peter Thiel en t\u00eate, la droite tech regroupe une galaxie d\u2019individus qui tracent les contours d\u2019un mouvement politique, intellectuel et financier complexe, et extr\u00eamement influent. Premier volet de notre s\u00e9rie sur la transformation de la droite am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/170324/la-droite-tech-contre-la-democratie-comment-la-silicon-valley-s-est-radicalisee"
    },
    {
        "title": "Les in\u00e9galit\u00e9s se creusent entre pays riches et pays pauvres",
        "summary": "L\u2019indice de d\u00e9veloppement humain calcul\u00e9 par les Nations unies progresse moins vite dans tous les pays, mais l\u2019\u00e9cart entre les moins d\u00e9velopp\u00e9s et les plus avanc\u00e9s s\u2019accro\u00eet. Une situation qui a des cons\u00e9quences g\u00e9opolitiques majeures.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/170324/les-inegalites-se-creusent-entre-pays-riches-et-pays-pauvres"
    },
    {
        "title": "Nouveaux OGM: pourquoi l\u2019Anses plaide pour une plus grande prudence",
        "summary": "L\u2019Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire a publi\u00e9 le 6 mars un avis tr\u00e8s attendu sur les \u00abNGT\u00bb, les plantes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9es. Elle demande la mise en place de proc\u00e9dures d\u2019\u00e9valuation au cas par cas, compte tenu des risques li\u00e9s \u00e0 cette technologie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/170324/nouveaux-ogm-pourquoi-l-anses-plaide-pour-une-plus-grande-prudence"
    },
    {
        "title": "\u00abLa guerre est loin d\u2019\u00eatre v\u00e9cue uniquement comme une trag\u00e9die\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir observ\u00e9 le \u00abvertige de l\u2019\u00e9meute\u00bb, le chercheur Romain Hu\u00ebt s\u2019est plong\u00e9 dans celui de la guerre, en rejoignant des groupes de combattants et de volontaires en Syrie et en Ukraine. Entretien.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/170324/la-guerre-est-loin-d-etre-vecue-uniquement-comme-une-tragedie"
    },
    {
        "title": "\u00abZamir\u00bb de Hakan G\u00fcnday: plong\u00e9e vertigineuse dans le jeu de massacre Nord-Sud",
        "summary": "En pla\u00e7ant son h\u00e9ros au c\u0153ur d\u2019une ONG dans un pays en guerre, l\u2019\u00e9crivain turc, laur\u00e9at du prix M\u00e9dicis 2015, tire \u00e0 boulets rouges contre les pourvoyeurs de violence. Un roman au style expressionniste, entre la politique-fiction et le fantastique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/170324/zamir-de-hakan-guenday-plongee-vertigineuse-dans-le-jeu-de-massacre-nord-sud"
    },
    {
        "title": "\u00abM\u00e9gacamions\u00bb en Europe: un risque pour le fret ferroviaire",
        "summary": "Le Parlement europ\u00e9en a vot\u00e9 le 12 mars en faveur de l\u2019usage des camions de 60 tonnes. Pr\u00e9sent\u00e9e comme un moyen de faire baisser le nombre de poids lourds en circulation, la mesure pourrait d\u00e9favoriser le fret ferroviaire, pourtant moins polluant.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/180324/megacamions-en-europe-un-risque-pour-le-fret-ferroviaire"
    },
    {
        "title": "Des m\u00e9decins condamn\u00e9s pour viols continuent d\u2019exercer",
        "summary": "Des m\u00e9decins reconnus coupables de viol ou d\u2019agression sexuelle sur leurs patientes ont pu reprendre leur activit\u00e9 professionnelle, une fois leur interdiction temporaire d\u2019exercer lev\u00e9e, voire leur peine de prison purg\u00e9e. Dans leur pays d\u2019origine ou \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180324/des-medecins-condamnes-pour-viols-continuent-d-exercer"
    },
    {
        "title": "Le parcours du combattant des patientes abus\u00e9es par un m\u00e9decin pour faire condamner leur agresseur",
        "summary": "Mediapart a \u00e9pluch\u00e9 86 d\u00e9cisions rendues entre 2016 et 2021 par l\u2019ordre des m\u00e9decins pour des plaintes de patientes concernant des \u00abfaits \u00e0 caract\u00e8re sexuel\u00bb. Le constat est accablant: disparit\u00e9s tr\u00e8s fortes de traitement et de sanction, sentiment d\u2019impunit\u00e9, minimisation des violences...",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180324/le-parcours-du-combattant-des-patientes-abusees-par-un-medecin-pour-faire-condamner-leur-agresseur"
    },
    {
        "title": "Mariana Benenge, chor\u00e9graphe: \u00abJe ne veux pas ressembler aux autres\u00bb",
        "summary": "Pour ce nouveau rendez-vous de \u00abRends la joie\u00bb, la po\u00e9tesse Kiy\u00e9mis re\u00e7oit la chor\u00e9graphe et styliste Mariana Benenge, sp\u00e9cialiste de \u00abwaacking\u00bb, une danse qui a \u00e9merg\u00e9 en Californie dans les ann\u00e9es 1970.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/180324/mariana-benenge-choregraphe-je-ne-veux-pas-ressembler-aux-autres"
    },
    {
        "title": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique: les lobbys du BTP ont eu la peau de la r\u00e9forme",
        "summary": "Le \u00abchoc de simplification\u00bb dans la politique de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique, pour lequel ont \u0153uvr\u00e9 les acteurs du BTP, est en r\u00e9alit\u00e9 un immense recul. Retour sur les derniers mois d\u2019un lobbying qui a vid\u00e9 de sa substance une r\u00e9forme ambitieuse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/180324/renovation-energetique-les-lobbys-du-btp-ont-eu-la-peau-de-la-reforme"
    },
    {
        "title": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique: l\u2019\u00c9tat d\u00e9bord\u00e9 par la fraude massive",
        "summary": "Bruno Le Maire a annonc\u00e9 que le gouvernement allait s\u2019attaquer aux escroqueries \u00e0 la r\u00e9novation. Depuis des ann\u00e9es, les services de l\u2019\u00c9tat alertent sur les montants faramineux qui disparaissent chaque ann\u00e9e dans les fraudes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/180324/renovation-energetique-l-etat-deborde-par-la-fraude-massive"
    },
    {
        "title": "Edwy Plenel, une vie d\u2019enqu\u00eates (6/10): \u00e0 la direction du \u00abMonde\u00bb, la force de l\u2019enqu\u00eate et ses limites",
        "summary": "Au moment o\u00f9 Edwy Plenel int\u00e8gre la r\u00e9daction en chef du \u00abMonde\u00bb, en 1994, le quotidien passe \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du g\u00e9nocide des Tutsis au Rwanda. Le journaliste en est alors persuad\u00e9: il faut insuffler l\u2019enqu\u00eate ind\u00e9pendante \u00e0 l\u2019international comme en politique. La r\u00e9ussite est d\u2019abord au rendez-vous. Avant le retour de b\u00e2ton.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180324/edwy-plenel-une-vie-d-enquetes-610-la-direction-du-monde-la-force-de-l-enquete-et-ses-limites"
    },
    {
        "title": "Edwy Plenel, une vie d\u2019enqu\u00eates (5/10): une carri\u00e8re \u00e9maill\u00e9e de pol\u00e9miques",
        "summary": "Le parcours d\u2019Edwy Plenel a \u00e9t\u00e9 parsem\u00e9 de critiques. Du faux scandale du Panama au suicide de Pierre B\u00e9r\u00e9govoy, en passant par les affaires Baudis ou Ramadan, ou encore ses propos de jeunesse qui resurgissent: quelles le\u00e7ons tirer des erreurs commises? Que r\u00e9pondre aux accusations mont\u00e9es de toutes pi\u00e8ces?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180324/edwy-plenel-une-vie-d-enquetes-510-une-carriere-emaillee-de-polemiques"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl a transform\u00e9 Gaza, la plus grande ville palestinienne, en champ de ruines",
        "summary": "En affirmant vouloir an\u00e9antir le Hamas, Isra\u00ebl d\u00e9truit m\u00e9thodiquement l\u2019enclave et tout particuli\u00e8rement la ville de Gaza, effa\u00e7ant ses lieux de m\u00e9moire. \u00c0 travers cet urbicide, l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu cherche \u00e0 \u00e9craser la cit\u00e9 rebelle, bastion historique de la r\u00e9sistance palestinienne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/180324/israel-transforme-gaza-la-plus-grande-ville-palestinienne-en-champ-de-ruines"
    },
    {
        "title": "A69: les conflits d\u2019int\u00e9r\u00eats inavou\u00e9s des lobbyistes pro-autoroute",
        "summary": "Alors que le d\u00e9put\u00e9 Renaissance Jean Terlier, soutien de l\u2019autoroute, a obtenu de pr\u00e9sider la commission d\u2019enqu\u00eate, Mediapart r\u00e9v\u00e8le les multiples interventions d\u2019un haut fonctionnaire, ancien conseiller de Fran\u00e7ois Hollande, dans le projet.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180324/a69-les-conflits-d-interets-inavoues-des-lobbyistes-pro-autoroute"
    }
]