[
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e, le groupe d\u2019amiti\u00e9 France-Palestine priv\u00e9 de voyage sur place",
        "summary": "Arguant de la situation instable \u00e0 Gaza, le groupe MoDem a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 donner la priorit\u00e9 \u00e0 un d\u00e9placement du groupe d\u2019amiti\u00e9 avec le Vatican. Une d\u00e9cision incompr\u00e9hensible au regard du drame en cours, s\u2019alarment les membres de l\u2019instance.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/160525/l-assemblee-le-groupe-d-amitie-france-palestine-prive-de-voyage-sur-place"
    },
    {
        "title": "Pour l\u2019emporter en Roumanie, George Simion s\u2019affiche avec l\u2019extr\u00eame droite europ\u00e9enne",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir \u00e9cras\u00e9 le premier tour de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, le candidat d\u2019extr\u00eame droite reste favori du second, dimanche 18 mai, malgr\u00e9 des accrocs de fin de campagne. Son adversaire, partisan de l\u2019Union europ\u00e9enne, esp\u00e8re encore un sursaut.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/160525/pour-l-emporter-en-roumanie-george-simion-s-affiche-avec-l-extreme-droite-europeenne"
    },
    {
        "title": "Gaza: Monsieur le pr\u00e9sident, votre honte",
        "summary": "\"\"\u00abC\u2019est une honte\u00bb, s\u2019est content\u00e9 de dire, le 13 mai sur TF1, Emmanuel Macron \u00e0 propos de ce que fait Isra\u00ebl \u00e0 Gaza et qu\u2019il s\u2019est refus\u00e9 \u00e0 qualifier. La v\u00e9ritable honte, c\u2019est de s\u2019en tenir \u00e0 ces mots et de ne rien faire pour emp\u00eacher le g\u00e9nocide en cours.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/160525/gaza-monsieur-le-president-votre-honte"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne est gagn\u00e9e par la fronde contre la guerre",
        "summary": "L\u00e2ch\u00e9 par une majorit\u00e9 de la population, une partie de l\u2019arm\u00e9e et certains de ses anciens amis politiques, Benyamin N\u00e9tanyahou n\u2019a jamais gouvern\u00e9 aussi seul. Marginalis\u00e9 par son ancien alli\u00e9 et mod\u00e8le Donald Trump, combien de temps encore va-t-il fuir la r\u00e9alit\u00e9 et la justice?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/160525/l-armee-israelienne-est-gagnee-par-la-fronde-contre-la-guerre"
    },
    {
        "title": "Gaza: \u00abLa qualification de g\u00e9nocide est plus pertinente que jamais\u00bb",
        "summary": "Les exactions r\u00e9centes et les derni\u00e8res d\u00e9clarations de hauts responsables isra\u00e9liens qui appellent \u00e0 la \u00abdestruction\u00bb de l\u2019enclave viennent nourrir les proc\u00e9dures d\u00e9j\u00e0 en cours devant la justice internationale. Et renforcent la question de l\u2019inaction complice des autres \u00c9tats.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/160525/gaza-la-qualification-de-genocide-est-plus-pertinente-que-jamais"
    },
    {
        "title": "La Cour de cassation retient le caract\u00e8re sexiste et raciste des viols dans l\u2019affaire \u00abFrench Bukkake\u00bb",
        "summary": "La plus haute juridiction fran\u00e7aise estime, dans un arr\u00eat rendu mercredi, que les viols commis dans l\u2019affaire dite \u00abFrench Bukkake\u00bb ont \u00e9t\u00e9 commis avec la circonstance aggravante du racisme et du sexisme, ouvrant la voie \u00e0 un proc\u00e8s d\u2019assises.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/160525/la-cour-de-cassation-retient-le-caractere-sexiste-et-raciste-des-viols-dans-l-affaire-french-bukkake"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e, la r\u00e9introduction des n\u00e9onicotino\u00efdes revient par la petite porte",
        "summary": "La commission des affaires \u00e9conomiques de l\u2019Assembl\u00e9e nationale a achev\u00e9 vendredi 16 mai l\u2019examen de la proposition de loi \u00abDuplomb\u00bb. Elle a r\u00e9introduit la plupart des reculs \u00e9cologiques qui avaient \u00e9t\u00e9 retir\u00e9s en commission d\u00e9veloppement durable.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/160525/l-assemblee-la-reintroduction-des-neonicotinoides-revient-par-la-petite-porte"
    },
    {
        "title": "En Ukraine, l\u2019arm\u00e9e russe cible d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment les h\u00f4tels o\u00f9 logent les journalistes, selon RSF",
        "summary": "Une enqu\u00eate de deux ONG montre comment les forces arm\u00e9es russes ciblent de mani\u00e8re syst\u00e9matique des h\u00f4tels situ\u00e9s dans des zones proches du front en Ukraine et r\u00e9put\u00e9s h\u00e9berger des journalistes. Un reporteur a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 et sept autres ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s au cours de 31 attaques.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/160525/en-ukraine-l-armee-russe-cible-deliberement-les-hotels-ou-logent-les-journalistes-selon-rsf"
    },
    {
        "title": "Dominik Moll sur la police des polices: \u00abJe ne voulais pas faire un film manich\u00e9en\u00bb",
        "summary": "S\u00e9lectionn\u00e9 au Festival de Cannes, \u00abDossier 137\u00bb, le nouveau film de Dominik Moll, aborde les violences polici\u00e8res \u00e0 travers le travail d\u2019une enqu\u00eatrice de l\u2019IGPN. Le cin\u00e9aste revient aupr\u00e8s de Mediapart sur la gen\u00e8se et la r\u00e9alisation de ce projet.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/160525/dominik-moll-sur-la-police-des-polices-je-ne-voulais-pas-faire-un-film-manicheen"
    },
    {
        "title": "La psychiatrie, nouvel eldorado pour le groupe Korian mais pas pour ses soignants",
        "summary": "Des salari\u00e9s de cliniques psychiatriques tentent de r\u00e9sister au g\u00e9ant de la sant\u00e9, qui a rachet\u00e9 une bonne part des \u00e9tablissements priv\u00e9s en France et impos\u00e9 ses m\u00e9thodes de management. Le groupe, rebaptis\u00e9 Clariane, vise d\u00e9sormais le march\u00e9 des soins ambulatoires.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/160525/la-psychiatrie-nouvel-eldorado-pour-le-groupe-korian-mais-pas-pour-ses-soignants"
    }
]