[
    {
        "title": "\u00c9lections en Allemagne: victoire am\u00e8re des conservateurs, l\u2019extr\u00eame droite \u00e0 son plus haut niveau",
        "summary": "La CDU/CSU de Friedrich Merz est en t\u00eate des projections pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales allemandes, mais avec un score m\u00e9diocre. L\u2019AfD d\u00e9passe 20% des voix et le SPD enregistre une d\u00e9faite historique. Les contours de la future coalition restent incertains.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/230225/elections-en-allemagne-victoire-amere-des-conservateurs-l-extreme-droite-son-plus-haut-niveau"
    },
    {
        "title": "Au Salon de l\u2019agriculture, Jordan Bardella convainc davantage les amateurs de selfies que la profession",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du Rassemblement national a d\u00e9ambul\u00e9 dimanche dans les trav\u00e9es du Salon de l\u2019agriculture en encha\u00eenant les poses photo avec des visiteurs. Apr\u00e8s une ann\u00e9e de crise sans pr\u00e9c\u00e9dent, le monde agricole s\u2019est pour sa part montr\u00e9 plus circonspect face au leader d\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/230225/au-salon-de-l-agriculture-jordan-bardella-convainc-davantage-les-amateurs-de-selfies-que-la-profession"
    },
    {
        "title": "Slalomer pour durer: la strat\u00e9gie casse-cou de Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "Sorti du bourbier budg\u00e9taire, toujours en poste malgr\u00e9 six motions de censure, le premier ministre se prend \u00e0 r\u00eaver de stabilit\u00e9. Pour cela, il suit un triple objectif: figer le temps politique, neutraliser le PS en attendant son congr\u00e8s et obtenir la bienveillance du RN. Au risque d\u2019ancrer d\u00e9finitivement dans le pays les mots et les obsessions de l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/230225/slalomer-pour-durer-la-strategie-casse-cou-de-francois-bayrou"
    },
    {
        "title": "Affaire Le Scouarnec: l\u2019inceste, \u00abl\u2019\u00e9l\u00e9ment d\u00e9clencheur\u00bb",
        "summary": "Journaliste ind\u00e9pendant, Hugo Lemonier a longuement enqu\u00eat\u00e9 sur ce chirurgien, jug\u00e9 pour agressions sexuelles et viols commis sur 299 personnes. Dans son livre \u00abPi\u00e9g\u00e9s. Dans le \u201cjournal intime\u201d du Dr Le Scouarnec\u00bb, il aborde notamment l\u2019inceste qui s\u00e9vissait dans la famille. Bonnes feuilles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230225/affaire-le-scouarnec-l-inceste-l-element-declencheur"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s\u00a0Le\u00a0Scouarnec: la m\u00e9decine pour alibi",
        "summary": "Pendant trente ans, Jo\u00ebl Le Scouarnec a jou\u00e9 du pouvoir que lui conf\u00e9rait sa blouse, en entretenant la confusion entre actes m\u00e9dicaux et violences sexuelles. Au point que seule une infime part des victimes a gard\u00e9 m\u00e9moire des agressions sexuelles et des viols dont est accus\u00e9 ce chirurgien, d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 pour p\u00e9docriminalit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230225/proces-le-scouarnec-la-medecine-pour-alibi"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Le Scouarnec: \u00abUn viol est une trag\u00e9die; 300, c\u2019est une statistique\u00bb",
        "summary": "Mediapart s\u2019est entretenu avec une quinzaine de plaignants dans l\u2019affaire du chirurgien p\u00e9docriminel Jo\u00ebl Le Scouarnec, jug\u00e9 \u00e0 compter de lundi 24 f\u00e9vrier pour des violences sexuelles commises sur 299 personnes. Ces femmes et ces hommes confient leur besoin de retrouver leur humanit\u00e9 perdue dans la \u00abmasse\u00bb des parties civiles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230225/proces-le-scouarnec-un-viol-est-une-tragedie-300-c-est-une-statistique"
    },
    {
        "title": "Attentat de Mulhouse: Bruno Retailleau s\u2019en prend de nouveau \u00e0 l\u2019\u00c9tat de droit",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 et sept autres personnes bless\u00e9es, samedi \u00e0 Mulhouse, lors d\u2019une attaque au couteau. L\u2019assaillant, un Alg\u00e9rien sous le coup d\u2019une obligation de quitter le territoire, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9. Depuis, le ministre de l\u2019int\u00e9rieur multiplie les d\u00e9clarations contre Alger et \u00able d\u00e9sordre migratoire\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230225/attentat-de-mulhouse-bruno-retailleau-s-en-prend-de-nouveau-l-etat-de-droit"
    },
    {
        "title": "En Nouvelle-Cal\u00e9donie, Manuel Valls se heurte aux macronistes radicalis\u00e9s",
        "summary": "Au premier jour de son d\u00e9placement dans l\u2019archipel, le ministre des outre-mer a \u00e9t\u00e9 pris \u00e0 partie par des \u00e9lus de son propre camp politique. Les m\u00eames qui n\u2019ont cess\u00e9 de murmurer \u00e0 l\u2019oreille des responsables parisiens, tout en attisant les tensions sur place. Et qui ne cachent d\u00e9sormais plus leurs accointances avec l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230225/en-nouvelle-caledonie-manuel-valls-se-heurte-aux-macronistes-radicalises"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019esprit critique\u00bb spectacles: quand le th\u00e9\u00e2tre se met au vert",
        "summary": "Notre podcast culturel s\u2019int\u00e9resse aujourd\u2019hui aux articulations pratiques, esth\u00e9tiques et th\u00e9matiques entre les sc\u00e8nes de th\u00e9\u00e2tre et les questions \u00e9cologiques.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/230225/l-esprit-critique-spectacles-quand-le-theatre-se-met-au-vert"
    },
    {
        "title": "En Ukraine, la ville d\u00e9truite de Pokrovsk continue de vivre ailleurs",
        "summary": "Depuis le mois d\u2019ao\u00fbt 2024, l\u2019arm\u00e9e russe est aux portes de cette cit\u00e9 mini\u00e8re du Donbass, for\u00e7ant la population \u00e0 fuir en masse. Les d\u00e9plac\u00e9s emportent avec eux la m\u00e9moire de leur ville, qu\u2019ils sont d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 entretenir pour qu\u2019elle ne disparaisse pas.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/230225/en-ukraine-la-ville-detruite-de-pokrovsk-continue-de-vivre-ailleurs"
    },
    {
        "title": "En Syrie, dans les camps de djihadistes, le risque du chaos",
        "summary": "Des milliers de combattants de l\u2019\u00c9tat islamique sont d\u00e9tenus depuis des ann\u00e9es dans les camps syriens d\u2019Al-Hol et de Roj. Parmi eux, beaucoup d\u2019\u00e9trangers. La rumeur d\u2019une suppression des aides am\u00e9ricaines pour la surveillance et l\u2019approvisionnement du camp s\u00e8me d\u00e9j\u00e0 la panique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/240225/en-syrie-dans-les-camps-de-djihadistes-le-risque-du-chaos"
    },
    {
        "title": "Fun\u00e9railles de Nasrallah: la d\u00e9monstration de force laborieuse du Hezbollah",
        "summary": "Au-del\u00e0 de l\u2019hommage populaire, la milice chiite a voulu faire de cette c\u00e9r\u00e9monie une preuve de r\u00e9silience. Un exercice qui peine \u00e0 convaincre face \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 du terrain, apr\u00e8s plus d\u2019un an de guerre d\u00e9vastatrice contre Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/240225/funerailles-de-nasrallah-la-demonstration-de-force-laborieuse-du-hezbollah"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Depardieu vis\u00e9 par une enqu\u00eate judiciaire pour fraude fiscale",
        "summary": "L\u2019acteur est vis\u00e9 depuis f\u00e9vrier 2024 par une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire pour fraude fiscale et blanchiment de celle-ci. La justice fran\u00e7aise le soup\u00e7onne de s\u2019\u00eatre domicili\u00e9 fictivement en Belgique \u00e0 partir de 2013 pour \u00e9chapper \u00e0 l\u2019imp\u00f4t en France. Son avocat d\u00e9ment et assure \u00e0 Mediapart qu\u2019il a agi l\u00e9galement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240225/gerard-depardieu-vise-par-une-enquete-judiciaire-pour-fraude-fiscale"
    },
    {
        "title": "L\u2019invraisemblable histoire d\u2019un majordome fran\u00e7ais qui espionnait un oligarque russe",
        "summary": "Jim P., un Fran\u00e7ais employ\u00e9 comme majordome, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 vendredi \u00e0 18 mois de prison avec sursis pour vols au pr\u00e9judice de Sergue\u00ef Pougatchev, ex-oligarque russe devenu critique de Vladimir Poutine. En r\u00e9alit\u00e9, Jim P. l\u2019espionnait avec l\u2019aide d\u2019une officine londonienne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/240225/l-invraisemblable-histoire-d-un-majordome-francais-qui-espionnait-un-oligarque-russe"
    },
    {
        "title": "Plus d\u2019\u00e9galit\u00e9 et de justice: un mouvement in\u00e9dit secoue les Balkans",
        "summary": "La Serbie n\u2019est pas le seul pays des Balkans \u00e0 conna\u00eetre des manifestations \u00e9tudiantes. La solidarit\u00e9 s\u2019\u00e9tend en Croatie et en Slov\u00e9nie, tandis qu\u2019en Bosnie-Herz\u00e9govine et au Mont\u00e9n\u00e9gro, les \u00e9tudiants manifestent pour leurs propres revendications.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/240225/plus-d-egalite-et-de-justice-un-mouvement-inedit-secoue-les-balkans"
    },
    {
        "title": "L\u2019office de tourisme de Paris ferme ses portes, sur fond de fortes tensions internes",
        "summary": "L\u2019association a ferm\u00e9 son dernier point d\u2019accueil dans la capitale. Plusieurs licenciements sont en cours, alors que l\u2019ambiance de travail est d\u00e9j\u00e0 d\u00e9grad\u00e9e, avec des dizaines de d\u00e9parts depuis 2019. Une plainte pour harc\u00e8lement a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e et l\u2019inspection du travail est alert\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/240225/l-office-de-tourisme-de-paris-ferme-ses-portes-sur-fond-de-fortes-tensions-internes"
    },
    {
        "title": "En Russie, les in\u00e9galit\u00e9s sociales se creusent",
        "summary": "La guerre men\u00e9e en Ukraine par Vladimir Poutine affecte durablement la soci\u00e9t\u00e9 russe. Pendant que les b\u00e9n\u00e9ficiaires du conflit s\u2019enrichissent, la majorit\u00e9 de la population s\u2019appauvrit.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/240225/en-russie-les-inegalites-sociales-se-creusent"
    },
    {
        "title": "Mis en examen pour viols et violences, le maire de La Penne-sur-Huveaune peut rester libre",
        "summary": "La justice confirme la sortie de d\u00e9tention provisoire de Nicolas Bazzucchi. Le maire de cette commune limitrophe de Marseille est mis en cause par trois ex-compagnes pour viols et violences conjugales.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240225/mis-en-examen-pour-viols-et-violences-le-maire-de-la-penne-sur-huveaune-peut-rester-libre"
    },
    {
        "title": "Un droit de r\u00e9ponse de la soci\u00e9t\u00e9 EcoTree",
        "summary": "\u00c0 la suite de l\u2019article intitul\u00e9 \u00abChez la start-up bretonne EcoTree, les arbres qui g\u00e2chent la for\u00eat\u00bb, publi\u00e9 le 14 f\u00e9vrier 2025, la soci\u00e9t\u00e9 EcoTree nous a adress\u00e9 un droit de r\u00e9ponse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240225/un-droit-de-reponse-de-la-societe-ecotree"
    },
    {
        "title": "Allemagne: \u00abL\u2019orientation de Die Linke est clarifi\u00e9e, et sa base \u00e9lectorale consolid\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Le politiste Kolja Lindner analyse le relatif succ\u00e8s dans les urnes du parti de gauche radicale, qui a reconstitu\u00e9 son groupe parlementaire. Il a fait mieux que r\u00e9sister \u00e0 la scission organis\u00e9e voici un an par une de ses anciennes responsables, Sahra Wagenknecht.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/240225/allemagne-l-orientation-de-die-linke-est-clarifiee-et-sa-base-electorale-consolidee"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, les cartes \u00e9lectorales redessinent la fronti\u00e8re Est-Ouest",
        "summary": "L\u2019analyse g\u00e9ographique des r\u00e9sultats des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 23 f\u00e9vrier r\u00e9v\u00e8le un paysage politique qui glisse clairement \u00e0 droite et un pays nettement divis\u00e9 entre ex-RFA et ex-RDA, centres urbains et territoires ruraux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/240225/en-allemagne-les-cartes-electorales-redessinent-la-frontiere-est-ouest"
    },
    {
        "title": "Comment l\u2019AfD a doubl\u00e9 son score en Allemagne",
        "summary": "Le parti d\u2019extr\u00eame droite a obtenu 20,8% des suffrages lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 23 f\u00e9vrier. Un score record qui s\u2019explique par un vote massif des abstentionnistes, des hommes et des \u00e9lecteurs de l\u2019ex-RDA.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/240225/comment-l-afd-double-son-score-en-allemagne"
    },
    {
        "title": "Bayrou au Salon de l\u2019agriculture: une tourn\u00e9e pour \u00e9touffer la col\u00e8re",
        "summary": "Au cours de sa visite au Salon de l\u2019agriculture, lundi 24 f\u00e9vrier, le premier ministre a mis en avant ses origines paysannes et valoris\u00e9 les identit\u00e9s r\u00e9gionales. Et surtout \u00e9vit\u00e9 les questions qui f\u00e2chent.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/240225/bayrou-au-salon-de-l-agriculture-une-tournee-pour-etouffer-la-colere"
    }
]