[
    {
        "title": "Dans la manifestation parisienne pour la Palestine: \u00abLa patrie des droits de l\u2019homme, o\u00f9 est-elle maintenant?\u00bb",
        "summary": "Plusieurs milliers de personnes se sont rassembl\u00e9es, dimanche 22 octobre, place de la R\u00e9publique, \u00e0 Paris, pour dire leur solidarit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9gard du peuple palestinien et d\u00e9noncer les bombardements de l\u2019\u00c9tat d\u2019Isra\u00ebl \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/221023/dans-la-manifestation-parisienne-pour-la-palestine-la-patrie-des-droits-de-l-homme-ou-est-elle-maintenant"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Palestine: la question morale",
        "summary": "Si le conflit isra\u00e9lo-palestinien enflamme le monde, c\u2019est parce qu\u2019il porte une question morale universelle: celle de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des droits. Que la l\u00e9gitimit\u00e9 internationale d\u2019Isra\u00ebl s\u2019accompagne de la n\u00e9gation des droits des Palestiniens n\u2019a cess\u00e9 de pr\u00e9cipiter ce sommeil de la raison qui engendre des monstres. Seule cette lucidit\u00e9 politique est \u00e0 m\u00eame de d\u00e9fier la catastrophe en cours.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/221023/israel-palestine-la-question-morale"
    },
    {
        "title": "En Bretagne, une compagnie a\u00e9rienne int\u00e9rieure prend son envol avec l\u2019aval du gouvernement",
        "summary": "\u00c0 l\u2019heure de la planification \u00e9cologique, le minist\u00e8re de la transition \u00e9cologique s\u2019appr\u00eate \u00e0 autoriser un nouveau transporteur a\u00e9rien \u00e0 effectuer des vols int\u00e9rieurs d\u00e9j\u00e0 couverts par d\u2019autres op\u00e9rateurs. Pis, cette compagnie bretonne est financ\u00e9e \u00e0 60% par des aides publiques.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/221023/en-bretagne-une-compagnie-aerienne-interieure-prend-son-envol-avec-l-aval-du-gouvernement"
    },
    {
        "title": "Loin de leurs familles, l\u2019inqui\u00e9tude des travailleurs de Gaza r\u00e9fugi\u00e9s en Cisjordanie",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de la guerre, des milliers de Gazaouis travaillant en Isra\u00ebl sont r\u00e9fugi\u00e9s en Cisjordanie. Une longue attente ponctu\u00e9e par l\u2019inqui\u00e9tude pour leurs familles rest\u00e9es \u00e0 Gaza et la peur d\u2019\u00eatre arr\u00eat\u00e9s par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/221023/loin-de-leurs-familles-l-inquietude-des-travailleurs-de-gaza-refugies-en-cisjordanie"
    },
    {
        "title": "A69: les forces de l\u2019ordre \u00e9vacuent une ZAD en formation",
        "summary": "Une ferme occup\u00e9e depuis la veille sur le trac\u00e9 du projet d\u2019autoroute entre Castres et Toulouse a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9e sous une pluie de lacrymog\u00e8nes dimanche 22 octobre. \u00abJe vais \u00eatre tr\u00e8s simple, tr\u00e8s clair, tr\u00e8s ferme: il ne peut pas y avoir de ZAD\u00bb, a martel\u00e9 le ministre des transports, Cl\u00e9ment Beaune.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/221023/a69-les-forces-de-l-ordre-evacuent-une-zad-en-formation"
    },
    {
        "title": "Dans l\u2019horreur d\u2019une prison de Daech",
        "summary": "Les murs de la prison de Burj, pr\u00e8s de Raqqa en Syrie, se souviennent de ceux qui y sont pass\u00e9s, inscrivant leurs pens\u00e9es, leurs r\u00eaves ou leurs pri\u00e8res sur les parois. Un cauchemar dont t\u00e9moignent d\u2019anciens prisonniers, et les images du photographe Muaz al-Nasser recueillies par Mediapart.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/221023/dans-l-horreur-d-une-prison-de-daech"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la Cour nationale du droit d\u2019asile, l\u2019impartialit\u00e9 d\u2019un juge mise en doute",
        "summary": "Depuis des mois, des avocats s\u2019indignent des publications anti-immigration, islamophobes et pro-Alg\u00e9rie fran\u00e7aise d\u2019un magistrat charg\u00e9 de statuer sur le sort des demandeurs d\u2019asile. Plusieurs d\u2019entre eux ont demand\u00e9 sa r\u00e9cusation. La Cour, embarrass\u00e9e par cette pol\u00e9mique, doit rendre une premi\u00e8re d\u00e9cision mardi 24 octobre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/221023/la-cour-nationale-du-droit-d-asile-l-impartialite-d-un-juge-mise-en-doute"
    },
    {
        "title": "Le fil du jour. Isra\u00ebl poursuit ses frappes \u00e0 Gaza et met en garde le Hezbollah",
        "summary": "Isra\u00ebl veut intensifier ses frappes sur Gaza et a accus\u00e9 dimanche le Hezbollah libanais de jouer \u00abun jeu tr\u00e8s dangereux\u00bb. La Cisjordanie a aussi \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e. Les \u00c9tats-Unis ont annonc\u00e9 des renforts militaires dans la r\u00e9gion. La situation risque de devenir \u00abincontr\u00f4lable\u00bb, pr\u00e9vient T\u00e9h\u00e9ran.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/221023/le-fil-du-jour-israel-poursuit-ses-frappes-gaza-et-met-en-garde-le-hezbollah"
    },
    {
        "title": "En France aussi, le g\u00e9ant McKinsey a son rond de serviette au c\u0153ur de l\u2019\u00c9tat",
        "summary": "Deux journalistes du \u00abNew York Times\u00bb d\u00e9noncent dans un livre traduit en fran\u00e7ais la connivence historique entre les d\u00e9cideurs publics et les dirigeants de McKinsey, principalement dans les pays anglo-saxons. Mais il faut rappeler qu\u2019en France aussi, le plus grand des cabinets de conseil a eu ses relais sous la Macronie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/221023/en-france-aussi-le-geant-mckinsey-son-rond-de-serviette-au-coeur-de-l-etat"
    },
    {
        "title": "\u00abUne partie de la \u201cpetite bourgeoisie culturelle\u201d a d\u00e9croch\u00e9 de la politique\u00bb",
        "summary": "Le sociologue \u00c9lie Gu\u00e9raut publie une enqu\u00eate sur le d\u00e9clin d\u2019une fraction des classes moyennes autrefois align\u00e9e sur le Parti socialiste. Avec ses cons\u00e9quences en mati\u00e8re de ressentiment et de repli sur la vie priv\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/221023/une-partie-de-la-petite-bourgeoisie-culturelle-decroche-de-la-politique"
    },
    {
        "title": "Au Maroc, la cause palestinienne rallume la flamme contestataire",
        "summary": "Depuis les grandes manifestations de col\u00e8re des ann\u00e9es 2016 et 2017, le Royaume n\u2019avait pas connu de rassemblements de si grande ampleur. Le soutien \u00e0 la Palestine f\u00e9d\u00e8re \u00e0 nouveau dans les rues, encadr\u00e9 par une coalition exp\u00e9riment\u00e9e et tol\u00e9r\u00e9 par le pouvoir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/231023/au-maroc-la-cause-palestinienne-rallume-la-flamme-contestataire"
    },
    {
        "title": "Le fil du jour. Emmanuel Macron \u00e0 Tel-Aviv mardi, alors que les raids contre Gaza se poursuivent",
        "summary": "Plus de soixante Palestiniens ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s \u00e0 Gaza dans des raids men\u00e9s par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne entre dimanche soir et lundi matin, selon un bilan du Hamas. Un d\u00e9bat se tiendra \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e cet apr\u00e8s-midi, \u00e0 la veille de la visite d\u2019Emmanuel Macron, mardi, \u00e0 Tel-Aviv.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/231023/le-fil-du-jour-emmanuel-macron-tel-aviv-mardi-alors-que-les-raids-contre-gaza-se-poursuivent"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Saint-\u00c9tienne, les ouvriers de M\u00e9cacentre occupent l\u2019usine, pour \u00abl\u2019honneur\u00bb",
        "summary": "Depuis le 3 octobre, les 178 salari\u00e9s de la filiale de l\u2019\u00e9quipementier automobile allemand ZF se relaient nuit et jour dans l\u2019usine, promise \u00e0 la liquidation. Ils se battent pour de meilleures conditions de d\u00e9part, mais aussi pour leur dignit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/231023/saint-etienne-les-ouvriers-de-mecacentre-occupent-l-usine-pour-l-honneur"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas: face \u00e0 la Chine et \u00e0 la Russie, Washington et ses alli\u00e9s sur un fil",
        "summary": "Joe Biden et d\u2019autres dirigeants occidentaux se sont rendus en Isra\u00ebl apr\u00e8s les attaques terroristes du Hamas. Si leur soutien est accompagn\u00e9 d\u2019une mise en garde sur le respect du droit international, ils sont critiqu\u00e9s par le reste du monde pour le \u00abdeux poids, deux mesures\u00bb appliqu\u00e9 \u00e0 leur politique au Moyen-Orient, notamment compar\u00e9e \u00e0 la strat\u00e9gie ukrainienne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/231023/guerre-israel-hamas-face-la-chine-et-la-russie-washington-et-ses-allies-sur-un-fil"
    },
    {
        "title": "Fret ferroviaire: l\u2019addition de trente ans d\u2019abandon",
        "summary": "Loin de favoriser le fret ferroviaire, la liquidation de Fret SNCF risque de faire plonger un peu plus le secteur. Car tous les transporteurs ferroviaires, publics comme priv\u00e9s, se heurtent aux m\u00eames difficult\u00e9s structurelles: l\u2019effondrement du r\u00e9seau ferroviaire en France.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/231023/fret-ferroviaire-l-addition-de-trente-ans-d-abandon"
    },
    {
        "title": "Le M\u00e9dia r\u00eave de cha\u00eene d\u2019info en continu, mais de gauche",
        "summary": "Face \u00e0 la concentration des m\u00e9dias et \u00e0 la droitisation des discours, Le M\u00e9dia, jusque-l\u00e0 cantonn\u00e9 en ligne, s\u2019assigne une mission p\u00e9rilleuse: investir le canal de diffusion le plus traditionnel, la t\u00e9l\u00e9vision. \u00c0 gauche toute, il esp\u00e8re \u00e9chapper aux pi\u00e8ges de la polarisation \u00e0 outrance.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/231023/le-media-reve-de-chaine-d-info-en-continu-mais-de-gauche"
    },
    {
        "title": "Toute l\u2019Arm\u00e9nie se mobilise autour des r\u00e9fugi\u00e9s du Haut-Karabagh",
        "summary": "Plus de cent mille personnes ont fui leur terre, pass\u00e9e en septembre sous le contr\u00f4le de l\u2019Azerba\u00efdjan. En Arm\u00e9nie, o\u00f9 elles ont trouv\u00e9 refuge, la population et les associations se mobilisent. Le gouvernement a mis en place une allocation sp\u00e9cifique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/231023/toute-l-armenie-se-mobilise-autour-des-refugies-du-haut-karabagh"
    },
    {
        "title": "RSA conditionn\u00e9 au b\u00e9n\u00e9volat: l\u2019Alsace mitig\u00e9e apr\u00e8s l\u2019avoir test\u00e9",
        "summary": "La loi \u00abplein emploi\u00bb, qui met en place 15 heures de b\u00e9n\u00e9volat par semaine pour les allocataires du RSA, vient d\u2019\u00eatre adopt\u00e9e en commission mixte paritaire. En Alsace, un dispositif analogue a \u00e9t\u00e9 mis en \u0153uvre d\u00e8s 2016, sans caract\u00e8re obligatoire. Les acteurs locaux dressent un bilan contrast\u00e9 de la mesure.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/231023/rsa-conditionne-au-benevolat-l-alsace-mitigee-apres-l-avoir-teste"
    },
    {
        "title": "En Argentine, Sergio Massa se pose en dernier rempart face \u00e0 l\u2019extr\u00e9misme",
        "summary": "Personne n\u2019attendait un score si \u00e9lev\u00e9, plus de 36%, pour le ministre de l\u2019\u00e9conomie sortant, au premier tour de la pr\u00e9sidentielle argentine. Malgr\u00e9 un bilan calamiteux, Sergio Massa, pur produit de la \u00abcaste\u00bb qu\u2019abhorre Javier Milei, a su man\u0153uvrer pour s\u2019imposer. Portrait.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/231023/en-argentine-sergio-massa-se-pose-en-dernier-rempart-face-l-extremisme"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Hamas: \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, les invectives volent haut, mais le d\u00e9bat ne d\u00e9colle pas",
        "summary": "La plupart des d\u00e9put\u00e9\u00b7es ont exprim\u00e9 une vision convergente de la situation au Proche-Orient, entre condamnation des crimes de guerre des deux c\u00f4t\u00e9s et r\u00e9affirmation de la n\u00e9cessit\u00e9 de la cr\u00e9ation d\u2019un \u00c9tat palestinien. La discussion a encore \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par les critiques en direction de La France insoumise.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/231023/israel-hamas-l-assemblee-les-invectives-volent-haut-mais-le-debat-ne-decolle-pas"
    },
    {
        "title": "Le fil du jour. Le Hamas annonce la lib\u00e9ration de deux nouvelles otages",
        "summary": "Plus de 5 000 Palestiniens ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s \u00e0 Gaza depuis le d\u00e9but du conflit, selon le dernier bilan du Hamas. Emmanuel Macron sera mardi \u00e0 Jerusalem pour exprimer une \u00absolidarit\u00e9 \u00e0 Isra\u00ebl\u00bb et construire un \u00abnouveau consensus international\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/231023/le-fil-du-jour-le-hamas-annonce-la-liberation-de-deux-nouvelles-otages"
    }
]