[
    {
        "title": "\u00c0 Hong Kong, dans le proc\u00e8s des \u00ab47\u00bb, tous coupables sauf deux\u2026 et encore",
        "summary": "\u00c0 l\u2019exception de deux personnes, quatorze militants prod\u00e9mocratie ayant os\u00e9 organiser des primaires en amont des \u00e9lections l\u00e9gislatives de 2020 ont \u00e9t\u00e9 reconnus coupables jeudi dans un proc\u00e8s qui r\u00e9unissait en tout quarante-sept accus\u00e9s. Les autres avaient plaid\u00e9 coupables, certains \u00e9tant m\u00eame devenus des t\u00e9moins \u00e0 charge.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/310524/hong-kong-dans-le-proces-des-47-tous-coupables-sauf-deux-et-encore"
    },
    {
        "title": "Affaire \u00abL\u00e9gendes\u00bb: un proc\u00e8s aux assises requis pour les barbouzes et les chefs d\u2019entreprise",
        "summary": "Le parquet de Paris a requis le renvoi devant la cour d\u2019assises des vingt-trois membres ou clients de l\u2019officine qui organisait agressions et meurtres. O\u00f9 l\u2019on d\u00e9couvre que pour certains patrons, l\u2019expression \u00ab\u00e9liminer la concurrence\u00bb doit s\u2019entendre au pied de la lettre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/310524/affaire-legendes-un-proces-aux-assises-requis-pour-les-barbouzes-et-les-chefs-d-entreprise"
    },
    {
        "title": "\u00abCivilisation jud\u00e9o-chr\u00e9tienne\u00bb: le mensonge historique de Benyamin N\u00e9tanyahou",
        "summary": "Sur LCI, le premier ministre isra\u00e9lien Benyamin N\u00e9tanyahou a brandi la d\u00e9fense d\u2019une \u00abcivilisation jud\u00e9o-chr\u00e9tienne\u00bb en \u00e9tendard de sa croisade contre le peuple palestinien. D\u00e9montage d\u2019un mensonge historique qui fait liti\u00e8re de la longue dur\u00e9e de l\u2019antis\u00e9mitisme chr\u00e9tien.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/310524/civilisation-judeo-chretienne-le-mensonge-historique-de-benyamin-netanyahou"
    },
    {
        "title": "Mexique: une femme de gauche aux portes du pouvoir",
        "summary": "Les Mexicains voteront dimanche 2 juin pour des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales et locales. Claudia Sheinbaum, qui fut la premi\u00e8re maire de la capitale Mexico, devrait devenir la premi\u00e8re pr\u00e9sidente de la R\u00e9publique et maintenir le pays \u00e0 gauche.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/310524/mexique-une-femme-de-gauche-aux-portes-du-pouvoir"
    },
    {
        "title": "LVMH, nouveau ma\u00eetre de Saint-Germain-des-Pr\u00e9s",
        "summary": "Dans l\u2019ancien quartier litt\u00e9raire parisien, la boutique Louis Vuitton, install\u00e9e en lieu et place de la mythique librairie La Hune, s\u2019impose comme le symbole et le moteur d\u2019une surgentrification qui transforme les alentours en un immense centre commercial d\u2019a\u00e9roport.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/310524/lvmh-nouveau-maitre-de-saint-germain-des-pres"
    },
    {
        "title": "Au tribunal, les combines immobili\u00e8res de l\u2019ex-pr\u00e9fet Alain Gard\u00e8re",
        "summary": "L\u2019ancien haut fonctionnaire sarkozyste a effectu\u00e9 de tr\u00e8s bonnes affaires aupr\u00e8s d\u2019entreprises du b\u00e2timent auxquelles il rendait des services. Le promoteur Antonio de Sousa, proche de nombreux \u00e9lus d\u2019\u00cele-de-France, en faisait partie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/310524/au-tribunal-les-combines-immobilieres-de-l-ex-prefet-alain-gardere"
    },
    {
        "title": "Mont\u00e9e de l\u2019antis\u00e9mitisme: \u00abJ\u2019ai l\u2019impression d\u2019\u00eatre gifl\u00e9e en permanence\u00bb",
        "summary": "Inquiets d\u2019une forme d\u2019indiff\u00e9rence \u00e0 l\u2019antis\u00e9mitisme, boulevers\u00e9s par le 7 octobre et ses cons\u00e9quences, des juifs et juives qui se revendiquent de gauche oscillent entre besoin d\u2019affirmation et repli, racontent leurs d\u00e9ceptions et les tiraillements intimes qu\u2019ils ressentent depuis huit mois.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/310524/montee-de-l-antisemitisme-j-ai-l-impression-d-etre-giflee-en-permanence"
    },
    {
        "title": "Les habitants des pays du Sud subissent de plein fouet l\u2019intensification du chaos climatique",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but du printemps, le Sud global est secou\u00e9 par des \u00e9v\u00e9nements climatiques extr\u00eames accentu\u00e9s par le ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9t\u00e9o El Ni\u00f1o. En Asie, ces catastrophes ont des cons\u00e9quences sociales d\u00e9l\u00e9t\u00e8res, qui touchent en premier lieu les enfants et les femmes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/310524/les-habitants-des-pays-du-sud-subissent-de-plein-fouet-l-intensification-du-chaos-climatique"
    },
    {
        "title": "La Wallonie interdit tout transit d\u2019armes vers Isra\u00ebl",
        "summary": "Le gouvernement de la r\u00e9gion belge a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019interdire le transport d\u2019armes vers Isra\u00ebl via ses a\u00e9roports. Une extension d\u2019une politique restrictive \u00e0 l\u2019\u0153uvre depuis 2009.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/310524/la-wallonie-interdit-tout-transit-d-armes-vers-israel"
    },
    {
        "title": "La crucifixion de Donald Trump",
        "summary": "Comment expliquer le soutien des \u00e9vang\u00e9liques \u00e0 l\u2019ancien pr\u00e9sident, reconnu coupable dans l\u2019affaire Stormy Daniels, du nom d\u2019une actrice porno dont il a achet\u00e9 le silence? C\u2019est que pour ces chr\u00e9tiens blancs, la religion n\u2019est plus une affaire de foi mais d\u2019identit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/310524/la-crucifixion-de-donald-trump"
    },
    {
        "title": "La culture dans la campagne des europ\u00e9ennes, ou l\u2019incantation p\u00e9trifi\u00e9e",
        "summary": "Circulation des artistes, droit des travailleurs ind\u00e9pendants, statut europ\u00e9en de l\u2019artiste, \u00e9cologie et intelligence artificielle: tour d\u2019horizon de la place qu\u2019occupe ou non le secteur culturel dans les programmes, en vue des \u00e9lections du 9 juin prochain.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/010624/la-culture-dans-la-campagne-des-europeennes-ou-l-incantation-petrifiee"
    },
    {
        "title": "Supr\u00e9macistes, prorusses, homophobes... Les alli\u00e9s du RN en Europe",
        "summary": "Au-del\u00e0 de la rupture avec son partenaire allemand l\u2019AfD, le Rassemblement national est toujours alli\u00e9 avec divers partis aux positions ouvertement racistes et homophobes. Jordan Bardella assume ces infr\u00e9quentables, arguant ne pas chercher \u00abdes clones\u00bb au Parlement europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/010624/supremacistes-prorusses-homophobes-les-allies-du-rn-en-europe"
    },
    {
        "title": "Italie: Le g\u00e9n\u00e9ral Vannacci, atout extr\u00eame d\u2019un Matteo Salvini en perte de vitesse",
        "summary": "Matteo Salvini a nomm\u00e9 le tr\u00e8s controvers\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la t\u00eate de sa liste pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes en Italie centrale. Suspendu de ses fonctions militaires suite \u00e0 la publication d\u2019un pamphlet raciste et homophobe, il d\u00e9fend le slogan de la Ligue: \u00abPlus d\u2019Italie, moins d\u2019Europe\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/010624/italie-le-general-vannacci-atout-extreme-d-un-matteo-salvini-en-perte-de-vitesse"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections en Inde: la question sociale perturbe le triomphe annonc\u00e9 de Narendra Modi",
        "summary": "Grand favori pour un troisi\u00e8me mandat, le premier ministre a pourtant ram\u00e9 lors de cette campagne, dans laquelle ses rengaines contre les musulmans n\u2019ont pas passionn\u00e9. L\u2019opposition a su marquer des points en \u00e9voquant le ch\u00f4mage, les in\u00e9galit\u00e9s et la d\u00e9fense de la d\u00e9mocratie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/010624/elections-en-inde-la-question-sociale-perturbe-le-triomphe-annonce-de-narendra-modi"
    },
    {
        "title": "Affaire Dentexia: derri\u00e8re l\u2019escroquerie dentaire, le combat pour faire juger le volet sanitaire",
        "summary": "Apr\u00e8s plus de 1 500 plaintes et huit ans d\u2019instruction, les victimes de la cha\u00eene de centres dentaires low cost se battent pour que l\u2019escroquerie, mais aussi les mutilations qu\u2019elles ont subies, ne restent pas impunies.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/010624/affaire-dentexia-derriere-l-escroquerie-dentaire-le-combat-pour-faire-juger-le-volet-sanitaire"
    },
    {
        "title": "Pour le cerveau, l\u2019habit fait le moine",
        "summary": "Des chercheurs viennent de montrer que notre cerveau est capable de d\u00e9coder les symboles que nous utilisons pour afficher notre identit\u00e9 et notre statut social. Une facult\u00e9 qui a pu donner un avantage \u00e9volutif \u00e0 l\u2019\u00eatre humain.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/010624/pour-le-cerveau-l-habit-fait-le-moine"
    },
    {
        "title": "La France d\u00e9grad\u00e9e par Standard & Poor\u2019s, l\u2019ex\u00e9cutif ridiculis\u00e9",
        "summary": "Si la d\u00e9gradation de la note financi\u00e8re de la France par S&amp;P n\u2019aura qu\u2019un impact tr\u00e8s limit\u00e9, voire inexistant, sur les conditions d\u2019emprunt de notre pays sur les march\u00e9s, le camouflet politique est r\u00e9el pour Emmanuel Macron. Et les cons\u00e9quences sur sa politique \u00e9conomique pourraient \u00eatre lourdes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/010624/la-france-degradee-par-standard-poor-s-l-executif-ridiculise"
    },
    {
        "title": "JO 2024: \u00e0 Nantes, des malades priv\u00e9s de sortie pour ne pas perturber le passage de la flamme",
        "summary": "Notre partenaire Mediacit\u00e9s a mis la main sur une note confidentielle qui interdit aux patients hospitalis\u00e9s contre leur gr\u00e9 en psychiatrie de sortir de l\u2019h\u00f4pital la semaine prochaine, pendant le passage de la flamme olympique en Loire-Atlantique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/010624/jo-2024-nantes-des-malades-prives-de-sortie-pour-ne-pas-perturber-le-passage-de-la-flamme"
    }
]