[
    {
        "title": "En Pennsylvanie, les agriculteurs commencent \u00e0 s\u2019inqui\u00e9ter des choix de Trump",
        "summary": "La guerre commerciale avec la Chine pourrait frapper de plein fouet une base \u00e9lectorale jusqu\u2019ici rest\u00e9e fid\u00e8le \u00e0 Donald Trump: les agriculteurs. En Pennsylvanie, grand \u00c9tat clef du nord-est des \u00c9tats-Unis, certains ne cachent plus leur malaise.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/200425/en-pennsylvanie-les-agriculteurs-commencent-s-inquieter-des-choix-de-trump"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y a une forme de d\u00e9ni\u00bb: quand l\u2019\u00c9ducation nationale ferme les yeux sur le management brutal",
        "summary": "Malgr\u00e9 les alertes des personnels sur des cas de management dysfonctionnel, parfois longs de plusieurs ann\u00e9es, certains chefs d\u2019\u00e9tablissement scolaire restent \u00e0 leur poste, ou sont simplement mut\u00e9s. Et cela peut mener \u00e0 des drames.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/200425/il-y-une-forme-de-deni-quand-l-education-nationale-ferme-les-yeux-sur-le-management-brutal"
    },
    {
        "title": "\u00abLa situation en Isra\u00ebl et en Palestine est la pointe avanc\u00e9e d\u2019un probl\u00e8me qui se pose ailleurs\u00bb",
        "summary": "Le chercheur Eran Tzidkiyahu a soutenu une th\u00e8se pionni\u00e8re comparant le Hamas palestinien et le sionisme religieux isra\u00e9lien. Entretien.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/200425/la-situation-en-israel-et-en-palestine-est-la-pointe-avancee-d-un-probleme-qui-se-pose-ailleurs"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Caen et Rouen, des int\u00e9gristes catholiques pourfendent un \u00abStabat Mater\u00bb",
        "summary": "Retour sur l\u2019hostilit\u00e9 traditionaliste qui s\u2019est manifest\u00e9e en Normandie, \u00e0 l\u2019\u00e9gard du \u00abStabat Mater\u00bb de Domenico Scarlatti. Se saisissant d\u2019une telle \u0153uvre, les compagnies La Temp\u00eate et La Phenomena en ont fait un voyage iconoclaste et transgressif.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/200425/caen-et-rouen-des-integristes-catholiques-pourfendent-un-stabat-mater"
    },
    {
        "title": "La pr\u00e9fecture des Hauts-de-Seine donne des interros surprises aux sans-papiers",
        "summary": "Selon les informations de Mediapart, des agents imposent aux usagers en situation irr\u00e9guli\u00e8re, en dehors de tout cadre l\u00e9gal, une liste de questions de culture g\u00e9n\u00e9rale ou relatives \u00e0 leur vie personnelle. Plusieurs t\u00e9moins parlent de pratiques \u00abd\u00e9loyales\u00bb, la pr\u00e9fecture assume.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/200425/la-prefecture-des-hauts-de-seine-donne-des-interros-surprises-aux-sans-papiers"
    },
    {
        "title": "L\u2019esprit critique \u00abth\u00e9\u00e2tre\u00bb: une r\u00e9volution, un meurtre et un portrait",
        "summary": "Notre podcast culturel discute du spectacle d\u2019Ariane Mnouchkine \u00abIci sont les dragons\u00bb, de \u00abL\u2019Amante anglaise\u00bb mise en sc\u00e8ne par \u00c9milie Charriot et des multiples propositions de la chor\u00e9graphe et metteuse en sc\u00e8ne Fanny de Chaill\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/200425/l-esprit-critique-theatre-une-revolution-un-meurtre-et-un-portrait"
    },
    {
        "title": "Les jacobins, \u00e0 rebours des id\u00e9es re\u00e7ues",
        "summary": "Coauteur de livre \u00abHaro sur les jacobins\u00bb, l\u2019historien C\u00f4me Simien d\u00e9monte les clich\u00e9s qui en font des centralisateurs autoritaires, oppos\u00e9s \u00e0 des \u00abgirondins\u00bb d\u00e9mocrates et r\u00e9gionalistes. Que reste-t-il de cet h\u00e9ritage r\u00e9volutionnaire dans le d\u00e9bat public? Explications.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/200425/les-jacobins-rebours-des-idees-recues"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019\u00e9co-anxi\u00e9t\u00e9 peut \u00eatre une ressource politique pour agir collectivement\u00bb",
        "summary": "Face au chaos climatique, le psychosociologue Jean Le Goff propose dans un essai qui s\u2019appuie sur des t\u00e9moignages de militants \u00e9cologistes d\u2019appr\u00e9hender l\u2019\u00e9co-anxi\u00e9t\u00e9 comme un sentiment politique \u00e0 mettre au service des luttes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/200425/l-eco-anxiete-peut-etre-une-ressource-politique-pour-agir-collectivement"
    },
    {
        "title": "Municipales de 2026: la mue \u00abcommunaliste\u00bb paradoxale de LFI",
        "summary": "Le mouvement de Jean-Luc M\u00e9lenchon se revendique du communalisme en vue des municipales de 2026. Un concept rattach\u00e9 \u00e0 l\u2019histoire de la Commune de 1871 et qui parle aux sensibilit\u00e9s radicales. Mais sa version insoumise est loin de correspondre \u00e0 l\u2019id\u00e9e de ses principaux inspirateurs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/200425/municipales-de-2026-la-mue-communaliste-paradoxale-de-lfi"
    },
    {
        "title": "Congr\u00e8s des \u00c9cologistes: par-del\u00e0 la victoire en b\u00e9ton de Marine Tondelier",
        "summary": "Sans surprise, la secr\u00e9taire nationale sortante a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lue d\u00e8s le premier tour du congr\u00e8s des \u00c9cologistes avec 73% des suffrages exprim\u00e9s. Avec ses nouveaux statuts et sa cheffe connue, le parti dispose d\u2019un ex\u00e9cutif fort et coh\u00e9rent. Mais il lui manque encore un programme pour r\u00e9ellement imposer l\u2019\u00e9cologie dans le d\u00e9bat public.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/190425/congres-des-ecologistes-par-dela-la-victoire-en-beton-de-marine-tondelier"
    },
    {
        "title": "\u00abQu\u2019est-ce que j\u2019ai fait pour m\u00e9riter \u00e7a?\u00bb: le cauchemar des exclus du droit du sol \u00e0 Mayotte",
        "summary": "Depuis 2019, le droit du sol n\u2019est plus appliqu\u00e9 \u00e0 Mayotte, o\u00f9 se rend lundi Emmanuel Macron. Une situation d\u00e9rogatoire qui a \u00e9t\u00e9 \u00e0 nouveau durcie par les parlementaires. La France a ainsi fait basculer la vie de milliers de jeunes qui, bien que n\u00e9s et ayant grandi \u00e0 Mayotte, en sont exclus.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210425/qu-est-ce-que-j-ai-fait-pour-meriter-ca-le-cauchemar-des-exclus-du-droit-du-sol-mayotte"
    },
    {
        "title": "Expulsions: la Cour supr\u00eame engage la confrontation avec Donald Trump",
        "summary": "La plus haute instance judiciaire \u00e9tats-unienne a emp\u00each\u00e9 l\u2019expulsion vers le Salvador de migrants v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens accus\u00e9s par l\u2019administration d\u2019\u00eatre membres de gangs. Un Salvadorien renvoy\u00e9 dans son pays en raison d\u2019une \u00aberreur administrative\u00bb est devenu le symbole du m\u00e9pris de Donald Trump pour l\u2019\u00c9tat de droit.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/210425/expulsions-la-cour-supreme-engage-la-confrontation-avec-donald-trump"
    },
    {
        "title": "La th\u00e9orie de la relativit\u00e9 d\u2019Einstein \u00e0 l\u2019\u00e9preuve de la recherche spatiale",
        "summary": "Une horloge atomique a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e lundi 21 avril vers la Station spatiale internationale. Son but: tester la th\u00e9orie phare d\u2019Albert Einstein. Et peut-\u00eatre d\u00e9couvrir une nouvelle physique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/210425/la-theorie-de-la-relativite-d-einstein-l-epreuve-de-la-recherche-spatiale"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois est mort, ses contradictions demeurent au sein de l\u2019\u00c9glise",
        "summary": "Le premier pape sud-am\u00e9ricain de l\u2019histoire laisse un bilan mitig\u00e9 aux yeux des progressistes, d\u00e9fenseur des migrants mais pourfendeur de l\u2019IVG, \u00e9cologiste revendiqu\u00e9 mais homophobe affirm\u00e9. La bataille, \u00e9minemment politique, pour sa succession est ouverte.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/210425/le-pape-francois-est-mort-ses-contradictions-demeurent-au-sein-de-l-eglise"
    },
    {
        "title": "Narcotrafic: les surveillants p\u00e9nitentiaires face au \u00abvenin\u00bb de la corruption",
        "summary": "La question de la corruption de certains fonctionnaires p\u00e9nitentiaires inqui\u00e8te de plus en plus. S\u2019il n\u2019est pas nouveau, le ph\u00e9nom\u00e8ne est aggrav\u00e9 par la surpopulation carc\u00e9rale et par la politique de recrutement men\u00e9e pendant des ann\u00e9es par l\u2019administration, qui commence tout juste \u00e0 changer de braquet.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210425/narcotrafic-les-surveillants-penitentiaires-face-au-venin-de-la-corruption"
    },
    {
        "title": "\u00c0 d\u00e9couvert. Marie et Charles, artistes \u00aben jach\u00e8re\u00bb au RSA",
        "summary": "Marie et Charles, artistes peintres quadrag\u00e9naires, vivent du RSA et de petits boulots ponctuels avec leur fille de presque 6 ans. Entre pr\u00e9carit\u00e9 subie et choisie, ils trouvent leur \u00e9quilibre en tentant de ne pas trop creuser leur d\u00e9couvert. C\u2019est le deuxi\u00e8me volet de notre nouvelle s\u00e9rie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210425/decouvert-marie-et-charles-artistes-en-jachere-au-rsa"
    },
    {
        "title": "En Ukraine, malgr\u00e9 les promesses pascales, plus personne ne croit \u00e0 une tr\u00eave russe",
        "summary": "Moscou avait d\u00e9clar\u00e9 un cessez-le-feu pendant le week-end de P\u00e2ques, en gage de bonne foi face \u00e0 un Donald Trump lass\u00e9. Mais la Russie ne l\u2019a finalement pas respect\u00e9, comme elle n\u2019abandonne pas ses ambitions maximalistes inacceptables pour Kyiv.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/210425/en-ukraine-malgre-les-promesses-pascales-plus-personne-ne-croit-une-treve-russe"
    }
]