[
    {
        "title": "La proportionnelle comme sortie de crise? oui, mais pas n\u2019importe laquelle",
        "summary": "Des s\u00e9nateurs \u00e9cologistes \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon, plusieurs responsables de gauche ont mis sur la table des propositions concr\u00e8tes pour changer le mode de scrutin qui attribue le pouvoir de gouverner la France. Il est temps que le d\u00e9bat s\u2019engage \u00e0 ce sujet.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/240724/la-proportionnelle-comme-sortie-de-crise-oui-mais-pas-n-importe-laquelle"
    },
    {
        "title": "Sur la route du d\u00e9ni, Macron laisse la priorit\u00e9 \u00e0 droite",
        "summary": "Le Nouveau Front populaire a eu beau proposer le nom de Lucie Castets, Emmanuel Macron ne varie pas de ligne: pour lui, la gauche n\u2019a pas gagn\u00e9 et n\u2019a pas de majorit\u00e9 viable. Le chef de l\u2019\u00c9tat esp\u00e8re geler le temps politique pour convaincre LR de sceller un accord, et les socialistes de rompre avec La France insoumise.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/240724/sur-la-route-du-deni-macron-laisse-la-priorite-droite"
    },
    {
        "title": "Depuis la dissolution, le danger d\u2019une \u00abtr\u00eave\u00bb d\u00e9mocratique",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique nage en plein confusionnisme. Il reconna\u00eet avoir perdu les \u00e9lections, mais refuse d\u2019en tirer les cons\u00e9quences, r\u00eavant de continuer de mener la politique qui l\u2019a conduit dans le mur, ainsi que la France. Ses manigances pour rester au pouvoir constituent une menace pour l\u2019\u00c9tat de droit.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240724/depuis-la-dissolution-le-danger-d-une-treve-democratique"
    },
    {
        "title": "L\u2019accord entre factions palestiniennes a toutes les chances \u00abde rester de l\u2019encre sur du papier\u00bb",
        "summary": "Quatorze factions palestiniennes, dont le Hamas et le Fatah, ont sign\u00e9 \u00e0 P\u00e9kin un accord pour former un gouvernement palestinien unifi\u00e9. Mais pour le chercheur palestinien Ghassan Khatib, les divergences profondes entre les deux partis ont de quoi doucher les espoirs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/240724/l-accord-entre-factions-palestiniennes-toutes-les-chances-de-rester-de-l-encre-sur-du-papier"
    },
    {
        "title": "JOP: une nouvelle plainte r\u00e9v\u00e8le les relations privil\u00e9gi\u00e9es de Paris 2024 avec le groupe Havas",
        "summary": "Une agence marketing a d\u00e9nonc\u00e9 au Parquet national financier l\u2019attribution du contrat de cr\u00e9ation de la mascotte des Jeux \u00e0 une filiale d\u2019Havas. Ce groupe est d\u00e9j\u00e0 vis\u00e9 par une premi\u00e8re plainte pour favoritisme autour de l\u2019embl\u00e8me de Paris 2024.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240724/jop-une-nouvelle-plainte-revele-les-relations-privilegiees-de-paris-2024-avec-le-groupe-havas"
    },
    {
        "title": "Jeux olympiques: un espion russe, suspect\u00e9 de vouloir perturber la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture, incarc\u00e9r\u00e9 \u00e0 Paris",
        "summary": "Un Russe a \u00e9t\u00e9 mis en examen pour \u00abintelligence avec une puissance \u00e9trang\u00e8re en vue de susciter des hostilit\u00e9s en France\u00bb. Il se serait vant\u00e9 de perturber la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture. Une affaire qui ravive la crainte d\u2019une campagne de sabotages.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240724/jeux-olympiques-un-espion-russe-suspecte-de-vouloir-perturber-la-ceremonie-d-ouverture-incarcere-paris"
    },
    {
        "title": "La mouche soldat: du laboratoire \u00e0 la mangeoire",
        "summary": "Apr\u00e8s des d\u00e9cennies \u00e0 les combattre, les scientifiques sont d\u00e9sormais press\u00e9s d\u2019\u00e9tudier les vertus des insectes plut\u00f4t que leurs nuisances. Comme \u00e0 Tours, o\u00f9 rayonne le plus grand centre europ\u00e9en de recherche sur la biologie de l\u2019insecte.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240724/la-mouche-soldat-du-laboratoire-la-mangeoire"
    },
    {
        "title": "JO d\u2019hiver 2030 dans les Alpes: est-ce vraiment n\u00e9cessaire?",
        "summary": "D\u00e9penser un demi-milliard d\u2019euros pour organiser les Jeux olympiques d\u2019hiver dans des montagnes \u00e9branl\u00e9es par le choc climatique: est-ce une bonne id\u00e9e? Le CIO vient de d\u00e9signer les Alpes fran\u00e7aises, sous r\u00e9serve de garanties financi\u00e8res.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/240724/jo-d-hiver-2030-dans-les-alpes-est-ce-vraiment-necessaire"
    },
    {
        "title": "Le NFP propose Lucie Castets pour Matignon, Macron ne veut pas en entendre parler",
        "summary": "Quelques heures avant l\u2019interview d\u2019Emmanuel Macron sur France 2, la coalition de gauche s\u2019est mise d\u2019accord pour proposer d\u2019envoyer Lucie Castets \u00e0 Matignon. Son profil, \u00e0 mi-chemin entre exp\u00e9rience d\u2019\u00c9tat et mouvement social, convient \u00e0 toutes les composantes mais n\u2019a pas l\u2019air de convaincre Emmanuel Macron, qui entend ne pas \u00abchanger les choses [\u2026] jusqu\u2019\u00e0 mi-ao\u00fbt\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/230724/le-nfp-propose-lucie-castets-pour-matignon-macron-ne-veut-pas-en-entendre-parler"
    },
    {
        "title": "\u00c9conomie am\u00e9ricaine: le grand d\u00e9phasage des ann\u00e9es Biden",
        "summary": "Le mandat du pr\u00e9sident sortant est un succ\u00e8s \u00e9conomique, selon les chiffres macro\u00e9conomiques. La majorit\u00e9 des Am\u00e9ricains a une autre perception: ils parlent d\u2019une nette d\u00e9gradation de leur niveau de vie. Ce d\u00e9calage risque d\u2019\u00eatre au c\u0153ur de la prochaine campagne pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/230724/economie-americaine-le-grand-dephasage-des-annees-biden"
    },
    {
        "title": "Chez Basic-Fit, des salari\u00e9s pouss\u00e9s vers la sortie",
        "summary": "Depuis plusieurs mois, les licenciements se multiplient dans les salles tandis que se d\u00e9veloppe le recours \u00e0 l\u2019int\u00e9rim. Avec de moins en moins de managers et des entra\u00eeneurs ind\u00e9pendants qui sous-louent leurs cr\u00e9neaux, la pression s\u2019accentue \u00e0 tous les niveaux du groupe.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/250724/chez-basic-fit-des-salaries-pousses-vers-la-sortie"
    },
    {
        "title": "Le vice-pr\u00e9sident LR de l\u2019Assembl\u00e9e nationale vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour fraude",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 Xavier Breton, qui vient d\u2019\u00eatre \u00e9lu \u00e0 la vice-pr\u00e9sidence de l\u2019Assembl\u00e9e, est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir voulu briguer la t\u00eate de la f\u00e9d\u00e9ration Les R\u00e9publicains de l\u2019Ain alors qu\u2019il n\u2019\u00e9tait pas \u00e0 jour de cotisations. Une enqu\u00eate judiciaire a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250724/le-vice-president-lr-de-l-assemblee-nationale-vise-par-une-enquete-pour-fraude"
    },
    {
        "title": "\u00abVous n\u2019\u00eates pas de vrais Fran\u00e7ais\u00bb: la collaboratrice du d\u00e9put\u00e9 RN Julien Odoul accus\u00e9e d\u2019avoir tenu des propos racistes dans un bar",
        "summary": "Julie Gahinet, collaboratrice parlementaire de Julien Odoul, est accus\u00e9e d\u2019avoir tenu des propos racistes au Rosa Bonheur sur Seine, \u00e0 Paris, contre des clients d\u2019origine marocaine. Si elle d\u00e9ment les faits, des t\u00e9moins confirment et trois plaintes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250724/vous-n-etes-pas-de-vrais-francais-la-collaboratrice-du-depute-rn-julien-odoul-accusee-d-avoir-tenu-des-pro"
    },
    {
        "title": "Primes JO: le double standard entre les forces de l\u2019ordre et les hospitaliers",
        "summary": "Pour les forces d\u2019ordre, la prime des Jeux olympiques est attribu\u00e9e selon des crit\u00e8res clairs, sans distinctions hi\u00e9rarchiques. La situation est toujours opaque pour les hospitaliers, trait\u00e9s de mani\u00e8re in\u00e9quitable selon les m\u00e9tiers.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250724/primes-jo-le-double-standard-entre-les-forces-de-l-ordre-et-les-hospitaliers"
    },
    {
        "title": "Dans le parc naturel de Millevaches, les industriels font feu de tout bois",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 encercl\u00e9 par les scieries, les industries du papier et les centrales \u00e0 biomasse, le massif forestier du Limousin suscite aujourd\u2019hui la convoitise du producteur de pellets Biosyl, qui pr\u00e9voit de construire fin 2024 une grande usine \u00e0 Gu\u00e9ret.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250724/dans-le-parc-naturel-de-millevaches-les-industriels-font-feu-de-tout-bois"
    },
    {
        "title": "Aux JO\u00a02024, un usage sans pr\u00e9c\u00e9dent des drones et des algorithmes de surveillance",
        "summary": "Depuis quelques jours, des algorithmes de surveillance sont utilis\u00e9s par la RATP et la SNCF dans plus de cinquante gares d\u2019\u00cele-de-France. Des drones sont autoris\u00e9s \u00e0 survoler certaines villes de Seine-Saint-Denis pendant plus d\u2019un mois. Un recours \u00e0 ces technologies jamais vu dans sa quantit\u00e9 comme dans sa dur\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250724/aux-jo-2024-un-usage-sans-precedent-des-drones-et-des-algorithmes-de-surveillance"
    },
    {
        "title": "Une coop\u00e9rative pour sauver Duralex? Des salari\u00e9s y croient dur comme verre",
        "summary": "Depuis avril, l\u2019entreprise qui produit les verres iconiques est en redressement judiciaire. Une partie des salari\u00e9s veut faire de la soci\u00e9t\u00e9 une Scop, quand d\u2019autres soutiennent le projet d\u2019un repreneur. Le tribunal de commerce d\u2019Orl\u00e9ans doit se prononcer le 26 juillet.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/250724/une-cooperative-pour-sauver-duralex-des-salaries-y-croient-dur-comme-verre"
    },
    {
        "title": "Vu comme une \u00abmenace\u00bb, un Ouzbek expuls\u00e9 par la France malgr\u00e9 des risques de torture",
        "summary": "L\u2019homme esp\u00e9rait obtenir l\u2019asile en France. Il a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 dans un avion le 25 juillet pour \u00eatre renvoy\u00e9 dans son pays d\u2019origine, o\u00f9 il affirme \u00eatre recherch\u00e9. Le minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur et la pr\u00e9fecture de police de Paris estiment qu\u2019il repr\u00e9sentait une \u00abmenace grave pour l\u2019ordre public\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250724/vu-comme-une-menace-un-ouzbek-expulse-par-la-france-malgre-des-risques-de-torture"
    },
    {
        "title": "N\u00e9tanyahou devant le Congr\u00e8s des \u00c9tats-Unis: \u00abMa guerre\u00a0est la v\u00f4tre\u00bb",
        "summary": "Devant repr\u00e9sentants et s\u00e9nateurs, le premier ministre isra\u00e9lien a une nouvelle fois ass\u00e9n\u00e9 le discours du bien contre le mal, posant l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu en protecteur des \u00c9tats-Unis au Moyen-Orient, sans \u00e9voquer la moindre perspective de n\u00e9gociation ou de paix. Il a \u00e9t\u00e9 moins applaudi que lors de ses adresses pr\u00e9c\u00e9dentes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/250724/netanyahou-devant-le-congres-des-etats-unis-ma-guerre-est-la-votre"
    }
]