[
    {
        "title": "En Occitanie, le RN repart en campagne\u2026 contre la justice",
        "summary": "Dans le Gard et l\u2019H\u00e9rault, d\u00e9partements o\u00f9 l\u2019extr\u00eame droite est particuli\u00e8rement puissante, les militants RN se mobilisent pour \u00absoutenir\u00bb Marine Le Pen apr\u00e8s sa condamnation. Conf\u00e9rences de presse, tractages, bus affr\u00e9t\u00e9s pour rejoindre le rassemblement parisien\u2026: le parti entend transformer la situation en dynamique politique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050425/en-occitanie-le-rn-repart-en-campagne-contre-la-justice"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la condamnation de Marine Le Pen, une semaine d\u2019intimidation mortif\u00e8re",
        "summary": "Les attaques contre l\u2019id\u00e9e m\u00eame de justice apr\u00e8s la condamnation de la cheffe de file du RN, qui manifeste dimanche \u00e0 Paris, ne doivent pas \u00eatre prises \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re. Partout dans le monde, l\u2019extr\u00eame droite acc\u00e9l\u00e8re dans son projet de destruction des contre-pouvoirs et de remise en cause de l\u2019\u00c9tat de droit.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050425/apres-la-condamnation-de-marine-le-pen-une-semaine-d-intimidation-mortifere"
    },
    {
        "title": "Marine Le Pen condamn\u00e9e: les dix mensonges du RN d\u00e9mont\u00e9s",
        "summary": "Depuis sa condamnation lundi 31 mars par le tribunal correctionnel, Marine Le Pen et ses alli\u00e9s n\u2019ont cess\u00e9 d\u2019ass\u00e9ner des contre-v\u00e9rit\u00e9s et de semer le doute sur la l\u00e9gitimit\u00e9 du jugement. Cette vid\u00e9o r\u00e9tablit des v\u00e9rit\u00e9s factuelles en quelques minutes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050425/marine-le-pen-condamnee-les-dix-mensonges-du-rn-demontes"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai vu des choses bien pires que la mort\u00bb: la traite des femmes perdure en Europe",
        "summary": "On trouve de nombreuses femmes roumaines dans les maisons closes allemandes et entre les mains de trafiquants. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne touche d\u00e9sormais de nombreux pays europ\u00e9ens, dont la France. Mais les \u00c9tats semblent s\u2019en accommoder puisqu\u2019ils ne renforcent pas les contr\u00f4les.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/050425/j-ai-vu-des-choses-bien-pires-que-la-mort-la-traite-des-femmes-perdure-en-europe"
    },
    {
        "title": "Le plus grand bailleur social de France ne se remet pas des pratiques de son ancien directeur",
        "summary": "Accus\u00e9 de harc\u00e8lement moral, de misogynie et de conflits d\u2019int\u00e9r\u00eats, Vincent Mah\u00e9, le tout-puissant directeur de CDC Habitat, a fini par \u00eatre pouss\u00e9 vers la sortie il y a trois ans. Mais l\u2019affaire a laiss\u00e9 des traces profondes tandis que lui est redevenu conseiller d\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/050425/le-plus-grand-bailleur-social-de-france-ne-se-remet-pas-des-pratiques-de-son-ancien-directeur"
    },
    {
        "title": "Quand les esp\u00e8ces faisaient le tour du monde",
        "summary": "Depuis des millions d\u2019ann\u00e9es, les animaux ont parcouru le globe. Certains d\u00e9placements laissent cependant les pal\u00e9ontologues perplexes, car ils ne sont explicables que par des travers\u00e9es \u00e0 bord d\u2019embarcations. Notamment les esp\u00e8ces du genre \u00abHomo\u00bb d\u00e9couvertes r\u00e9cemment sur des \u00eeles en Asie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/050425/quand-les-especes-faisaient-le-tour-du-monde"
    },
    {
        "title": "Racis\u00e9\u00b7e, mais pas trop: le business du \u00abblackfishing\u00bb num\u00e9rique",
        "summary": "Le filtre \u00absi j\u2019\u00e9tais noir de peau\u00bb a \u00e9merg\u00e9 sur TikTok. De nombreux utilisateurs et utilisatrices, pour la plupart racis\u00e9\u00b7es, d\u00e9noncent cette pratique qu\u2019ils et elles associent \u00e0 un blackface \u00e9dulcor\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/050425/racise-e-mais-pas-trop-le-business-du-blackfishing-numerique"
    },
    {
        "title": "La cynique alliance de la malbouffe et du grand laboratoire pr\u00e9tendant lutter contre l\u2019ob\u00e9sit\u00e9",
        "summary": "Novo Nordisk commercialise des m\u00e9dicaments amaigrissants et, officiellement, la fondation du laboratoire se mobilise pour pr\u00e9venir l\u2019ob\u00e9sit\u00e9. La r\u00e9alit\u00e9 est tout autre. Son vice-pr\u00e9sident a par exemple \u00e9t\u00e9 pay\u00e9 par Ferrero, Nestl\u00e9, McDonald\u2019s et McCain.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050425/la-cynique-alliance-de-la-malbouffe-et-du-grand-laboratoire-pretendant-lutter-contre-l-obesite"
    },
    {
        "title": "Violences sexuelles: 15 mois de prison avec sursis requis contre l\u2019acteur Thierry Samitier",
        "summary": "Jug\u00e9 vendredi pour harc\u00e8lement et agressions sexuelles sur deux com\u00e9diennes dans le cadre d\u2019une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre, l\u2019humoriste de \u00abNos chers voisins\u00bb a ni\u00e9 les faits. L\u2019ex-footballeur et com\u00e9dien Frank Leb\u0153uf \u00e9tait cit\u00e9 comme t\u00e9moin et confident des victimes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050425/violences-sexuelles-15-mois-de-prison-avec-sursis-requis-contre-l-acteur-thierry-samitier"
    },
    {
        "title": "Les partis politiques tentent de r\u00e9investir un terrain laiss\u00e9 en friche: les id\u00e9es",
        "summary": "Le \u00abtravail sur les id\u00e9es\u00bb est devenu l\u2019un des engagements les plus r\u00e9pandus des directions partisanes. Les multiples crises, et l\u2019activisme de formations comme La France insoumise, incitent \u00e0 des efforts en la mati\u00e8re. Mais des freins persistent.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/050425/les-partis-politiques-tentent-de-reinvestir-un-terrain-laisse-en-friche-les-idees"
    },
    {
        "title": "\u00abUne main-d\u2019\u0153uvre pas ch\u00e8re et fiable\u00bb: en Alg\u00e9rie, les migrants subsahariens sont de tous les chantiers",
        "summary": "Depuis des ann\u00e9es, dans les grandes villes, ils participent \u00e0 construire l\u2019Alg\u00e9rie moderne. Souvent exploit\u00e9s, ils vivent et travaillent dans des conditions pr\u00e9caires, en attendant de poursuivre leur parcours migratoire vers l\u2019Europe.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060425/une-main-d-oeuvre-pas-chere-et-fiable-en-algerie-les-migrants-subsahariens-sont-de-tous-les-chantie"
    },
    {
        "title": "Manifestation anti-Trump: \u00abIl y a tellement de choses qu\u2019on ne peut pas tout mettre sur un morceau de carton\u00bb",
        "summary": "Galvanis\u00e9s par des victoires r\u00e9centes mais inquiets pour le pays, plusieurs centaines de milliers d\u2019Am\u00e9ricains ont battu le pav\u00e9 \u00e0 New York, samedi, dans le cadre de la plus grande mobilisation anti-Trump depuis le d\u00e9but de son second mandat. Les motifs d\u2019inqui\u00e9tude \u00e9taient innombrables.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060425/manifestation-anti-trump-il-y-tellement-de-choses-qu-ne-peut-pas-tout-mettre-sur-un-morceau-de-cart"
    },
    {
        "title": "Nastassja Martin: \u00abLa mani\u00e8re dont nous avons objectiv\u00e9 le monde nous m\u00e8ne droit dans le mur\u00bb",
        "summary": "L\u2019anthropologue Nastassja Martin, associ\u00e9e au photographe Olivier de S\u00e9pibus, propose un autre regard sur les montagnes, sources de glace et sources de vie. Entretien.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/060425/nastassja-martin-la-maniere-dont-nous-avons-objective-le-monde-nous-mene-droit-dans-le-mur"
    },
    {
        "title": "Yves Robert, l\u2019ami policier",
        "summary": "Un ancien policier d\u2019Ajaccio aurait fourni des informations pr\u00e9cieuses au clan du Petit Bar, permettant \u00e0 certains de ses membres de prendre la fuite avant les interpellations de septembre 2020. Il sera jug\u00e9 s\u00e9par\u00e9ment.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060425/yves-robert-l-ami-policier"
    }
]