[
    {
        "title": "Affaire Stormy Daniels: Donald Trump condamn\u00e9 mais dispens\u00e9 de peine",
        "summary": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu, reconnu coupable en mai de 34 chefs d\u2019accusation dans l\u2019affaire de l\u2019achat du silence de la star du X en 2016, a \u00e9t\u00e9 dispens\u00e9 de peine vendredi. Il devient tout de m\u00eame le premier pr\u00e9sident \u00e9lu de l\u2019histoire des \u00c9tats-Unis \u00e0 \u00e9coper d\u2019une sanction p\u00e9nale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100125/affaire-stormy-daniels-donald-trump-condamne-mais-dispense-de-peine"
    },
    {
        "title": "Le ministre Fran\u00e7ois Rebsamen cumule deux mandats, augmente ses indemnit\u00e9s et est \u00abparfaitement \u00e0 l\u2019aise avec \u00e7a\u00bb",
        "summary": "En plus de cumuler ses fonctions de ministre de l\u2019am\u00e9nagement du territoire et de pr\u00e9sident de m\u00e9tropole, Fran\u00e7ois Rebsamen s\u2019est augment\u00e9 de 25 000 euros par an. Contrairement au premier ministre, lui refuse de renoncer \u00e0 son indemnit\u00e9 locale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090125/le-ministre-francois-rebsamen-cumule-deux-mandats-augmente-ses-indemnites-et-est-parfaitement-l-aise-avec"
    },
    {
        "title": "Macron et Trudeau, l\u2019effritement du r\u00e8gne des ic\u00f4nes du lib\u00e9ralisme",
        "summary": "L\u2019annonce de la d\u00e9mission du premier ministre canadien rappelle la crise politique qui agite la France et la chute vertigineuse du pr\u00e9sident fran\u00e7ais dans l\u2019opinion publique. Retour sur le destin crois\u00e9 de ceux qui ont \u00e9t\u00e9 longtemps pr\u00e9sent\u00e9s comme des \u00abjumeaux lib\u00e9raux\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100125/macron-et-trudeau-l-effritement-du-regne-des-icones-du-liberalisme"
    },
    {
        "title": "Confondu par une vid\u00e9o, un surveillant p\u00e9nitentiaire condamn\u00e9 pour des violences",
        "summary": "Au terme d\u2019une enqu\u00eate particuli\u00e8rement lente, Gr\u00e9goire A. a \u00e9cop\u00e9 de 900 euros d\u2019amende pour des violences sur un d\u00e9tenu commises il y a six ans, lorsqu\u2019il \u00e9tait en poste au centre p\u00e9nitentiaire de Meaux-Chauconin.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100125/confondu-par-une-video-un-surveillant-penitentiaire-condamne-pour-des-violences"
    },
    {
        "title": "\u00abAbonnez-vous\u00a0matin\u00bb: \u00abPersonne n'y comprend rien\u00bb, Sarkozy au cin\u00e9ma et au tribunal, avec Micha\u00ebl Hajdenberg",
        "summary": "Trois vendredis par mois, de 10 h \u00e0 12 h, le vid\u00e9aste Ostpolitik anime une matinale pour passer en revue les derni\u00e8res infos publi\u00e9es dans Mediapart: actualit\u00e9 internationale, politique, culture, billets du Club, documentaires, etc.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/100125/abonnez-vous-matin-personne-ny-comprend-rien-sarkozy-au-cinema-et-au-tribunal-avec-michael-hajde"
    },
    {
        "title": "Hanane Karimi, sociologue: \u00abEn France, le musulman est associ\u00e9 au danger\u00bb",
        "summary": "Bruno Retailleau, \u00e0 l\u2019occasion des dix ans de l\u2019attentat contre \u00abCharlie Hebdo\u00bb et l\u2019Hyper Cacher, a formul\u00e9 des menaces pour les droits des femmes voil\u00e9es. Un discours qui alimente la \u00abpolitique du soup\u00e7on\u00bb visant les musulmans, analyse la sociologue Hanane Karimi.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100125/hanane-karimi-sociologue-en-france-le-musulman-est-associe-au-danger"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la r\u00e9gion Auvergne\u2010Rh\u00f4ne\u2010Alpes, le successeur de Wauquiez est en pr\u00e9sidence surveill\u00e9e",
        "summary": "Choisi en septembre \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale, le rempla\u00e7ant de Laurent Wauquiez doit composer avec le patron des d\u00e9put\u00e9s LR, qui continue d\u2019intervenir dans la conduite de la collectivit\u00e9, parfois \u00e0 la limite de la l\u00e9galit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/100125/la-region-auvergne-rhone-alpes-le-successeur-de-wauquiez-est-en-presidence-surveillee"
    },
    {
        "title": "Venezuela: Nicol\u00e1s Maduro investi pour un troisi\u00e8me mandat malgr\u00e9 la contestation",
        "summary": "Le pr\u00e9sident v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien, soutenu par l\u2019arm\u00e9e et une administration aux ordres, a pr\u00eat\u00e9 serment ce vendredi pour un troisi\u00e8me mandat, malgr\u00e9 les accusations de fraude de l\u2019opposition, qui a encore manifest\u00e9 jeudi aux cris de \u00abNous n\u2019avons pas peur!\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100125/venezuela-nicolas-maduro-investi-pour-un-troisieme-mandat-malgre-la-contestation"
    },
    {
        "title": "Dix-huit mois de prison avec sursis requis contre St\u00e9phane Plaza pour dire \u00abaux victimes qu\u2019elles ne sont pas seules\u00bb",
        "summary": "Jug\u00e9 jeudi pour violences conjugales, l\u2019animateur de M6 a persist\u00e9 \u00e0 se poser en cible d\u2019une \u00abvengeance\u00bb. La procureure a tenu \u00e0 \u00abrappeler qui est la victime et qui est l\u2019agresseur\u00bb, au terme d\u2019une proc\u00e9dure o\u00f9 les plaignantes ont \u00e9t\u00e9 brutalis\u00e9es par la d\u00e9fense.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100125/dix-huit-mois-de-prison-avec-sursis-requis-contre-stephane-plaza-pour-dire-aux-victimes-qu-elles-ne-sont-p"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des financements libyens: Sarkozy, Hortefeux, Gu\u00e9ant se posent en victimes",
        "summary": "Au troisi\u00e8me jour d\u2019audience, Nicolas Sarkozy a d\u00e9nonc\u00e9 \u00abun complot\u00bb contre lui. Brice Hortefeux a estim\u00e9 \u00abqu\u2019il n\u2019y a rien\u00bb dans le dossier, et Claude Gu\u00e9ant que \u00able pacte corruptif n\u2019a jamais exist\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100125/proces-des-financements-libyens-sarkozy-hortefeux-gueant-se-posent-en-victimes"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9fet du Bas-Rhin menace d\u2019expulsion les parents de mineurs interpell\u00e9s pour des violences urbaines",
        "summary": "Dans des courriers que Rue89 Strasbourg a pu consulter, le pr\u00e9fet du Bas-Rhin Jacques Witkowski menace d\u2019expulsion les parents \u00e9trangers de mineurs interpell\u00e9s dans la p\u00e9riode entre No\u00ebl et Nouvel An.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/110125/le-prefet-du-bas-rhin-menace-d-expulsion-les-parents-de-mineurs-interpelles-pour-des-violences-urbaines"
    },
    {
        "title": "Affaire Mazan, guets-apens homophobes... le fondateur du site Coco mis en examen",
        "summary": "Le g\u00e9rant du site Coco a \u00e9t\u00e9 mis en examen pour une dizaine d\u2019infractions jeudi, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue. Cette plateforme, ferm\u00e9e depuis cet \u00e9t\u00e9, \u00e9tait au c\u0153ur de l\u2019affaire des viols de Mazan, mais aussi de p\u00e9docriminalit\u00e9, de prox\u00e9n\u00e9tisme et d\u2019agressions homophobes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/110125/affaire-mazan-guets-apens-homophobes-le-fondateur-du-site-coco-mis-en-examen"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislative partielle: en Is\u00e8re, l\u2019\u00e9quation compliqu\u00e9e de Lyes Louffok pour faire gagner la gauche",
        "summary": "Engag\u00e9 pour les droits des enfants, Lyes Louffok a \u00e9t\u00e9 investi par le Nouveau Front populaire pour tenter de conqu\u00e9rir la premi\u00e8re circonscription de l\u2019Is\u00e8re, apr\u00e8s la d\u00e9mission d\u2019un d\u00e9put\u00e9 insoumis accus\u00e9 de violences sexuelles. La sociologie ais\u00e9e de l\u2019\u00e9lectorat est un d\u00e9fi pour le militant.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/110125/legislative-partielle-en-isere-l-equation-compliquee-de-lyes-louffok-pour-faire-gagner-la-gauche"
    },
    {
        "title": "Prendre en compte la long\u00e9vit\u00e9 des animaux pour mieux prot\u00e9ger la biodiversit\u00e9",
        "summary": "Les humains tuent pr\u00e9f\u00e9rentiellement les gros animaux, souvent les plus \u00e2g\u00e9s et exp\u00e9riment\u00e9s. Ce comportement a de graves cons\u00e9quences sur les \u00e9cosyst\u00e8mes car les vieux individus contribuent \u00e0 la survie de leur esp\u00e8ce.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/110125/prendre-en-compte-la-longevite-des-animaux-pour-mieux-proteger-la-biodiversite"
    },
    {
        "title": "Le dernier lyc\u00e9e musulman de France agr\u00e9\u00e9 par l\u2019\u00c9tat perd son contrat",
        "summary": "La pr\u00e9fecture a annonc\u00e9 la r\u00e9siliation, au 1\u1d49\u02b3 septembre, du contrat liant l\u2019\u00c9tat au groupe scolaire musulman Al-Kindi, install\u00e9 en p\u00e9riph\u00e9rie de Lyon depuis 2012. Il lui est reproch\u00e9 \u00abun positionnement p\u00e9dagogique probl\u00e9matique\u00bb et une suppos\u00e9e \u00abproximit\u00e9 avec la pens\u00e9e des fr\u00e8res musulmans\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/110125/le-dernier-lycee-musulman-de-france-agree-par-l-etat-perd-son-contrat"
    }
]