[
    {
        "title": "L\u2019ancien ministre et patron du Var Hubert Falco mis au supplice lors de son proc\u00e8s en appel",
        "summary": "Le proc\u00e8s en appel d\u2019Hubert Falco, ancien maire de Toulon et proche d\u2019Emmanuel Macron, s\u2019est tenu lundi et mardi. Le parquet a retrac\u00e9 les contours d\u2019une affaire \u00absombre\u00bb et \u00abviolente\u00bb qui confirmera ou non que Falco doit renoncer \u00e0 tous ses mandats.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260324/l-ancien-ministre-et-patron-du-var-hubert-falco-mis-au-supplice-lors-de-son-proces-en-appel"
    },
    {
        "title": "Une experte de l\u2019ONU accuse Isra\u00ebl d\u2019\u00abactes de g\u00e9nocide\u00bb \u00e0 Gaza",
        "summary": "Rapporteure sp\u00e9ciale des Nations unies pour les territoires palestiniens occup\u00e9s, Francesca Albanese affirme dans un rapport qu\u2019\u00abil existe des motifs raisonnables de croire que le seuil indiquant qu\u2019Isra\u00ebl a commis un g\u00e9nocide est atteint\u00bb \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260324/une-experte-de-l-onu-accuse-israel-d-actes-de-genocide-gaza"
    },
    {
        "title": "Suicide d\u2019Eva\u00eblle, 11 ans: pourquoi une enseignante sera jug\u00e9e pour \u00abharc\u00e8lement\u00bb scolaire",
        "summary": "Une juge d\u2019instruction a d\u00e9cid\u00e9, le 20 mars, de renvoyer devant le tribunal deux camarades de classe d\u2019Eva\u00eblle, morte en 2019, pour des faits de \u00abharc\u00e8lement\u00bb. Mais aussi sa professeure de fran\u00e7ais. Pour comprendre ce choix, Mediapart s\u2019est plong\u00e9 dans le dossier.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260324/suicide-d-evaelle-11-ans-pourquoi-une-enseignante-sera-jugee-pour-harcelement-scolaire"
    },
    {
        "title": "Frantz Fanon, une \u0153uvre-vie pour aujourd\u2019hui",
        "summary": "De l\u2019anticolonialisme \u00e0 la d\u00e9sali\u00e9nation, l\u2019\u0153uvre-vie de Frantz Fanon est d\u2019une actualit\u00e9 br\u00fblante. Edwy Plenel la revisite avec l\u2019essayiste Adam Shatz, qui publie \u00abFrantz Fanon. Une vie en r\u00e9volutions\u00bb\" \"(La D\u00e9couverte).",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/260324/frantz-fanon-une-oeuvre-vie-pour-aujourd-hui"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Sciences Po-Grenoble, \u00e9tudiants, profs et agents mobilis\u00e9s contre la sous-traitance",
        "summary": "Depuis plus d\u2019un mois, les \u00e9tudiants de Sciences Po-Grenoble bloquent r\u00e9guli\u00e8rement l\u2019\u00e9tablissement pour d\u00e9noncer le projet d\u2019externalisation du service d\u2019entretien. De leur c\u00f4t\u00e9, les agents concern\u00e9s refusent le projet. Tous s\u2019inqui\u00e8tent de la r\u00e9pression du mouvement par la direction.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/260324/sciences-po-grenoble-etudiants-profs-et-agents-mobilises-contre-la-sous-traitance"
    },
    {
        "title": "Gaza: le minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur a bloqu\u00e9 l\u2019\u00e9vacuation promise des familles de Fran\u00e7ais",
        "summary": "Tandis que le gouvernement a donn\u00e9 son feu vert, fin 2023, \u00e0 l\u2019\u00e9vacuation des familles de ressortissants fran\u00e7ais \u00e0 Gaza, l\u2019op\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 en partie bloqu\u00e9e au niveau du minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur, selon des informations de Mediapart. Des dizaines de personnes, souvent \u00e2g\u00e9es, attendent.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260324/gaza-le-ministere-de-l-interieur-bloque-l-evacuation-promise-des-familles-de-francais"
    },
    {
        "title": "La discr\u00e8te condamnation du d\u00e9put\u00e9 nationaliste corse Jean-F\u00e9lix Acquaviva",
        "summary": "Jean-F\u00e9lix Acquaviva, d\u00e9put\u00e9 nationaliste corse et cousin de Gilles Simeoni, pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif de la collectivit\u00e9 de Corse, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour favoritisme, le 30 novembre 2022. Ni vu ni connu gr\u00e2ce \u00e0 une comparution sur reconnaissance pr\u00e9alable de culpabilit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260324/la-discrete-condamnation-du-depute-nationaliste-corse-jean-felix-acquaviva"
    },
    {
        "title": "Droit \u00e0 l\u2019h\u00e9bergement d\u2019urgence: le Calvados a tent\u00e9 de trier les \u00e9trangers",
        "summary": "Le d\u00e9partement normand a essay\u00e9 d\u2019introduire une diff\u00e9rence de r\u00e9gime entre les \u00e9trangers en situation r\u00e9guli\u00e8re ou irr\u00e9guli\u00e8re dans l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019h\u00e9bergement d\u2019urgence. Cette disposition, pr\u00e9vue par la loi immigration vot\u00e9e au Parlement, a pourtant \u00e9t\u00e9 censur\u00e9e par le Conseil constitutionnel.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260324/droit-l-hebergement-d-urgence-le-calvados-tente-de-trier-les-etrangers"
    },
    {
        "title": "L\u2019avenir judiciaire de Julian Assange s\u2019\u00e9claircit un peu",
        "summary": "La Haute Cour de Londres demande \u00e0 la justice am\u00e9ricaine de garantir que le fondateur de WikiLeaks b\u00e9n\u00e9ficie, en cas d\u2019extradition, de la protection accord\u00e9e par le premier amendement. Si elle ne le fait pas d\u2019ici trois semaines, il pourra faire appel de son extradition.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260324/l-avenir-judiciaire-de-julian-assange-s-eclaircit-un-peu"
    },
    {
        "title": "Aux \u00c9tats-Unis, les conservateurs s\u2019attaquent d\u00e9sormais aux pilules abortives",
        "summary": "La Cour supr\u00eame \u00e9tats-unienne a \u00e9limin\u00e9 le droit constitutionnel \u00e0 l\u2019avortement et se penche \u00e0 partir de mardi sur la mif\u00e9pristone, une pilule abortive. Reportage au Nouveau-Mexique, dans le sud-ouest du pays, refuge pour celles qui veulent avorter.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260324/aux-etats-unis-les-conservateurs-s-attaquent-desormais-aux-pilules-abortives"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron saupoudre la Guyane de petites annonces, \u00e0 distance de la population",
        "summary": "Sur la p\u00eache, l\u2019agriculture, l\u2019orpaillage et l\u2019\u00e9volution statutaire, Emmanuel Macron n\u2019a pas rassur\u00e9 une population globalement indiff\u00e9rente \u00e0 des promesses qui ne r\u00e9soudront pas les difficult\u00e9s de la Guyane. L\u2019impression d\u2019une occasion manqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270324/emmanuel-macron-saupoudre-la-guyane-de-petites-annonces-distance-de-la-population"
    }
]