[
    {
        "title": "Argentine: Javier Milei n\u2019est ni Trump ni Bolsonaro, il est pire",
        "summary": "L\u2019Argentin Javier Milei est le dernier avatar d\u2019un mouvement de fond des droites extr\u00eames \u00abanti-syst\u00e8me\u00bb qui s\u2019\u00e9panouissent dans les failles et insuffisances des d\u00e9mocraties actuelles. Mais les rapprochements avec Donald Trump ou Jair Bolsonaro \u00e9chouent \u00e0 saisir la sp\u00e9cificit\u00e9 du ph\u00e9nom\u00e8ne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/201123/argentine-javier-milei-n-est-ni-trump-ni-bolsonaro-il-est-pire"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019h\u00f4pital Al-Nasser du Caire, les plaies ouvertes des bless\u00e9s de Gaza",
        "summary": "Alors que le pouvoir \u00e9gyptien communique sur l\u2019accueil de 31 nourrissons pr\u00e9matur\u00e9s venus de l\u2019h\u00f4pital Al-Shifa, reportage dans la capitale aupr\u00e8s des rares bless\u00e9s \u00e9vacu\u00e9s de Gaza vers l\u2019\u00c9gypte depuis le d\u00e9but du mois de novembre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/201123/l-hopital-al-nasser-du-caire-les-plaies-ouvertes-des-blesses-de-gaza"
    },
    {
        "title": "\u00abLes bougnoules!\u00a0Je suis chez moi, alors tu d\u00e9gages!\u00bb: un jardinier de 29 ans attaqu\u00e9 au cutter dans le Val-de-Marne",
        "summary": "Le jardinier a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019injures racistes vendredi, avant d\u2019\u00eatre gravement bless\u00e9 \u00e0 la gorge par un septuag\u00e9naire arm\u00e9 d\u2019un cutter. Le mis en cause a \u00e9t\u00e9 remis en libert\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire sans interdiction de revenir sur les lieux ni de porter une arme. Mediapart publie les images de cette agression.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/201123/les-bougnoules-je-suis-chez-moi-alors-tu-degages-un-jardinier-de-29-ans-attaque-au-cutter-dans-le-val-de-m"
    },
    {
        "title": "Le fondateur de ChatGPT choisit l\u2019\u00e9thique en toc de Microsoft",
        "summary": "L\u2019\u00e9viction de Sam Altman puis son embauche par Microsoft traduisent le divorce entre deux camps qui s\u2019affrontent sur l\u2019avenir de l\u2019intelligence artificielle. Les Gafam semblant refuser une \u00abpause\u00bb souhait\u00e9e par certains.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/201123/le-fondateur-de-chatgpt-choisit-l-ethique-en-toc-de-microsoft"
    },
    {
        "title": "L\u2019ONU alerte: les \u00e9missions de CO2 augmentent quand elles devraient baisser drastiquement",
        "summary": "Le programme de l\u2019ONU pour l\u2019environnement a publi\u00e9 son rapport annuel \u00e0 quelques jours de la COP28. Pour Laurence Tubiana, n\u00e9gociatrice en chef de l\u2019accord de Paris en 2015, cela montre la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019obtenir un \u00abaccord ambitieux\u00bb lors de la COP28.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/201123/l-onu-alerte-les-emissions-de-co2-augmentent-quand-elles-devraient-baisser-drastiquement"
    },
    {
        "title": "Quatre mises en examen dans une affaire de terrorisme d\u2019ultradroite",
        "summary": "Quatre hommes de 17 \u00e0 58 ans suspect\u00e9s d\u2019appartenir \u00e0 l\u2019ultradroite ont \u00e9t\u00e9 mis en examen et \u00e9crou\u00e9s, vendredi, pour \u00abassociation de malfaiteurs terroriste criminelle\u00bb et \u00abtrafic d\u2019armes\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/201123/quatre-mises-en-examen-dans-une-affaire-de-terrorisme-d-ultradroite"
    },
    {
        "title": "Le libertarianisme, nouveau levier de l\u2019extr\u00eame droite?",
        "summary": "La victoire de Javier Milei prouve que le radicalisme de march\u00e9 libertarien est un mat\u00e9riau que l\u2019extr\u00eame droite peut mobiliser ais\u00e9ment pour renouveler son id\u00e9ologie. Et que ce mat\u00e9riau pr\u00e9sente pour elle une opportunit\u00e9, compte tenu de la situation \u00e9conomique et sociale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/201123/le-libertarianisme-nouveau-levier-de-l-extreme-droite"
    },
    {
        "title": "Protection de l\u2019enfance: le gouvernement reste aux abonn\u00e9s absents",
        "summary": "Le gouvernement a annonc\u00e9 un nouveau plan pour la protection de l\u2019enfance. Parmi les mesures, un renforcement du 119. Mais l\u2019embouteillage est tel que de nombreuses victimes risquent de rester sans r\u00e9ponse et sans soutien.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/201123/protection-de-l-enfance-le-gouvernement-reste-aux-abonnes-absents"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9pollution du site Petroplus par Valgo de nouveau contest\u00e9e par les services de l\u2019\u00c9tat",
        "summary": "Alert\u00e9s par des r\u00e9surgences d\u2019hydrocarbures r\u00e9currentes sur le site de l\u2019ex-raffinerie Petroplus, pr\u00e8s de Rouen, les services de l\u2019\u00c9tat ont demand\u00e9 d\u2019ouvrir des fouilles en sous-sol. Ces op\u00e9rations ont permis, \u00e0 chaque fois, de d\u00e9couvrir des d\u00e9chets d\u2019hydrocarbures.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/201123/la-depollution-du-site-petroplus-par-valgo-de-nouveau-contestee-par-les-services-de-l-etat"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Paris, Angela Davis passe le relais \u00e0 la jeune g\u00e9n\u00e9ration afrof\u00e9ministe",
        "summary": "L\u2019activiste et philosophe afro-am\u00e9ricaine a partag\u00e9 son amour de la musique et ses visions r\u00e9volutionnaires dimanche soir \u00e0 Paris. Cinquante ans apr\u00e8s l\u2019apog\u00e9e du mouvement Black Power, elle reste une source d\u2019inspiration in\u00e9gal\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/201123/paris-angela-davis-passe-le-relais-la-jeune-generation-afrofeministe"
    }
]