[
    {
        "title": "Proc\u00e8s Canteleu: le r\u00e9cit d\u2019une maire se disant abandonn\u00e9e face aux trafiquants",
        "summary": "Au proc\u00e8s du vaste trafic de drogue d\u00e9mantel\u00e9 dans la commune normande, l\u2019ex-maire PS et un de ses conseillers municipaux sont jug\u00e9s pour complicit\u00e9. Au fur et \u00e0 mesure de l\u2019audience, M\u00e9lanie Boulanger est apparue comme une maire livr\u00e9e \u00e0 elle-m\u00eame face au trafic qui gangr\u00e8ne sa ville.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/200624/proces-canteleu-le-recit-d-une-maire-se-disant-abandonnee-face-aux-trafiquants"
    },
    {
        "title": "Le patronat se pr\u00e9pare \u00e0 collaborer avec le RN",
        "summary": "Sonn\u00e9s par la dissolution, les milieux patronaux cherchent \u00e0 tisser au plus vite des liens avec le parti de Jordan Bardella. Entre \u00able cauchemar\u00bb de l\u2019extr\u00eame droite et \u00able chaos\u00bb d\u2019une chambre ingouvernable, ils optent pour le premier, avec l\u2019espoir de tenir la main du RN sur l\u2019\u00e9conomie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/200624/le-patronat-se-prepare-collaborer-avec-le-rn"
    },
    {
        "title": "Au RN, un programme \u00e9conomique fond\u00e9 sur la discrimination et la r\u00e9pression",
        "summary": "Le RN tente de rassurer march\u00e9s et patrons en abandonnant le volet social de son programme. Mais le c\u0153ur de la vision \u00e9conomique du parti d\u2019extr\u00eame droite reste bien la \u00abpr\u00e9f\u00e9rence nationale\u00bb et la r\u00e9pression du monde du travail.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/200624/au-rn-un-programme-economique-fonde-sur-la-discrimination-et-la-repression"
    },
    {
        "title": "Face au Medef, la gauche crispe les patrons et le RN fait son cirque",
        "summary": "Auditionn\u00e9s par les lobbys patronaux, les partis candidats aux \u00e9lections l\u00e9gislatives ont re\u00e7u un accueil tr\u00e8s variable. Plein soutien au ministre des finances Bruno Le Maire, crispations face au Nouveau Front populaire d\u2019\u00c9ric Coquerel et Boris Vallaud, et circonspection devant le couple baroque et x\u00e9nophobe Ciotti-Bardella.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/200624/face-au-medef-la-gauche-crispe-les-patrons-et-le-rn-fait-son-cirque"
    },
    {
        "title": "Interpell\u00e9 pour un tag anti-Bardella, il est accueilli au commissariat par une chanson pro-Bardella",
        "summary": "Plac\u00e9 en garde \u00e0 vue pour un tag \u00abBardella meurt\u00bb, le 10 juin, un homme de 31 ans d\u00e9nonce des injures de la part des policiers et un \u00abcomit\u00e9 d\u2019accueil\u00bb un peu particulier au commissariat. La pr\u00e9fecture de police de Paris annonce l\u2019ouverture d\u2019une enqu\u00eate administrative.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/200624/interpelle-pour-un-tag-anti-bardella-il-est-accueilli-au-commissariat-par-une-chanson-pro-bardella"
    },
    {
        "title": "Bardella, CNews et la piste des financements occultes de la campagne du RN",
        "summary": "La campagne de propagande pro-Bardella conduite par les m\u00e9dias audiovisuels du groupe Bollor\u00e9, qui a d\u00e9j\u00e0 jou\u00e9 le marionnettiste d\u2019\u00e9lections en Afrique, pose un d\u00e9fi in\u00e9dit aux organes de contr\u00f4le.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/200624/bardella-cnews-et-la-piste-des-financements-occultes-de-la-campagne-du-rn"
    },
    {
        "title": "JO 2024: l\u2019impact climatique pourrait \u00eatre pire que pr\u00e9vu",
        "summary": "Le bilan carbone des d\u00e9placements des spectateurs internationaux pourrait \u00eatre le double de ce qui est pr\u00e9vu jusqu\u2019ici, autour de 1,1 million de tonnes de CO2, selon des calculs du think tank d\u2019experts The Shifters.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/200624/jo-2024-l-impact-climatique-pourrait-etre-pire-que-prevu"
    },
    {
        "title": "En Seine-et-Marne, le RN vise le \u00abgrand basculement\u00bb",
        "summary": "Le Rassemblement national esp\u00e8re conqu\u00e9rir la moiti\u00e9 des circonscriptions du d\u00e9partement, dont celle du ministre Franck Riester. Face \u00e0 lui, le parti d\u2019extr\u00eame droite a parachut\u00e9 un avocat parisien, pour tenter de \u00abremplacer Les R\u00e9publicains\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/200624/en-seine-et-marne-le-rn-vise-le-grand-basculement"
    },
    {
        "title": "RN: l\u2019hypocrite m\u00e9nage d\u2019un parti qui reste profond\u00e9ment x\u00e9nophobe",
        "summary": "\u00c0 chaque candidat du Rassemblement national \u00e9pingl\u00e9 pour des publications racistes ou antis\u00e9mites, le parti d\u2019extr\u00eame droite se f\u00e9licite de r\u00e9agir fermement. Mais il semble plus soucieux de contr\u00f4ler la diffusion des id\u00e9es de ses troupes, que les id\u00e9es elles-m\u00eames.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/200624/rn-l-hypocrite-menage-d-un-parti-qui-reste-profondement-xenophobe"
    },
    {
        "title": "Arrestations en Nouvelle-Cal\u00e9donie: la directrice de cabinet du pr\u00e9sident du Congr\u00e8s parmi les interpell\u00e9s",
        "summary": "Onze militants ind\u00e9pendantistes ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en garde \u00e0 vue mercredi dans le cadre d\u2019une enqu\u00eate ouverte par le parquet de Noum\u00e9a, notamment pour association de malfaiteurs. Parmi eux: la principale collaboratrice de Roch Wamytan, le pr\u00e9sident du Congr\u00e8s de Nouvelle-Cal\u00e9donie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/200624/arrestations-en-nouvelle-caledonie-la-directrice-de-cabinet-du-president-du-congres-parmi-les-interpelles"
    },
    {
        "title": "Bardella, CNews et la piste des financements occultes de la campagne du RN",
        "summary": "La campagne de propagande pro-Bardella conduite par les m\u00e9dias audiovisuels du groupe Bollor\u00e9, qui a d\u00e9j\u00e0 jou\u00e9 le marionnettiste d\u2019\u00e9lections en Afrique, pose un d\u00e9fi in\u00e9dit aux organes de contr\u00f4le.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/200624/bardella-cnews-et-la-piste-des-financements-occultes-de-la-campagne-du-rn"
    },
    {
        "title": "\u00abLe RN au pouvoir, ce serait un grand choc, symbolique et g\u00e9opolitique\u00bb",
        "summary": "Entretien avec l\u2019historien Philip Nord, sp\u00e9cialiste des combats r\u00e9publicains contre les diff\u00e9rents avatars de la r\u00e9action. Il pointe les ressemblances entre la France et les \u00c9tats-Unis, deux d\u00e9mocraties pr\u00e9coces dans lesquelles l\u2019extr\u00eame droite est aux portes du pouvoir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/210624/le-rn-au-pouvoir-ce-serait-un-grand-choc-symbolique-et-geopolitique"
    },
    {
        "title": "Affaire Caub\u00e8re: autopsie d\u2019un fiasco judiciaire",
        "summary": "Le com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne est mis en examen pour viol et agression sexuelle sur trois jeunes filles. Six ans plus t\u00f4t, une premi\u00e8re plainte avait \u00e9t\u00e9 class\u00e9e sans suite. Mediapart r\u00e9v\u00e8le que la police avait men\u00e9 une enqu\u00eate \u00e0 charge contre la plaignante et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment ignor\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210624/affaire-caubere-autopsie-d-un-fiasco-judiciaire"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Clichy-sous-Bois, vingt ans de mobilisation pour rien?",
        "summary": "La commune de Seine-Saint-Denis est une ville quadrill\u00e9e par les militants pour inciter la population \u00e0 se rendre aux urnes. Ces \u00e9lections l\u00e9gislatives ne feront pas exception. Pourtant, la r\u00e9signation r\u00e8gne et il est difficile de mobiliser face au risque du Rassemblement national.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210624/clichy-sous-bois-vingt-ans-de-mobilisation-pour-rien"
    },
    {
        "title": "Le communiste Fabien Roussel menac\u00e9 comme jamais dans son fief du Nord",
        "summary": "Le premier secr\u00e9taire du PCF va devoir livrer un combat particuli\u00e8rement \u00e2pre contre le RN sur la 20e circonscription du Nord. Son avenir politique est suspendu \u00e0 une victoire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/210624/le-communiste-fabien-roussel-menace-comme-jamais-dans-son-fief-du-nord"
    },
    {
        "title": "Mobilisations lyc\u00e9ennes: une r\u00e9pression in\u00e9dite qui fait craindre le pire",
        "summary": "Plusieurs actions de mobilisation lyc\u00e9enne en faveur d\u2019un cessez-le-feu \u00e0 Gaza ont \u00e9t\u00e9 violemment r\u00e9prim\u00e9es par les forces de l\u2019ordre ces derni\u00e8res semaines. \u00c9l\u00e8ves, parents et avocats, qui d\u00e9noncent d\u00e9j\u00e0 une r\u00e9pression in\u00e9dite, se disent tr\u00e8s inquiets face \u00e0 la possibilit\u00e9 de l\u2019arriv\u00e9e au pouvoir de l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210624/mobilisations-lyceennes-une-repression-inedite-qui-fait-craindre-le-pire"
    },
    {
        "title": "Esclavage dans les mondes musulmans: les faits, les clich\u00e9s et leur post\u00e9rit\u00e9",
        "summary": "M\u2019hamed Oualdi revient sur les traites serviles en terre d\u2019islam, souvent instrumentalis\u00e9es pour relativiser l\u2019esclavage pratiqu\u00e9 par les Europ\u00e9ens. Il d\u00e9monte les comparaisons hasardeuses, sans complaisance pour une histoire dont les traumatismes sont encore vivaces.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/210624/esclavage-dans-les-mondes-musulmans-les-faits-les-cliches-et-leur-posterite"
    },
    {
        "title": "Le mus\u00e9e de l\u2019Histoire de l\u2019immigration contre \u00ables entrepreneurs de la peur\u00bb",
        "summary": "Le palais de la Porte-Dor\u00e9e, \u00e0 Paris, a organis\u00e9 jeudi 20 juin une soir\u00e9e pour appeler \u00e0 un sursaut face au danger de l\u2019extr\u00eame droite. \u00abSi on oubliait un peu moins le pass\u00e9, on ne se jetterait pas aussi facilement dans les bras des d\u00e9mons du pr\u00e9sent\u00bb, affirme sa directrice.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210624/le-musee-de-l-histoire-de-l-immigration-contre-les-entrepreneurs-de-la-peur"
    },
    {
        "title": "Le policier qui a tu\u00e9 Olivio Gomes renvoy\u00e9 aux assises pour meurtre",
        "summary": "En octobre 2020, un agent de la BAC avait tir\u00e9 \u00e0 trois reprises sur un conducteur de 28 ans qui red\u00e9marrait sa voiture, \u00e0 Poissy. La justice a \u00e9cart\u00e9 la l\u00e9gitime d\u00e9fense \u00e0 ce stade et confirm\u00e9, mardi 18 juin, que le policier devrait \u00eatre jug\u00e9 par la cour d\u2019assises des Yvelines.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210624/le-policier-qui-tue-olivio-gomes-renvoye-aux-assises-pour-meurtre"
    },
    {
        "title": "Un vice-pr\u00e9sident du Comit\u00e9 national des p\u00eaches condamn\u00e9 pour p\u00eache irr\u00e9guli\u00e8re",
        "summary": "Bernard Perez, pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration de p\u00eache d\u2019Occitanie et num\u00e9ro trois du Comit\u00e9 national des p\u00eaches a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 jeudi par le tribunal correctionnel de Narbonne \u00aben \u00e9tat de r\u00e9cidive\u00bb. Il a annonc\u00e9 vouloir faire appel de la d\u00e9cision.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/210624/un-vice-president-du-comite-national-des-peches-condamne-pour-peche-irreguliere"
    },
    {
        "title": "Privatiser l\u2019audiovisuel public\u00a0serait un casse-t\u00eate \u00e9conomique et l\u00e9gal",
        "summary": "Officiellement, le RN n\u2019a pas abandonn\u00e9 son ambition de vendre au secteur priv\u00e9 les t\u00e9l\u00e9visions et radios du service public. Mais mille et un obstacles se dresseraient avant de mener \u00e0 bien ce projet. Au point que le parti semble en fait peu press\u00e9 de s\u2019y coller.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/210624/privatiser-l-audiovisuel-public-serait-un-casse-tete-economique-et-legal"
    },
    {
        "title": "\u00abLes m\u00e9dias de service public, une \u00e9pine dans le pied des populistes\u00bb",
        "summary": "Pour Christina Holtz-Bacha, professeure \u00e9m\u00e9rite en sciences de la communication, les attaques des extr\u00eames droites europ\u00e9ennes contre les services de l\u2019audiovisuel public t\u00e9moignent de leur volont\u00e9 de se soustraire au contr\u00f4le d\u00e9mocratique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/210624/les-medias-de-service-public-une-epine-dans-le-pied-des-populistes"
    },
    {
        "title": "Audiovisuel public: les salari\u00e9s face au \u00absc\u00e9nario du pire\u00bb, une victoire du RN aux l\u00e9gislatives",
        "summary": "Entre menaces de privatisation et risque de mise au pas, la perspective de voir le parti d\u2019extr\u00eame droite prendre le contr\u00f4le des radios et des t\u00e9l\u00e9visions publiques suscite l\u2019effroi au sein des \u00e9quipes, qui s\u2019engagent d\u00e9j\u00e0 pour pr\u00e9server leur ind\u00e9pendance et leur mission de service public. Des journalistes de France T\u00e9l\u00e9visions ont \u00e9t\u00e9 mis en retrait par la direction de l\u2019information pour avoir sign\u00e9 une tribune appelant \u00e0 constituer un \u00abfront commun des m\u00e9dias contre l\u2019extr\u00eame droite\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/210624/audiovisuel-public-les-salaries-face-au-scenario-du-pire-une-victoire-du-rn-aux-legislatives"
    },
    {
        "title": "Racisme: plus de 40 candidats RN en roue libre sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Malgr\u00e9 les pr\u00e9cautions prises par le parti de Marine Le Pen et Jordan Bardella, des dizaines de candidats et candidates continuent d\u2019afficher des propos racistes sur leurs r\u00e9seaux sociaux. Mediapart a recens\u00e9 45 profils probl\u00e9matiques \u00e0 ce jour.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210624/racisme-plus-de-40-candidats-rn-en-roue-libre-sur-les-reseaux-sociaux"
    },
    {
        "title": "Dans le Morbihan, la d\u00e9diabolisation du RN est un vain mot",
        "summary": "Propos antis\u00e9mites, racistes et homophobes, abus de confiance aux petits \u00e9pargnants, rien ne rebute le Rassemblement national quand il s\u2019agit d\u2019investir des candidats dans le sud de la Bretagne. Pour le plus grand bonheur des groupuscules de l\u2019extr\u00eame droite radicale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/210624/dans-le-morbihan-la-dediabolisation-du-rn-est-un-vain-mot"
    }
]