[
    {
        "title": "De plus en plus de hauts fonctionnaires sont sensibles aux sir\u00e8nes de l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Le Rassemblement national communique depuis ce week-end sur le ralliement de Fabrice Leggeri, ancien patron de Frontex, \u00e0 sa liste pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes. \u00c0 la recherche de cadres, le parti puise de plus en plus dans le vivier de l\u2019appareil d\u2019\u00c9tat et la haute fonction publique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/190224/de-plus-en-plus-de-hauts-fonctionnaires-sont-sensibles-aux-sirenes-de-l-extreme-droite"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement en rajoute dans la cure d\u2019aust\u00e9rit\u00e9",
        "summary": "\u00c0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale, Bruno Le Maire a annonc\u00e9 10 milliards d\u2019euros d\u2019\u00e9conomies budg\u00e9taires suppl\u00e9mentaires pour 2024, notamment dans la transition \u00e9cologique. Une mani\u00e8re tr\u00e8s maladroite de montrer patte blanche \u00e0 Bruxelles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/190224/le-gouvernement-en-rajoute-dans-la-cure-d-austerite"
    },
    {
        "title": "Commission europ\u00e9enne: Ursula von der Leyen veut rempiler et crispe les eurod\u00e9put\u00e9s LR",
        "summary": "La chr\u00e9tienne-d\u00e9mocrate allemande Ursula von der Leyen a annonc\u00e9 lundi 19 f\u00e9vrier sa candidature pour un deuxi\u00e8me mandat \u00e0 la t\u00eate de la Commission. De quoi g\u00eaner les candidats Les R\u00e9publicains aux \u00e9lections europ\u00e9ennes, mal \u00e0 l\u2019aise avec son bilan.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/190224/commission-europeenne-ursula-von-der-leyen-veut-rempiler-et-crispe-les-eurodeputes-lr"
    },
    {
        "title": "\u00abLes Dol\u00e9ances\u00bb: un documentaire rappelle Macron \u00e0 ses obligations",
        "summary": "\u00c0 l\u2019hiver 2018-2019, le pr\u00e9sident a demand\u00e9 aux Fran\u00e7ais d\u2019exprimer leurs demandes dans des cahiers, puis a oubli\u00e9 les 200 000 contributions issues de cette exp\u00e9rience de d\u00e9mocratie participative. Le nouveau film d\u2019H\u00e9l\u00e8ne Desplanques s\u2019efforce de lui rafra\u00eechir la m\u00e9moire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190224/les-doleances-un-documentaire-rappelle-macron-ses-obligations"
    },
    {
        "title": "Pompiers volontaires: un rapport d\u2019inspection s\u2019alarme de l\u2019explosion du temps de travail",
        "summary": "L\u2019Inspection g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019administration dresse un constat pr\u00e9occupant sur le volontariat des pompiers fran\u00e7ais, sursollicit\u00e9s, en particulier dans une vingtaine de d\u00e9partements. En parall\u00e8le, un rapport du Conseil de l\u2019Europe \u00e9tablit que la France viole la Charte sociale europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190224/pompiers-volontaires-un-rapport-d-inspection-s-alarme-de-l-explosion-du-temps-de-travail"
    },
    {
        "title": "La vie oubli\u00e9e des enfants des bidonvilles de l\u2019apr\u00e8s-guerre",
        "summary": "Dans son livre \u00abEnfants des bidonvilles. Une autre histoire des in\u00e9galit\u00e9s urbaines\u00bb, la sociologue Margot Delon donne la parole \u00e0 des anciens habitants des bidonvilles de la r\u00e9gion parisienne de l\u2019apr\u00e8s-guerre. Elle d\u00e9cortique ainsi la pr\u00e9carit\u00e9 et le racisme.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190224/la-vie-oubliee-des-enfants-des-bidonvilles-de-l-apres-guerre"
    },
    {
        "title": "Affaire G\u00e9rard Miller: quatre femmes saisissent \u00e0 leur tour la justice",
        "summary": "Selon nos informations, au moins quatre femmes ont t\u00e9moign\u00e9 aupr\u00e8s de la justice ces derniers jours pour d\u00e9noncer son comportement \u00e0 leur \u00e9gard. Elles sont donc d\u00e9sormais six \u00e0 avoir alert\u00e9 la justice depuis la r\u00e9v\u00e9lation de l\u2019affaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190224/affaire-gerard-miller-quatre-femmes-saisissent-leur-tour-la-justice"
    },
    {
        "title": "DJ Cheetah: \u00abOn est tous dans la plantation\u00bb",
        "summary": "Pour ce nouveau num\u00e9ro de \u00abRends la joie\u00bb, Kiy\u00e9mis discute avec DJ Cheetah des f\u00eates de famille, d\u2019\u00e9checs cuisants, du racisme, du sexisme, du besoin de se r\u00e9unir et de r\u00e9sister.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/190224/dj-cheetah-est-tous-dans-la-plantation"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le choc des \u00e9meutes anti-migrants, Dublin cherche la parade",
        "summary": "Les \u00e9meutes qui ont \u00e9clat\u00e9 en novembre 2023 dans la capitale irlandaise ont montr\u00e9 l\u2019influence nouvelle de groupuscules d\u2019ultradroite qui capitalisent sur la crise du logement et stigmatisent les \u00e9trangers. Les gauches cherchent la riposte.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/190224/apres-le-choc-des-emeutes-anti-migrants-dublin-cherche-la-parade"
    },
    {
        "title": "Skate \u00e0 Paris 2024: avalanche de b\u00e9ton sur la place de la Concorde",
        "summary": "Pr\u00e8s de l\u2019ob\u00e9lisque \u00e0 Paris, le futur skatepark \u00e9ph\u00e9m\u00e8re va n\u00e9cessiter des milliers de tonnes de b\u00e9ton. Les acteurs du secteur d\u00e9noncent une aberration \u00e9conomique et \u00e9cologique alors que le territoire est sous-dot\u00e9 en structures adapt\u00e9es \u00e0 la pratique de la glisse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190224/skate-paris-2024-avalanche-de-beton-sur-la-place-de-la-concorde"
    },
    {
        "title": "Contre l\u2019extradition de Julian Assange, pour le droit de savoir",
        "summary": "Pour emp\u00eacher son transfert aux \u00c9tats-Unis, o\u00f9 il risque la prison \u00e0 vie, le fondateur de WikiLeaks abat sa derni\u00e8re carte en droit britannique les 20 et 21 f\u00e9vrier. Au regard de l\u2019int\u00e9r\u00eat public majeur des informations qu\u2019il a contribu\u00e9 \u00e0 r\u00e9v\u00e9ler, nous devons, en tant que journalistes et citoyens, nous dresser pour obtenir sa lib\u00e9ration.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/200224/contre-l-extradition-de-julian-assange-pour-le-droit-de-savoir"
    }
]