[
    {
        "title": "Dans les traces g\u00e9ologiques, les le\u00e7ons de l\u2019histoire humaine",
        "summary": "L\u2019anthropoc\u00e8ne est en passe de devenir une \u00e9poque g\u00e9ologique officielle, tant les bouleversements apport\u00e9s par notre esp\u00e8ce \u00e0 la plan\u00e8te sont importants. La communaut\u00e9 scientifique s\u2019att\u00e8le aujourd\u2019hui \u00e0 d\u00e9terminer sa naissance et jusqu\u2019aux traces g\u00e9ologiques qui le caract\u00e9risent le mieux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/181123/dans-les-traces-geologiques-les-lecons-de-l-histoire-humaine"
    },
    {
        "title": "Dans des concessions Tesla, le management \u00ab\u00e0 l\u2019am\u00e9ricaine\u00bb fait disjoncter les \u00e9quipes",
        "summary": "Derri\u00e8re l\u2019aura du g\u00e9ant de la voiture \u00e9lectrique et celle de son patron, Elon Musk, se cachent des conditions de travail toxiques \u00e0 Nantes comme dans beaucoup d\u2019autres sites fran\u00e7ais. Certains salari\u00e9s ont accept\u00e9 de briser le silence pour notre partenaire Mediacit\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/181123/dans-des-concessions-tesla-le-management-l-americaine-fait-disjoncter-les-equipes"
    },
    {
        "title": "Antis\u00e9mitisme: \u00ab\u00c0 gauche, la prise de conscience est limit\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Dans son ouvrage \u00abLa Gauche et les juifs\u00bb, l\u2019ancien militant trotskiste Robert Hirsch analyse les cons\u00e9quences de deux d\u00e9cennies de \u00abmyopie\u00bb sur la mont\u00e9e des actes antis\u00e9mites, au-del\u00e0 de l\u2019extr\u00eame droite. Il pointe les ambigu\u00eft\u00e9s de l\u2019antisionisme contemporain.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/181123/antisemitisme-gauche-la-prise-de-conscience-est-limitee"
    },
    {
        "title": "Argentine: le libertarien Milei esp\u00e8re faire le plein des votes antip\u00e9ronistes pour l\u2019emporter",
        "summary": "Dans un contexte d\u2019inflation et de pauvret\u00e9 accrue, l\u2019Argentine organise ce dimanche le second tour d\u2019une pr\u00e9sidentielle incertaine, la plus ind\u00e9cise depuis le retour de la d\u00e9mocratie en 1983. Les adversaires de Javier Milei s\u2019inqui\u00e8tent d\u2019un \u00absaut dans le vide\u00bb\" \"en cas de succ\u00e8s du libertarien. \"\"",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/181123/argentine-le-libertarien-milei-espere-faire-le-plein-des-votes-antiperonistes-pour-l-emporter"
    },
    {
        "title": "Antis\u00e9mitisme: Elon Musk relaie un message complotiste, les annonceurs d\u00e9sertent X",
        "summary": "Elon Musk a valid\u00e9 mercredi un message sur X relayant une th\u00e9orie du complot antis\u00e9mite. La Maison-Blanche d\u00e9nonce une forme de \u00abpromotion abjecte\u00bb. Des multinationales, dont Apple et Disney, suspendent leurs investissements en publicit\u00e9. Musk d\u00e9fend, lui, la libert\u00e9 d\u2019expression.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/181123/antisemitisme-elon-musk-relaie-un-message-complotiste-les-annonceurs-desertent-x"
    },
    {
        "title": "Le fil du jour. \u00c0 Gaza, le supplice \u00e0 l\u2019h\u00f4pital Al-Shifa, une \u00e9cole de l\u2019ONU vis\u00e9e",
        "summary": "Des centaines de personnes ont \u00e9vacu\u00e9 samedi \u00e0 pied l\u2019h\u00f4pital Al-Shifa de Gaza, selon les constatations d\u2019un journaliste de l\u2019AFP. Une \u00e9cole de l\u2019ONU a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne sur le camp de Jabalia.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/181123/le-fil-du-jour-gaza-le-supplice-l-hopital-al-shifa-une-ecole-de-l-onu-visee"
    },
    {
        "title": "Les \u00ababus de langage\u00bb du patron du rugby fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de rugby a d\u00e9clar\u00e9 sous serment qu\u2019un nouveau partenariat avec Altrad avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 au terme d\u2019un appel d\u2019offres. En r\u00e9alit\u00e9, il r\u00e9sulte d\u2019un accord de gr\u00e9 \u00e0 gr\u00e9 avec cette soci\u00e9t\u00e9 qui contre le club de Montpellier, dont le pr\u00e9sident de la FFR d\u00e9tient des actions.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/181123/les-abus-de-langage-du-patron-du-rugby-francais-l-assemblee"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme du march\u00e9 de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9: le grand bricolage",
        "summary": "Apr\u00e8s une longue n\u00e9gociation avec EDF, le gouvernement a pr\u00e9sent\u00e9 sa r\u00e9forme du march\u00e9 de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9. Si sur le papier le projet est cens\u00e9 assurer des prix mod\u00e9r\u00e9s et prot\u00e9ger les consommateurs de la sp\u00e9culation des march\u00e9s, beaucoup d\u2019aspects restent flous.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/181123/reforme-du-marche-de-l-electricite-le-grand-bricolage"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir drogu\u00e9 une d\u00e9put\u00e9e, un s\u00e9nateur mis en examen et suspendu",
        "summary": "Le Bureau politique d\u2019Horizons a d\u00e9cid\u00e9 samedi \u00ab\u00e0 l\u2019unanimit\u00e9\u00bb de suspendre \u00abimm\u00e9diatement\u00bb le s\u00e9nateur Jo\u00ebl Guerriau, mis en examen pour avoir drogu\u00e9 \u00e0 son insu une d\u00e9put\u00e9e en vue de l\u2019agresser sexuellement, a appris l\u2019AFP aupr\u00e8s du parti.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/181123/soupconne-d-avoir-drogue-une-deputee-un-senateur-mis-en-examen-et-suspendu"
    },
    {
        "title": "Lutte contre les chants homophobes dans le foot: le grand malaise",
        "summary": "Des militants menac\u00e9s de mort, une association de lutte contre l\u2019homophobie qui jette l\u2019\u00e9ponge, des auditions hors-sol de responsables du foot, des accusations contre la ministre des sports\u2026 De nombreux acteurs pointent l\u2019inertie des autorit\u00e9s pour sanctionner les auteurs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/181123/lutte-contre-les-chants-homophobes-dans-le-foot-le-grand-malaise"
    }
]