[
    {
        "title": "\u00abApologie du terrorisme\u00bb: Mathilde Panot convoqu\u00e9e, derni\u00e8re d\u2019une longue liste",
        "summary": "La pr\u00e9sidente du groupe LFI \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e va devoir s\u2019expliquer sur un communiqu\u00e9 publi\u00e9 le 7 octobre 2023. Selon nos informations, 385 signalements pour des propos li\u00e9s \u00e0 la guerre au Proche-Orient ont \u00e9t\u00e9 transmis \u00e0 la justice entre le 7 octobre et le 31 d\u00e9cembre 2023. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e dans presque tous les cas.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230424/apologie-du-terrorisme-mathilde-panot-convoquee-derniere-d-une-longue-liste"
    },
    {
        "title": "Les pr\u00e9fets en premi\u00e8re ligne de la r\u00e9pression du soutien \u00e0 Gaza",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de la riposte isra\u00e9lienne \u00e0 l\u2019attaque du Hamas du 7 octobre, les pr\u00e9fets sont mobilis\u00e9s pour interdire des manifestations, mais \u00e9galement des conf\u00e9rences ou des projections de films, organis\u00e9es en soutien aux Palestiniens.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230424/les-prefets-en-premiere-ligne-de-la-repression-du-soutien-gaza"
    },
    {
        "title": "Proche-Orient: Isra\u00ebl n\u2019a pas fourni de preuves contre l\u2019UNRWA",
        "summary": "L\u2019audit command\u00e9 par l\u2019ONU sur la neutralit\u00e9 de l\u2019agence charg\u00e9e des r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens indique qu\u2019Isra\u00ebl n\u2019a pas fourni les preuves de ses accusations de collusion avec les groupes terroristes. Il remarque cependant qu\u2019il existe en son sein des \u00abprobl\u00e8mes de neutralit\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/230424/proche-orient-israel-n-pas-fourni-de-preuves-contre-l-unrwa"
    },
    {
        "title": "Suicides et \u00abmanagement toxique\u00bb: alerte \u00e0 la Banque de France",
        "summary": "Trois salari\u00e9s de l\u2019institution ont mis fin \u00e0 leurs jours en 2023 et dans un cas au moins, le lien avec le travail est av\u00e9r\u00e9. Plusieurs enqu\u00eates command\u00e9es par les \u00e9lus du personnel accablent le dirigeant Fran\u00e7ois Villeroy de Galhau, qui a pr\u00e9sid\u00e9 \u00e0 une r\u00e9duction de pr\u00e8s d\u2019un tiers des effectifs en dix ans.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/230424/suicides-et-management-toxique-alerte-la-banque-de-france"
    },
    {
        "title": "Abolir les prisons, une \u00abutopie r\u00e9elle\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abBrique par brique, mur par mur\u00bb, trois chercheurs tentent la premi\u00e8re histoire de l\u2019abolitionnisme p\u00e9nal, qui place la critique radicale de la prison, de la justice et de la police au c\u0153ur de ses analyses. Une tradition militante et politique riche. Y compris en Europe.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/230424/abolir-les-prisons-une-utopie-reelle"
    },
    {
        "title": "Prisons: enfermer toujours plus?",
        "summary": "Les prisons sont la honte de la R\u00e9publique. Cette phrase r\u00e9p\u00e9t\u00e9e depuis cinquante ans a fini par sonner creux. L\u2019injonction \u00e0 punir, \u00e0 punir fermement, ne nourrit-elle pas cette spirale infernale? Comment pourrait-on faire autrement, si on le voulait vraiment? D\u00e9bat dans \u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230424/prisons-enfermer-toujours-plus"
    },
    {
        "title": "Diffamation contre une \u00e9cole musulmane \u00e0 Valence: \u00abCharlie Hebdo\u00bb relax\u00e9 en appel",
        "summary": "Condamn\u00e9 en premi\u00e8re instance pour diffamation contre une \u00e9cole musulmane \u00e0 Valence, l\u2019hebdo satirique vient finalement d\u2019\u00eatre relax\u00e9. Selon le jugement obtenu par Mediapart, la cour d\u2019appel estime qu\u2019il n\u2019est pas diffamatoire d\u2019\u00eatre accus\u00e9 d\u2019entretenir des liens avec les Fr\u00e8res musulmans.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230424/diffamation-contre-une-ecole-musulmane-valence-charlie-hebdo-relaxe-en-appel"
    },
    {
        "title": "L\u2019espionnage chinois s\u2019invite dans la campagne des \u00e9lections europ\u00e9ennes",
        "summary": "L\u2019assistant d\u2019un eurod\u00e9put\u00e9 du parti d\u2019extr\u00eame droite allemand AfD a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9. Il est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019espionnage, au c\u0153ur du Parlement europ\u00e9en, au profit de P\u00e9kin.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/230424/l-espionnage-chinois-s-invite-dans-la-campagne-des-elections-europeennes"
    },
    {
        "title": "\u00abLa pouss\u00e9e de l\u2019extr\u00eame droite donne plus de poids \u00e0 l\u2019antif\u00e9minisme\u00bb",
        "summary": "Figure du f\u00e9minisme au Portugal, Manuela Tavares a commenc\u00e9 \u00e0 militer durant la r\u00e9volution des \u0152illets en occupant des maisons avec les femmes de son quartier. Elle raconte le sexisme du mouvement r\u00e9volutionnaire et souligne les nouvelles menaces contre les droits des femmes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/230424/la-poussee-de-l-extreme-droite-donne-plus-de-poids-l-antifeminisme"
    },
    {
        "title": "Le Rwanda se pr\u00e9pare \u00e0 accueillir les r\u00e9fugi\u00e9s expuls\u00e9s par le Royaume-Uni",
        "summary": "Londres a adopt\u00e9 dans la nuit du lundi 22 au mardi 23 avril une loi controvers\u00e9e qui lui permet de d\u00e9porter au Rwanda des demandeurs et demandeuses d\u2019asile arriv\u00e9s sur son territoire. Un texte que Kigali attendait depuis des mois, fort de son exp\u00e9rience avec la Libye.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/230424/le-rwanda-se-prepare-accueillir-les-refugies-expulses-par-le-royaume-uni"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rald Darmanin porte plainte en personne contre un syndicaliste brestois",
        "summary": "Pour un article mettant en doute le \u00abr\u00e9publicanisme\u00bb de certains \u00abk\u00e9pis\u00bb sur la base de diverses enqu\u00eates de presse, dont certaines de Mediapart, le syndicaliste Olivier Cuzon a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 au commissariat de Brest. La plainte en diffamation \u00e9mane de G\u00e9rald Darmanin en personne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240424/gerald-darmanin-porte-plainte-en-personne-contre-un-syndicaliste-brestois"
    },
    {
        "title": "\u00c0 B\u00e9ziers, des marcheurs contre l\u2019extr\u00eame droite en qu\u00eate de nouvelles formes de lutte",
        "summary": "Une marche unitaire \u00abcontre les id\u00e9es d\u2019extr\u00eame droite\u00bb a rassembl\u00e9 mardi 23 avril entre 1 400 et 3 000 personnes \u00e0 B\u00e9ziers, le fief de Robert M\u00e9nard. Si de tels rassemblements \u00abdonnent du courage\u00bb, les manifestants sont nombreux \u00e0 chercher d\u2019autres id\u00e9es pour barrer la route \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240424/beziers-des-marcheurs-contre-l-extreme-droite-en-quete-de-nouvelles-formes-de-lutte"
    },
    {
        "title": "\u00c0 B\u00e9ziers, des marcheurs contre l\u2019extr\u00eame droite en qu\u00eate de nouvelles formes de lutte",
        "summary": "Une marche unitaire \u00abcontre les id\u00e9es d\u2019extr\u00eame droite\u00bb a rassembl\u00e9 mardi 23 avril entre 1 400 et 3 000 personnes \u00e0 B\u00e9ziers, le fief de Robert M\u00e9nard. Si de tels rassemblements \u00abdonnent du courage\u00bb, les manifestants sont nombreux \u00e0 chercher d\u2019autres id\u00e9es pour barrer la route \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/240424/beziers-des-marcheurs-contre-l-extreme-droite-en-quete-de-nouvelles-formes-de-lutte"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7onn\u00e9e de d\u00e9tournements \u00e0 la FNSEA, une eurod\u00e9put\u00e9e d\u2019extr\u00eame droite est introuvable",
        "summary": "L\u2019ancienne \u00absp\u00e9cialiste de l\u2019agriculture\u00bb du RN est soup\u00e7onn\u00e9e d\u2019avoir d\u00e9tourn\u00e9 57 000 euros des caisses d\u2019une f\u00e9d\u00e9ration de la FNSEA. Mais, \u00e0 quelques semaines des \u00e9lections europ\u00e9ennes, l\u2019\u00e9lue Maxette Pirbakas ne r\u00e9pond pas aux convocations de la justice.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240424/soupconnee-de-detournements-la-fnsea-une-eurodeputee-d-extreme-droite-est-introuvable"
    },
    {
        "title": "Frontex: deux fraudes pr\u00e9sum\u00e9es et des millions d\u2019euros envol\u00e9s",
        "summary": "Le Parquet europ\u00e9en enqu\u00eate sur deux agences de voyages qui, de 2019 \u00e0 2022, auraient surfactur\u00e9 leurs services  aupr\u00e8s de l\u2019agence de surveillance des fronti\u00e8res bas\u00e9e \u00e0 Varsovie. La l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 des contr\u00f4les exerc\u00e9s par Frontex, alors dirig\u00e9e par le Fran\u00e7ais Fabrice Leggeri, est \u00e9voqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/240424/frontex-deux-fraudes-presumees-et-des-millions-d-euros-envoles"
    },
    {
        "title": "France Travail: des erreurs de dates qui co\u00fbtent tr\u00e8s cher",
        "summary": "Le m\u00e9diateur national de France Travail a rendu son rapport annuel. En 2023, les requ\u00eates de m\u00e9diation ont encore augment\u00e9, et un incroyable \u00abdysfonctionnement\u00bb li\u00e9 \u00e0 la retraite a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 des demandes de remboursement, parfois colossales, adress\u00e9es \u00e0 des ch\u00f4meuses et ch\u00f4meurs s\u00e9niors.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/240424/france-travail-des-erreurs-de-dates-qui-coutent-tres-cher"
    },
    {
        "title": "Gaza: \u00abNous avons face \u00e0 nous tous les signes avant-coureurs d\u2019un g\u00e9nocide\u00bb",
        "summary": "Pour Amnesty International, qui publie mercredi 24 avril son rapport annuel, la guerre \u00e0 Gaza est embl\u00e9matique d\u2019un ordre mondial \u00abau bord de la rupture\u00bb. Entretien avec la chercheuse Budour Hassan, qui enqu\u00eate pour l\u2019ONG sur les exactions commises par Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/240424/gaza-nous-avons-face-nous-tous-les-signes-avant-coureurs-d-un-genocide"
    },
    {
        "title": "Mine de lithium dans l\u2019Allier: \u00abOn mobilise l\u2019industrie la plus d\u00e9vastatrice pour r\u00e9soudre le changement climatique\u00bb",
        "summary": "Alors que la soci\u00e9t\u00e9 Imerys, qui pr\u00e9voit d\u2019ouvrir une mine de lithium \u00e0 \u00c9chassi\u00e8res, multiplie les d\u00e9bats publics, les habitants restent dubitatifs tandis que plane la question sans r\u00e9ponse de la fa\u00e7on dont doit \u00eatre men\u00e9e la transition \u00e9nerg\u00e9tique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/240424/mine-de-lithium-dans-l-allier-mobilise-l-industrie-la-plus-devastatrice-pour-resoudre-le-changement-clim"
    },
    {
        "title": "La Cour de cassation juge d\u00e9finitive la culpabilit\u00e9 des \u00e9poux Fillon",
        "summary": "La plus haute juridiction de l\u2019ordre judiciaire a confirm\u00e9 mercredi la culpabilit\u00e9 de Fran\u00e7ois Fillon, de son \u00e9pouse et de son ex-suppl\u00e9ant Marc Joulaud dans l\u2019affaire des emplois fictifs de Penelope Fillon. Seule la peine de l\u2019ex-premier ministre devra \u00eatre revue.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240424/la-cour-de-cassation-juge-definitive-la-culpabilite-des-epoux-fillon"
    },
    {
        "title": "L\u2019Union europ\u00e9enne r\u00eave d\u2019exploiter ses richesses mini\u00e8res",
        "summary": "L\u2019Union europ\u00e9enne veut relancer ses activit\u00e9s mini\u00e8res pour d\u00e9carboner son \u00e9conomie et tendre vers la souverainet\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique. Cartographie des r\u00e9serves potentielles du Vieux Continent en lithium.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/240424/l-union-europeenne-reve-d-exploiter-ses-richesses-minieres"
    },
    {
        "title": "Le c\u00e9l\u00e8bre rappeur iranien Toomaj condamn\u00e9 \u00e0 mort pour avoir soutenu la contestation",
        "summary": "Un tribunal iranien a condamn\u00e9 \u00e0 mort le rappeur Toomaj, emprisonn\u00e9 depuis plus d\u2019un an et demi pour son soutien au mouvement de contestation de 2022 d\u00e9clench\u00e9 apr\u00e8s la mort de Mahsa Amini, a rapport\u00e9 mercredi un m\u00e9dia local.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/240424/le-celebre-rappeur-iranien-toomaj-condamne-mort-pour-avoir-soutenu-la-contestation"
    },
    {
        "title": "Une autre conf\u00e9rence de Rima Hassan a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e",
        "summary": "La candidate LFI aux \u00e9lections europ\u00e9ennes devait donner une conf\u00e9rence \u00e0 Paris Dauphine-PSL le 6 mai. L\u2019universit\u00e9 ne l\u2019a pas autoris\u00e9e, invoquant un \u00abrisque de trouble \u00e0 l\u2019ordre public\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240424/une-autre-conference-de-rima-hassan-ete-annulee"
    },
    {
        "title": "Derri\u00e8re le guet-apens meurtrier de Grande-Synthe, l\u2019inertie des autorit\u00e9s face au site Coco",
        "summary": "L\u2019agression de Philippe Coopman pose de nouveau la question du contr\u00f4le du site de rencontre Coco, au c\u0153ur de plusieurs meurtres, notamment homophobes, ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Un sujet point\u00e9 du doigt par des associations depuis plus d\u2019un an et toujours ignor\u00e9 par le gouvernement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240424/derriere-le-guet-apens-meurtrier-de-grande-synthe-l-inertie-des-autorites-face-au-site-coco"
    },
    {
        "title": "Fabrice Leggeri, ancien patron de Frontex, accus\u00e9 de complicit\u00e9 de crime contre l\u2019humanit\u00e9",
        "summary": "Deux associations accusent celui qui est aujourd\u2019hui num\u00e9ro 3 de la liste RN pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes d\u2019avoir tu, voire d\u2019avoir contribu\u00e9 \u00e0 des refoulements ill\u00e9gaux de migrants aux portes de l\u2019Europe lorsqu\u2019il dirigeait l\u2019agence europ\u00e9enne charg\u00e9e de la surveillance des fronti\u00e8res.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/240424/fabrice-leggeri-ancien-patron-de-frontex-accuse-de-complicite-de-crime-contre-l-humanite"
    },
    {
        "title": "Seine-Saint-Denis: la bataille autour des moyens allou\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9ducation se poursuit au tribunal",
        "summary": "Les douze maires de Seine-Saint-Denis convoqu\u00e9s au tribunal administratif mercredi \u00e0 Montreuil y ont d\u00e9fendu leurs arr\u00eat\u00e9s municipaux, mettant en demeure l\u2019\u00c9tat de d\u00e9bloquer un plan d\u2019urgence pour l\u2019\u00e9ducation. Pour la pr\u00e9fecture, il n\u2019y a pas de \u00abmanque de moyens\u00bb dans le 93.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240424/seine-saint-denis-la-bataille-autour-des-moyens-alloues-l-education-se-poursuit-au-tribunal"
    },
    {
        "title": "UE: le Parlement valide une version r\u00e9tr\u00e9cie du \u00abdevoir de vigilance\u00bb des entreprises",
        "summary": "C\u2019est le d\u00e9nouement d\u2019un chantier \u00e9pique de pr\u00e8s de quatre ans: les eurod\u00e9put\u00e9s ont valid\u00e9 mercredi une version \u00e9triqu\u00e9e du \u00abdevoir de vigilance\u00bb qui va obliger les multinationales \u00e0 surveiller leur impact n\u00e9gatif sur l\u2019environnement et les droits humains.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/240424/ue-le-parlement-valide-une-version-retrecie-du-devoir-de-vigilance-des-entreprises"
    }
]