[
    {
        "title": "Au Conseil constitutionnel, l\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 des \u00e9lus en d\u00e9bat avant le jugement Le Pen",
        "summary": "Les \u00abSages\u00bb ont examin\u00e9 une question prioritaire de constitutionnalit\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par un \u00e9lu local qui conteste sa r\u00e9vocation \u00e0 la suite d\u2019une condamnation. L\u2019affaire, mise en d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 au 28 mars, pourrait donner des arguments \u00e0 Marine Le Pen, dont le sort judiciaire sera tranch\u00e9 trois jours plus tard.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180325/au-conseil-constitutionnel-l-ineligibilite-des-elus-en-debat-avant-le-jugement-le-pen-0"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 la secousse Trump, la Pologne compte toujours sur l\u2019alli\u00e9 am\u00e9ricain",
        "summary": "Si l\u2019atlantiste Pologne a \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9e par les nouvelles orientations de Washington vis-\u00e0-vis de l\u2019Ukraine, elle n\u2019est pas pr\u00eate \u00e0 se passer du parapluie militaire de son traditionnel alli\u00e9. Et vit ce nouveau bouleversement international dans la peur de l\u2019ennemi de toujours, la Russie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/180325/malgre-la-secousse-trump-la-pologne-compte-toujours-sur-l-allie-americain"
    },
    {
        "title": "En Ukraine, Trump obtient de Poutine une tr\u00eave limit\u00e9e, sans perc\u00e9e majeure",
        "summary": "Lors d\u2019un appel t\u00e9l\u00e9phonique, les pr\u00e9sidents russe et am\u00e9ricain sont convenus d\u2019un arr\u00eat des frappes russes sur les infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques en Ukraine pour trente jours. Des n\u00e9gociations devraient commencer sous peu sur une possible pause graduelle dans la guerre. Rien n\u2019a filtr\u00e9 en revanche sur les questions territoriales.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/180325/en-ukraine-trump-obtient-de-poutine-une-treve-limitee-sans-percee-majeure"
    },
    {
        "title": "Devant la justice, le lyc\u00e9e Averro\u00e8s entrevoit l\u2019espoir de retrouver son contrat avec l\u2019\u00c9tat",
        "summary": "Lors d\u2019une audience devant la justice administrative mardi, le rapporteur public a demand\u00e9 le r\u00e9tablissement du contrat avec l\u2019\u00c9tat du lyc\u00e9e priv\u00e9 musulman lillois, tranchant avec les d\u00e9cisions rendues pr\u00e9c\u00e9demment. Le personnel se dit \u00absoulag\u00e9\u00bb d\u2019\u00eatre enfin entendu.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180325/devant-la-justice-le-lycee-averroes-entrevoit-l-espoir-de-retrouver-son-contrat-avec-l-etat"
    },
    {
        "title": "Le S\u00e9nat enterre l\u2019objectif \u00abz\u00e9ro artificialisation nette\u00bb",
        "summary": "La proposition de loi port\u00e9e par la droite s\u00e9natoriale et qui visait \u00e0 \u00abassouplir\u00bb les objectifs jug\u00e9s trop contraignants du \u00abZAN\u00bb a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e \u00e0 une \u00e9crasante majorit\u00e9, y compris les communistes. Les \u00c9cologistes d\u00e9noncent un\" \"\u00abpermis de b\u00e9tonniser\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/180325/le-senat-enterre-l-objectif-zero-artificialisation-nette"
    },
    {
        "title": "Trump veut d\u00e9truire la plus ancienne vigie climatique du monde",
        "summary": "L\u2019administration am\u00e9ricaine envisage de fermer \u00e0 Hawa\u00ef l\u2019observatoire de Mauna Loa, berceau de la surveillance du climat o\u00f9 sont mesur\u00e9es depuis 1958 les concentrations de CO2 dans l\u2019atmosph\u00e8re. Les scientifiques d\u00e9noncent le sabotage de l\u2019indice historique du changement climatique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/180325/trump-veut-detruire-la-plus-ancienne-vigie-climatique-du-monde"
    },
    {
        "title": "La menace russe vue de l\u2019est de l\u2019Europe",
        "summary": "Les pays baltes et la Pologne alertent de longue date sur les vell\u00e9it\u00e9s expansionnistes de Vladimir Poutine. Comment s\u2019y pr\u00e9parent-ils? Comment sont-ils d\u00e9j\u00e0 concr\u00e8tement touch\u00e9s? Et que font exactement les deux mille soldats fran\u00e7ais d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9s en Europe de l\u2019Est?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/180325/la-menace-russe-vue-de-l-est-de-l-europe"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9put\u00e9e Christine Engrand a finalement \u00e9t\u00e9 exclue du RN",
        "summary": "L\u2019\u00e9lue du Pas-de-Calais avait dans un premier temps \u00e9t\u00e9 suspendue six mois par son parti \u00e0 la suite des r\u00e9v\u00e9lations de Mediapart sur un mauvais usage de ses frais de mandat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/180325/la-deputee-christine-engrand-finalement-ete-exclue-du-rn"
    },
    {
        "title": "Affaire Orlinski: Christian Estrosi vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour corruption",
        "summary": "Les bureaux du maire de Nice ont \u00e9t\u00e9 perquisitionn\u00e9s mardi 18 mars dans le cadre d\u2019une enqu\u00eate judiciaire ouverte \u00e0 la suite de r\u00e9v\u00e9lations de Mediapart sur les cadeaux que le \u00absculpteur des stars\u00bb, par ailleurs largement promu dans sa ville, lui a offerts.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180325/affaire-orlinski-christian-estrosi-vise-par-une-enquete-pour-corruption"
    },
    {
        "title": "3\u00a0000 euros pour une invit\u00e9e, une chroniqueuse pay\u00e9e sans travailler... Le vrai co\u00fbt du syst\u00e8me Hanouna",
        "summary": "Des documents exclusifs r\u00e9v\u00e9l\u00e9s par Mediapart montrent comment Cyril Hanouna a pay\u00e9 des invit\u00e9s pour les faire venir dans son \u00e9mission, et d\u00e9voilent les \u00e9moluments consid\u00e9rables consentis \u00e0 ses chroniqueurs, pour compenser les humiliations et brimades quotidiennes qu\u2019il leur fait subir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/180325/3-000-euros-pour-une-invitee-une-chroniqueuse-payee-sans-travailler-le-vrai-cout-du-systeme-hano"
    },
    {
        "title": "Ramdane Touhami, star du luxe et patron brutal \u00e0 plein temps",
        "summary": "Management brutal, insultes, mise en danger, mais aussi m\u00e9lange entre les sph\u00e8res (et les d\u00e9penses) personnelle et professionnelle\u2026 L\u2019un des directeurs artistiques et designers fran\u00e7ais les plus en vue du moment fait vivre un enfer \u00e0 ses salari\u00e9s. Aupr\u00e8s de Mediapart, il assume \u00e0 demi-mot.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/190325/ramdane-touhami-star-du-luxe-et-patron-brutal-plein-temps"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement se d\u00e9chire sur le voile des sportives",
        "summary": "L\u2019interdiction du port du voile islamique dans les comp\u00e9titions sportives fait l\u2019objet d\u2019une vive pol\u00e9mique au sein de l\u2019ex\u00e9cutif. Press\u00e9 par les tenants d\u2019une ligne dure, dont G\u00e9rald Darmanin qui a menac\u00e9 de d\u00e9missionner, Fran\u00e7ois Bayrou a fini par se ranger \u00e0 leur position.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/190325/le-gouvernement-se-dechire-sur-le-voile-des-sportives"
    },
    {
        "title": "\u00abQue doivent faire les Palestiniens? Mourir en silence?\u00bb",
        "summary": "Isra\u00ebl a repris la guerre contre la bande de Gaza mardi 18 mars, tuant dans ses bombardements des centaines de personnes. Mediapart s\u2019est entretenu avec Raji Sourani, avocat gazaoui, fondateur du Centre palestinien pour les droits humains, de passage \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/190325/que-doivent-faire-les-palestiniens-mourir-en-silence"
    },
    {
        "title": "En Argentine, retrait\u00e9s et supporters de foot jouent collectif contre le r\u00e9gime de Milei",
        "summary": "Des milliers de fans de football ont manifest\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s des retrait\u00e9s \u00e0 Buenos Aires pour d\u00e9noncer la brutalit\u00e9 du gouvernement. D\u00e9stabilis\u00e9 par cette alliance aussi spontan\u00e9e qu\u2019in\u00e9dite, l\u2019ex\u00e9cutif crie \u00e0 une tentative de \u00abcoup d\u2019\u00c9tat\u00bb perp\u00e9tr\u00e9e par des hordes de hooligans. \u00c0 rebours de la r\u00e9alit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/190325/en-argentine-retraites-et-supporters-de-foot-jouent-collectif-contre-le-regime-de-milei"
    },
    {
        "title": "Le proc\u00e8s Le\u00a0Scouarnec enferm\u00e9 dans les soliloques de l\u2019ex-chirurgien",
        "summary": "Jug\u00e9 pour des violences sexuelles sur 299 personnes par la cour criminelle du Morbihan, Jo\u00ebl Le Scouarnec a esquiss\u00e9 des aveux autant pour les viols que pour les agressions sexuelles. Sans jamais fermer la porte \u00e0 de potentielles d\u00e9n\u00e9gations futures.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190325/le-proces-le-scouarnec-enferme-dans-les-soliloques-de-l-ex-chirurgien"
    }
]