[
    {
        "title": "Prochain patron du parti pr\u00e9sidentiel, Gabriel Attal veut tenter le macronisme sans Macron",
        "summary": "Seul candidat, l\u2019ancien premier ministre doit \u00eatre \u00e9lu dimanche 8 d\u00e9cembre secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du parti Renaissance. Une nouvelle casquette arrach\u00e9e sans l\u2019accord du chef de l\u2019\u00c9tat, comme le symbole du paradoxe Attal: premier des macronistes, il multiplie aussi les signes de distance, voire de d\u00e9fiance, \u00e0 l\u2019\u00e9gard de l\u2019\u00c9lys\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/071224/prochain-patron-du-parti-presidentiel-gabriel-attal-veut-tenter-le-macronisme-sans-macron"
    },
    {
        "title": "Congr\u00e8s de Renaissance: la lente normalisation du parti pr\u00e9sidentiel",
        "summary": "Fond\u00e9 par et pour Emmanuel Macron, Renaissance est un parti personnel et \u00abentrepreneurial\u00bb qui a pour d\u00e9fi de survivre \u00e0 son cr\u00e9ateur. Plusieurs changements de statuts l\u2019entra\u00eenent vers un mod\u00e8le plus classique, mais le chemin d\u2019une v\u00e9ritable institutionnalisation reste cahoteux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/071224/congres-de-renaissance-la-lente-normalisation-du-parti-presidentiel"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la mairie de Montpellier, le malaise des agents sans mission",
        "summary": "Mi-novembre, la police judiciaire a perquisitionn\u00e9 l\u2019h\u00f4tel de ville. En cause notamment: un nombre important d\u2019agents r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s mais non affect\u00e9s \u00e0 un poste. Le syndicat FO d\u00e9nonce des situations humiliantes et une gestion RH dysfonctionnelle. Des agents t\u00e9moignent.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/071224/la-mairie-de-montpellier-le-malaise-des-agents-sans-mission"
    },
    {
        "title": "En Roumanie, des perquisitions apr\u00e8s l\u2019annulation du premier tour de la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "Les enqu\u00eateurs du parquet et de la police en Roumanie m\u00e8nent samedi matin des perquisitions au lendemain de l\u2019annulation par la Cour constitutionnelle de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle sur fond de suspicions d\u2019interf\u00e9rence russe en faveur du candidat d\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/071224/en-roumanie-des-perquisitions-apres-l-annulation-du-premier-tour-de-la-presidentielle"
    },
    {
        "title": "Pays de la Loire: le secteur musical boit les coupes jusqu\u2019\u00e0 la lie",
        "summary": "Face \u00e0 l\u2019annonce par Christelle Moran\u00e7ais, pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion, d\u2019une baisse de 73% des budgets allou\u00e9s \u00e0 la culture en 2025, les acteurs nantais de la musique, tels La Folle Journ\u00e9e ou Angers Nantes Op\u00e9ra, manifestent leur inqui\u00e9tude.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/071224/pays-de-la-loire-le-secteur-musical-boit-les-coupes-jusqu-la-lie"
    },
    {
        "title": "La Jordanie au c\u0153ur des tourments du Moyen-Orient",
        "summary": "R\u00e9put\u00e9e \u00eelot de stabilit\u00e9, la Jordanie se sent menac\u00e9e par un voisin isra\u00e9lien belliqueux. Les guerres contre Gaza, la Cisjordanie et le Liban, l\u2019\u00e9lection de Donald Trump, la fragilit\u00e9 accrue du r\u00e9gime syrien, tout concourt \u00e0 accro\u00eetre les craintes du royaume.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/071224/la-jordanie-au-coeur-des-tourments-du-moyen-orient"
    },
    {
        "title": "Les nombres premiers r\u00e9v\u00e8lent certains de leurs myst\u00e8res",
        "summary": "Math\u00e9maticiens et amateurs s\u2019\u00e9chinent depuis des si\u00e8cles \u00e0 mieux comprendre ces \u00e9tranges nombres qualifi\u00e9s de premiers. R\u00e9cemment, leurs efforts ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9s par de nouvelles d\u00e9couvertes, qui pourraient avoir des applications dans le domaine de la cryptographie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/071224/les-nombres-premiers-revelent-certains-de-leurs-mysteres"
    },
    {
        "title": "Dix-huit mois de prison requis contre le n\u00e9onazi Marc de Cacqueray",
        "summary": "Jug\u00e9 pour avoir \u00abpass\u00e9 \u00e0 tabac\u00bb des militants de SOS Racisme \u00e0 un meeting d\u2019\u00c9ric Zemmour lors de la derni\u00e8re pr\u00e9sidentielle, la figure de l\u2019extr\u00eame droite violente fran\u00e7aise a contest\u00e9 les faits. Le jugement a \u00e9t\u00e9 mis en d\u00e9lib\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/071224/dix-huit-mois-de-prison-requis-contre-le-neonazi-marc-de-cacqueray"
    },
    {
        "title": "Plaidoiries au proc\u00e8s Mazan: feu nourri contre les f\u00e9ministes",
        "summary": "Nouvelle semaine de plaidoiries de la d\u00e9fense au proc\u00e8s de Dominique Pelicot et de cinquante autres hommes accus\u00e9s de viol aggrav\u00e9 sur Gis\u00e8le Pelicot. Des avocats s\u2019en sont pris vertement aux \u00absir\u00e8nes f\u00e9ministes\u00bb et \u00e0 leur \u00abvindicte\u00bb, accus\u00e9es de parasiter les d\u00e9bats.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/071224/plaidoiries-au-proces-mazan-feu-nourri-contre-les-feministes"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la Martinique, le leader du mouvement contre la vie ch\u00e8re en prison",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 \u00e0 10 mois de prison ferme pour des propos tenus sur TikTok, Rodrigue Petitot doit \u00eatre jug\u00e9 le 21 janvier apr\u00e8s s\u2019\u00eatre introduit dans la r\u00e9sidence du pr\u00e9fet sans autorisation. Ses avocats d\u00e9noncent une atteinte \u00e0 la libert\u00e9 d\u2019expression.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/061224/la-martinique-le-leader-du-mouvement-contre-la-vie-chere-en-prison"
    },
    {
        "title": "\u00abNous proclamons la ville de Damas libre\u00bb: en Syrie, les rebelles annoncent la fin du r\u00e8gne d\u2019Assad",
        "summary": "Les rebelles du groupe Hayat Tahrir al-Sham ont annonc\u00e9 \u00eatre entr\u00e9s dimanche dans la capitale Damas apr\u00e8s une offensive fulgurante en Syrie, faisant fuir selon eux le pr\u00e9sident Bachar al-Assad et mettant fin \u00e0 cinq d\u00e9cennies de r\u00e8gne du parti Baas.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/fil-dactualites/081224/nous-proclamons-la-ville-de-damas-libre-en-syrie-les-rebelles-annoncent-la-fin-du-regne-d-assad"
    },
    {
        "title": "R\u00e9ouverture de Notre-Dame: \u00e9crin, \u00e9cran, \u00e9cr\u00e9mage",
        "summary": "Croyant parachever la reconstruction d\u2019une cath\u00e9drale sinistr\u00e9e qui lui devrait la vie, Emmanuel Macron, tout feu tout flamme \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, parut mener \u00e0 terme son entreprise d\u2019ach\u00e8vement de la d\u00e9mocratie. Retour sur une soir\u00e9e cathodique affligeante.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/081224/reouverture-de-notre-dame-ecrin-ecran-ecremage"
    },
    {
        "title": "Abou Mohammed al-Joulani, le leader islamiste qui a fait tomber Bachar al-Assad",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir rompu avec Al-Qa\u00efda et l\u2019\u00c9tat islamique, le chef de Hayat Tahrir al-Cham a promis de dissoudre son organisation. Il ne fait pas myst\u00e8re de vouloir remplacer Bachar al-Assad. Mais beaucoup d\u2019ombres demeurent.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/081224/abou-mohammed-al-joulani-le-leader-islamiste-qui-fait-tomber-bachar-al-assad"
    },
    {
        "title": "Les sept jours qui ont pr\u00e9cipit\u00e9 la chute du r\u00e9gime Assad en Syrie",
        "summary": "M\u00eame en tenant compte de la d\u00e9fection des parrains iranien et russe du r\u00e9gime de Bachar al-Assad, la prise de Damas en quelques jours seulement traduit le rejet du r\u00e9gime par une majorit\u00e9 de Syriens.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/081224/les-sept-jours-qui-ont-precipite-la-chute-du-regime-assad-en-syrie"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Sciences Po-Grenoble, l\u2019externalisation du m\u00e9nage se passe d\u00e9j\u00e0 mal",
        "summary": "Depuis un mois, les agents de m\u00e9nage de Sciences Po-Grenoble ne sont plus en contrat direct avec l\u2019\u00e9tablissement mais avec un g\u00e9ant de la sous-traitance, Atalian. Salaires vers\u00e9s en retard, sous-effectif, suppression de semaines de cong\u00e9s\u2026 Les salari\u00e9s constatent d\u00e9j\u00e0 une d\u00e9gradation de leurs conditions de travail.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/081224/sciences-po-grenoble-l-externalisation-du-menage-se-passe-deja-mal"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019esprit critique\u00bb litt\u00e9rature: retour sur le Goncourt",
        "summary": "Notre podcast culturel revient sur le prix d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 \u00abHouris\u00bb, de Kamel Daoud, et s\u2019int\u00e9resse aussi \u00e0 deux romans oubli\u00e9s des prix de la rentr\u00e9e, \u00abArchipels\u00bb d\u2019H\u00e9l\u00e8ne Gaudy et \u00abPetits Travaux pour un palais\u00bb de L\u00e1szl\u00f3 Krasznahorkai.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/081224/l-esprit-critique-litterature-retour-sur-le-goncourt"
    }
]