[
    {
        "title": "Comment les centres de r\u00e9tention se sont transform\u00e9s en outil s\u00e9curitaire pour l\u2019\u00c9tat",
        "summary": "Alors que le nouveau ministre de l\u2019int\u00e9rieur multiplie les d\u00e9clarations autour de ces lieux de privation de libert\u00e9, Mediapart retrace l\u2019\u00e9volution de leur utilisation, d\u00e9sormais assum\u00e9e comme l\u2019espace o\u00f9 doivent \u00eatre enferm\u00e9s en priorit\u00e9 les \u00e9trangers dits \u00abdangereux\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/301024/comment-les-centres-de-retention-se-sont-transformes-en-outil-securitaire-pour-l-etat"
    },
    {
        "title": "L\u2019ancien patron de la DGSE renvoy\u00e9 en correctionnelle pour une complicit\u00e9 de tentative d\u2019extorsion",
        "summary": "Soup\u00e7onn\u00e9 d\"\u2019\"avoir envoy\u00e9 ses agents r\u00e9clamer 15 millions d\u2019euros \u00e0 l\u2019homme d\u2019affaires Alain Dum\u00e9nil, Bernard Bajolet sera jug\u00e9 le 23 janvier dans l\u2019affaire du patrimoine cach\u00e9 de la DGSE.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/301024/l-ancien-patron-de-la-dgse-renvoye-en-correctionnelle-pour-une-complicite-de-tentative-d-extorsion"
    },
    {
        "title": "Le Parlement europ\u00e9en veut r\u00e9clamer 232\u00a0899\u00a0euros \u00e0 Marine Le\u00a0Pen",
        "summary": "Selon nos informations, et alors m\u00eame que se joue \u00e0 Paris le proc\u00e8s des assistants du RN, le Parlement europ\u00e9en s\u2019appr\u00eate \u00e0 demander \u00e0 Marine Le Pen le remboursement de 232 899,31 euros pour d\u2019autres \u00abpossibles irr\u00e9gularit\u00e9s\u00bb lorsqu\u2019elle \u00e9tait eurod\u00e9put\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/301024/le-parlement-europeen-veut-reclamer-232-899-euros-marine-le-pen"
    },
    {
        "title": "L\u2019effet olympique sauve artificiellement la mise de la croissance fran\u00e7aise",
        "summary": "La croissance fran\u00e7aise du PIB s\u2019est \u00e9tablie \u00e0 + 0,4% au troisi\u00e8me trimestre 2024. Un chiffre en apparence solide, mais qui est dop\u00e9 par l\u2019effet \u2013 moins puissant que pr\u00e9vu \u2013 des Jeux olympiques et paralympiques. Le reste de l\u2019activit\u00e9 demeure dans une dynamique tr\u00e8s faible.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/301024/l-effet-olympique-sauve-artificiellement-la-mise-de-la-croissance-francaise"
    },
    {
        "title": "Face au chaos climatique, l\u2019impossible adaptation au capitalisme punitif",
        "summary": "Les inondations meurtri\u00e8res en Espagne r\u00e9v\u00e8lent dramatiquement l\u2019illusion d\u2019une adaptation au r\u00e9chauffement climatique. Avec d\u00e9j\u00e0 + 1,2 \u00b0C, comment imaginer que nos politiques publiques pourront anticiper une hausse de 4 \u00b0C?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/301024/face-au-chaos-climatique-l-impossible-adaptation-au-capitalisme-punitif"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Sciences Po Strasbourg, les coulisses du boycott d\u2019une universit\u00e9 isra\u00e9lienne",
        "summary": "Fin juin, Sciences Po Strasbourg a vot\u00e9 la fin de son partenariat avec l\u2019universit\u00e9 isra\u00e9lienne Reichman. Une d\u00e9cision prise au terme d\u2019un d\u00e9bat qui a divis\u00e9 le conseil d\u2019administration. L\u2019analyse du proc\u00e8s-verbal de la s\u00e9ance donne un aper\u00e7u des tensions suscit\u00e9es.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/301024/sciences-po-strasbourg-les-coulisses-du-boycott-d-une-universite-israelienne"
    },
    {
        "title": "Au Sahara occidental, la France empoche des milliards sans \u00eatre s\u00fbre de son droit",
        "summary": "Sous l\u2019impulsion d\u2019Emmanuel Macron, les entreprises fran\u00e7aises ont rafl\u00e9 des contrats XXL pour investir au Sahara occidental. Un doute p\u00e8se toutefois sur leur l\u00e9galit\u00e9, dans un territoire revendiqu\u00e9 par le Maroc mais consid\u00e9r\u00e9 comme \u00abnon autonome\u00bb. L\u2019\u00c9lys\u00e9e assume.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/301024/au-sahara-occidental-la-france-empoche-des-milliards-sans-etre-sure-de-son-droit"
    },
    {
        "title": "Trois policiers parisiens jug\u00e9s pour des violences dans leur commissariat",
        "summary": "Pendant sa garde \u00e0 vue pour outrage, \u00e0 la veille de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux olympiques, Oskar C. avait eu le bras cass\u00e9 et l\u2019arcade ouverte. Une partie de ces violences a \u00e9t\u00e9 film\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/301024/trois-policiers-parisiens-juges-pour-des-violences-dans-leur-commissariat"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des assistants du RN: Nicolas Crochet, le vieil ami encombrant de Marine Le Pen",
        "summary": "Poursuivi dans l\u2019affaire des assistants parlementaires du RN, l\u2019expert-comptable Nicolas Crochet doit s\u2019expliquer \u00e0 la barre mercredi apr\u00e8s-midi. Cet ancien militant et vieil ami de Marine Le Pen est au carrefour de plusieurs affaires politico-financi\u00e8res du parti.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/301024/proces-des-assistants-du-rn-nicolas-crochet-le-vieil-ami-encombrant-de-marine-le-pen"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9conomie selon Kamala Harris: \u00abpragmatique\u00bb mais au second plan",
        "summary": "La vice-pr\u00e9sidente n\u2019a pas fait de l\u2019\u00e9conomie le c\u0153ur de sa campagne, malgr\u00e9 les pr\u00e9occupations des \u00e9lecteurs. Elle a n\u00e9anmoins organis\u00e9 un recentrage de son programme en esp\u00e9rant prendre des voix mod\u00e9r\u00e9es \u00e0 Donald Trump.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/301024/l-economie-selon-kamala-harris-pragmatique-mais-au-second-plan"
    },
    {
        "title": "Un rapport confidentiel de Nestl\u00e9 r\u00e9v\u00e8le un \u00abrisque \u00e9lev\u00e9\u00bb d\u2019arsenic dans les eaux de Vittel",
        "summary": "Un rapport interne pointe une contamination non ma\u00eetris\u00e9e pour ses eaux min\u00e9rales. Le leader mondial de l\u2019agroalimentaire assure qu\u2019il s\u2019agit de projections hypoth\u00e9tiques, mais ses d\u00e9clarations sont contredites par les \u00e9crits de ses ing\u00e9nieurs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/311024/un-rapport-confidentiel-de-nestle-revele-un-risque-eleve-d-arsenic-dans-les-eaux-de-vittel"
    },
    {
        "title": "Les g\u00e9ants du mat\u00e9riel \u00e9lectrique \u00e9copent d\u2019une amende de 470 millions d\u2019euros",
        "summary": "Six ans apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations de Mediapart sur l\u2019existence d\u2019un cartel fran\u00e7ais du mat\u00e9riel \u00e9lectrique, l\u2019Autorit\u00e9 de la concurrence a inflig\u00e9 des amendes d\u2019un niveau rare  aux fabricants Schneider et Legrand, ainsi qu\u2019aux distributeurs Sonepar et Rexel, pour entente sur les prix.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/311024/les-geants-du-materiel-electrique-ecopent-d-une-amende-de-470-millions-d-euros"
    },
    {
        "title": "Le Puy-en-Velay se mue en repaire pour l\u2019extr\u00eame droite et la mairie regarde ailleurs",
        "summary": "De camps d\u2019entra\u00eenement nationalistes en s\u00e9minaires catho int\u00e9gristes, la Haute-Loire a vu prolif\u00e9rer les initiatives de groupuscules d\u2019extr\u00eame droite ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Militants antifascistes et \u00e9lus d\u2019opposition d\u00e9noncent un laisser-faire des autorit\u00e9s locales.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/311024/le-puy-en-velay-se-mue-en-repaire-pour-l-extreme-droite-et-la-mairie-regarde-ailleurs"
    },
    {
        "title": "\u00abTout \u00e7a pour \u00e7a\u00bb: au Burkina Faso, la d\u00e9sillusion dix ans apr\u00e8s l\u2019insurrection",
        "summary": "Il y a tout juste dix ans, une insurrection populaire mettait fin au long r\u00e8gne de Blaise Compaor\u00e9 et suscitait un immense espoir en Afrique de l\u2019Ouest. Aujourd\u2019hui, les acteurs de cette r\u00e9volte d\u00e9chantent: tous les droits conquis ont \u00e9t\u00e9 sap\u00e9s par la dictature.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/311024/tout-ca-pour-ca-au-burkina-faso-la-desillusion-dix-ans-apres-l-insurrection"
    },
    {
        "title": "Nicholas Orr: \u00abGaza est un champ de mines\u00bb",
        "summary": "Responsable des op\u00e9rations de d\u00e9minage pour l\u2019ONG Handicap International, Nicholas Orr alerte sur un niveau \u00abcolossal\u00bb de \u00abcontamination\u00bb du territoire palestinien par des armes non explos\u00e9es, ou leurs restes. Cr\u00e9ant un danger permanent pour la population, pour des d\u00e9cennies.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/311024/nicholas-orr-gaza-est-un-champ-de-mines"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Gaza, les vies amput\u00e9es des Palestiniens",
        "summary": "En un an de guerre, les armes isra\u00e9liennes ont mutil\u00e9 plusieurs milliers de personnes \u00e0 Gaza, faisant de ce territoire l\u2019un de ceux qui concentrent le plus de personnes handicap\u00e9es au monde. Parmi les victimes, des milliers d\u2019enfants.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/311024/gaza-les-vies-amputees-des-palestiniens"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019allais pas faire une enqu\u00eate de police\u00bb: les experts-comptables accul\u00e9s au proc\u00e8s du RN",
        "summary": "Les experts-comptables Christophe Moreau et Nicolas Crochet ont tent\u00e9 de minimiser leur r\u00f4le dans le syst\u00e8me de gestion centralis\u00e9e des assistants parlementaires europ\u00e9ens du FN, mercredi au tribunal de Paris.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/311024/je-n-allais-pas-faire-une-enquete-de-police-les-experts-comptables-accules-au-proces-du-rn"
    }
]