[
    {
        "title": "Apr\u00e8s le krach boursier, le monde financier veut le retour de l\u2019argent magique",
        "summary": "D\u00e9sign\u00e9e comme une des responsables de la d\u00e9route boursi\u00e8re du 5 ao\u00fbt, la Banque du Japon promet de ne plus augmenter ses taux. Mais le monde financier veut plus: revenir au Japon comme aux \u00c9tats-Unis \u00e0 une politique mon\u00e9taire ultra-accommodante.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070824/apres-le-krach-boursier-le-monde-financier-veut-le-retour-de-l-argent-magique"
    },
    {
        "title": "\u00abLa preuve\u00bb, cha\u00eenon manquant de l\u2019enqu\u00eate",
        "summary": "Une vingtaine d\u2019avocats, r\u00e9unis dans un \u00abbureau d\u2019accusation\u00bb, se battent pied \u00e0 pied pour \u00abmaintenir le dossier en vie\u00bb et arriver jusqu\u2019aux responsables de l\u2019explosion du port de Beyrouth. Si son d\u00e9clenchement n\u2019est pas attribu\u00e9, toutes les pistes conduisent vers Moscou et Damas.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070824/la-preuve-chainon-manquant-de-l-enquete"
    },
    {
        "title": "Yahya Sinouar, l\u2019architecte du 7 octobre \u00e0 la t\u00eate du Hamas: un message envoy\u00e9 aux Isra\u00e9liens",
        "summary": "Six jours apr\u00e8s l\u2019assassinat de son chef du bureau politique Isma\u00efl Haniyeh \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, les instances dirigeantes du mouvement islamique palestinien ont choisi pour le remplacer Yahya Sinouar, chef du Hamas dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070824/yahya-sinouar-l-architecte-du-7-octobre-la-tete-du-hamas-un-message-envoye-aux-israeliens"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s leur lutte \u00abflamboyante\u00bb, les femmes de chambre gr\u00e9vistes de Marseille convoqu\u00e9es par la police",
        "summary": "Apr\u00e8s plus de deux mois de gr\u00e8ve pour une hausse de salaire et un treizi\u00e8me mois, les femmes de chambre de l\u2019h\u00f4tel Radisson Blu \u00e0 Marseille ont obtenu gain de cause et repris le travail. Une victoire ternie par des convocations au commissariat pour des d\u00e9gradations et violences que les ex-gr\u00e9vistes nient avoir commises.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/070824/apres-leur-lutte-flamboyante-les-femmes-de-chambre-grevistes-de-marseille-convoquees-par-la-po"
    },
    {
        "title": "Eau de la Seine: les mauvais chiffres que les organisateurs des JO voulaient cacher",
        "summary": "Mediapart a pu r\u00e9cup\u00e9rer les r\u00e9sultats des pr\u00e9l\u00e8vements dans la Seine depuis l\u2019ouverture des Jeux olympiques. Ces donn\u00e9es, que nous publions en int\u00e9gralit\u00e9, montrent que la qualit\u00e9 de l\u2019eau n\u2019\u00e9tait suffisante que deux jours sur dix.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070824/eau-de-la-seine-les-mauvais-chiffres-que-les-organisateurs-des-jo-voulaient-cacher"
    },
    {
        "title": "Pollution de la Seine: lib\u00e9rez les donn\u00e9es!",
        "summary": "Au nom du droit \u00e0 l\u2019information et pour rappeler la r\u00e9alit\u00e9 face aux discours hors sol, nous publions tous les r\u00e9sultats auxquels nous avons eu acc\u00e8s sur la pollution de la Seine depuis l\u2019ouverture des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070824/pollution-de-la-seine-liberez-les-donnees"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Paris, un campement d\u00e9mantel\u00e9 et des exil\u00e9s condamn\u00e9s \u00e0 passer la nuit \u00e0 la rue",
        "summary": "Mardi 6 ao\u00fbt, des familles et des jeunes mineurs isol\u00e9s ont rejoint un campement install\u00e9 par le DAL \u00e0 Paris depuis deux mois. \u00c0 la tomb\u00e9e de la nuit, les forces de l\u2019ordre ont saisi les tentes et dispers\u00e9 les familles, sans solution pour la nuit, avant de proposer 130 places de mise \u00e0 l'abri le lendemain apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070824/paris-un-campement-demantele-et-des-exiles-condamnes-passer-la-nuit-la-rue"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9quisition d\u2019un h\u00e9licopt\u00e8re pour les JO retarde la prise en charge d\u2019un homme en urgence vitale",
        "summary": "\u00c0 Castellane, zone montagneuse et d\u00e9sert m\u00e9dical dans les Alpes-de-Haute-Provence, deux heures se sont \u00e9coul\u00e9es entre la chute d\u2019un homme et son h\u00e9liportage vers un service de r\u00e9animation \u00e0 Marseille. Selon les bandes des secours auxquelles Mediapart a eu acc\u00e8s, un h\u00e9licopt\u00e8re bas\u00e9 \u00e0 Nice \u00e9tait r\u00e9quisitionn\u00e9 pour les JO.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070824/la-requisition-d-un-helicoptere-pour-les-jo-retarde-la-prise-en-charge-d-un-homme-en-urgence-vitale"
    },
    {
        "title": "Contrat d\u2019engagement r\u00e9publicain: la justice donne tort \u00e0 Laurent Wauquiez",
        "summary": "En 2022, la R\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes a voulu durcir le contrat d\u2019engagement r\u00e9publicain sign\u00e9 par les associations subventionn\u00e9es, en emp\u00eachant les tenues \u00abtraduisant une forme de pros\u00e9lytisme religieux\u00bb dans les \u00e9quipements publics. Le tribunal administratif a estim\u00e9 que la collectivit\u00e9 n\u2019\u00e9tait \u00abpas comp\u00e9tente\u00bb pour faire cette modification.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070824/contrat-d-engagement-republicain-la-justice-donne-tort-laurent-wauquiez"
    },
    {
        "title": "Au Bangladesh, le \u00abbanquier des pauvres\u00bb Muhammad Yunus prend la t\u00eate d\u2019un gouvernement int\u00e9rimaire",
        "summary": "Le Prix Nobel de la paix 2006 a accept\u00e9 de diriger un gouvernement int\u00e9rimaire apr\u00e8s la fuite en Inde lundi de la premi\u00e8re ministre Sheikh Hasina. Au pouvoir depuis quinze ans, elle a \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9e par un mouvement de contestation men\u00e9e par la jeunesse \u00e9tudiante.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070824/au-bangladesh-le-banquier-des-pauvres-muhammad-yunus-prend-la-tete-d-un-gouvernement-interimaire"
    }
]