[
    {
        "title": "Taylor Swift, l\u2019ic\u00f4ne pop qui fait trembler l\u2019Am\u00e9rique trumpiste",
        "summary": "\u00c0 la faveur de ses engagements f\u00e9ministes, antiracistes et pro-LGBT, la superstar pourrait jouer un r\u00f4le d\u00e9cisif dans le scrutin pr\u00e9sidentiel. Joe Biden la courtise, et les soutiens de Donald Trump disjonctent face \u00e0 cette jeune femme de l\u2019Am\u00e9rique rurale et blanche.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/060324/taylor-swift-l-icone-pop-qui-fait-trembler-l-amerique-trumpiste"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Toulouse, les jeunes migrants chass\u00e9s de partout",
        "summary": "Plus d\u2019une centaine de jeunes \u00e9trangers en attente de reconnaissance de leur minorit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9s le 23 f\u00e9vrier d\u2019un squat occup\u00e9 durant un an. Ils errent depuis d\u2019h\u00e9bergement en h\u00e9bergement. Six d\u2019entre eux ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en r\u00e9tention administrative.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060324/toulouse-les-jeunes-migrants-chasses-de-partout"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift ou la naissance d\u2019un mythe \u00e9conomique",
        "summary": "Depuis plusieurs mois, une l\u00e9gende s\u2019est profond\u00e9ment ancr\u00e9e dans les esprits: la chanteuse Taylor Swift serait \u00e0 elle seule capable de sauver l\u2019\u00e9conomie. Factuellement fausse, cette id\u00e9e a cependant une fonction cl\u00e9 dans le capitalisme contemporain: en assurer la survie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/060324/taylor-swift-ou-la-naissance-d-un-mythe-economique"
    },
    {
        "title": "Racisme et violences contre Souleyman: les mille et une excuses de la BRAV-M devant l\u2019IGPN",
        "summary": "Deux policiers sont jug\u00e9s jeudi \u00e0 Bobigny pour des menaces et des violences commises contre Souleyman, 23 ans, lors des mobilisations contre la r\u00e9forme des retraites. Tout \u00e9tait enregistr\u00e9, mais les agents de la BRAV-M ont redoubl\u00e9 d\u2019imagination pour tout minimiser.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060324/racisme-et-violences-contre-souleyman-les-mille-et-une-excuses-de-la-brav-m-devant-l-igpn"
    },
    {
        "title": "Au tribunal, TotalEnergies, Suez et EDF \u00e0 l\u2019\u00e9preuve du devoir de vigilance",
        "summary": "Les trois multinationales ont \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9es mardi 5 mars par une nouvelle chambre de la cour d\u2019appel de Paris cr\u00e9\u00e9e pour mieux traiter les contentieux \u00e9cologiques. Au centre des d\u00e9bats: les atteintes graves de ces groupes aux droits humains, \u00e0 la sant\u00e9 ou au climat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/060324/au-tribunal-totalenergies-suez-et-edf-l-epreuve-du-devoir-de-vigilance"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, l\u2019opposition \u00e0 Tesla s\u2019accro\u00eet",
        "summary": "Un groupe baptis\u00e9 Vulkangruppe a revendiqu\u00e9 mardi 6 mars l\u2019incendie d\u2019un pyl\u00f4ne \u00e9lectrique, qui a conduit \u00e0 l\u2019arr\u00eat de la gigafactory d\u2019Elon Musk. Dans la r\u00e9gion, le projet d\u2019extension de l\u2019usine est de plus en plus contest\u00e9, pour des motifs \u00e9cologiques mais aussi sociaux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060324/en-allemagne-l-opposition-tesla-s-accroit"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de Saint-Brevin, des n\u00e9onazis se disent victimes d\u2019un \u00abd\u00e9lit de faci\u00e8s\u00bb",
        "summary": "Par la voix de leurs avocats, les nervis interpell\u00e9s \u00e0 Saint-Brevin en marge d\u2019un colloque sur l\u2019immigration ont d\u00e9nonc\u00e9 les pers\u00e9cutions dont ils feraient l\u2019objet de la part des forces de l\u2019ordre et des antifas. Le parquet a requis six mois de prison avec sursis \u00e0 leur \u00e9gard.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060324/au-proces-de-saint-brevin-des-neonazis-se-disent-victimes-d-un-delit-de-facies"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: l\u2019\u00e9cologiste Damien Car\u00eame rejoint la liste des Insoumis",
        "summary": "L\u2019eurod\u00e9put\u00e9 annonce \u00e0 Mediapart qu\u2019il figurera sur la liste men\u00e9e par Manon Aubry lors du scrutin du 9 juin prochain. Pour contrecarrer l\u2019extr\u00eame droite, \u00abla dynamique d\u2019union doit \u00eatre enclench\u00e9e d\u00e8s maintenant\u00bb, explique-t-il.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/060324/europeennes-l-ecologiste-damien-careme-rejoint-la-liste-des-insoumis"
    },
    {
        "title": "Au tribunal de Paris s\u2019est tenu l\u2019impossible proc\u00e8s de Roman Polanski",
        "summary": "Lors du proc\u00e8s en diffamation contre Polanski pour ses propos sur l\u2019actrice Charlotte Lewis dans \u00abParis Match\u00bb en 2019, l\u2019actrice a maintenu que le r\u00e9alisateur l\u2019avait viol\u00e9e en 1983. Les avocats de ce dernier estiment que ce sont des \u00abmensonges\u00bb et ont fait le proc\u00e8s de #MeToo.\"\"",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060324/au-tribunal-de-paris-s-est-tenu-l-impossible-proces-de-roman-polanski"
    },
    {
        "title": "\u00abPredator files\u00bb: nouvelles sanctions am\u00e9ricaines contre le fabricant du logiciel espion",
        "summary": "\u00c0 la suite des r\u00e9v\u00e9lations de notre enqu\u00eate \u00abPredator files\u00bb, le gouvernement \u00e9tats-unien a \u00e9dict\u00e9 de nouvelles sanctions contre le groupe Intellexa, fabricant du logiciel espion Predator, et son patron isra\u00e9lien Tal Dilian, au c\u0153ur de multiples scandales.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060324/predator-files-nouvelles-sanctions-americaines-contre-le-fabricant-du-logiciel-espion"
    },
    {
        "title": "\u00c0 LR, \u00c9ric Ciotti licencie et se retrouve aux prud\u2019hommes",
        "summary": "Au c\u0153ur de l\u2019\u00e9t\u00e9 2023, six permanents du parti Les R\u00e9publicains ont \u00e9t\u00e9 pri\u00e9s de faire leurs cartons. Toutes et tous \u00e2g\u00e9s de plus de 50 ans, les salari\u00e9s contestent leur licenciement \u00e9conomique en justice.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/070324/lr-eric-ciotti-licencie-et-se-retrouve-aux-prud-hommes"
    },
    {
        "title": "\u00abAbonnez-vous\u00a0matin\u00bb: on d\u00e9cortique l\u2019actu sur Mediapart avec Ostpolitik",
        "summary": "Tous les premiers jeudis du mois, de 7 h \u00e0 9 h, Ostpolitik anime une matinale \u00abAbonnez-vous matin\u00bb pour passer en revue les derni\u00e8res infos publi\u00e9es dans Mediapart: actualit\u00e9 internationale, politique, culture, billets du Club, documentaires, etc.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070324/abonnez-vous-matin-decortique-l-actu-sur-mediapart-avec-ostpolitik"
    },
    {
        "title": "Transplanter les arbres, une alternative \u00e0 l\u2019abattage qui peine \u00e0 prendre racine",
        "summary": "Alors que les arbres tombent \u00e0 Toulouse, pourquoi la transplantation n\u2019est-elle pas plus souvent envisag\u00e9e? Syst\u00e9matis\u00e9e dans certains pays, cette m\u00e9thode n\u2019est que peu pratiqu\u00e9e en France. La d\u00e9licatesse de l\u2019op\u00e9ration et son co\u00fbt ne sont pas les seuls freins.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/070324/transplanter-les-arbres-une-alternative-l-abattage-qui-peine-prendre-racine"
    },
    {
        "title": "\u00c9ducation \u00e0 la sexualit\u00e9: le programme enfin d\u00e9voil\u00e9",
        "summary": "R\u00e9clam\u00e9 depuis des ann\u00e9es, le minist\u00e8re vient de publier le travail \u00e9labor\u00e9 par le Conseil sup\u00e9rieur des programmes afin de b\u00e2tir une v\u00e9ritable \u00e9ducation \u00e0 la sexualit\u00e9 de la maternelle au lyc\u00e9e. Consensuel, voire peu \u00abambitieux\u00bb, sa simple existence ressemble \u00e0 une victoire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070324/education-la-sexualite-le-programme-enfin-devoile"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift, l\u2019ic\u00f4ne pop qui fait trembler l\u2019Am\u00e9rique trumpiste",
        "summary": "\u00c0 la faveur de ses engagements f\u00e9ministes, antiracistes et pro-LGBT, la superstar pourrait jouer un r\u00f4le d\u00e9cisif dans le scrutin pr\u00e9sidentiel. Joe Biden la courtise, et les soutiens de Donald Trump disjonctent face \u00e0 cette jeune femme de l\u2019Am\u00e9rique rurale et blanche.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060324/taylor-swift-l-icone-pop-qui-fait-trembler-l-amerique-trumpiste"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift ou la naissance d\u2019un mythe \u00e9conomique",
        "summary": "Depuis plusieurs mois, une l\u00e9gende s\u2019est profond\u00e9ment ancr\u00e9e dans les esprits: la chanteuse Taylor Swift serait \u00e0 elle seule capable de sauver l\u2019\u00e9conomie. Factuellement fausse, cette id\u00e9e a cependant une fonction cl\u00e9 dans le capitalisme contemporain: en assurer la survie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060324/taylor-swift-ou-la-naissance-d-un-mythe-economique"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Gaza, Isra\u00ebl utilise la famine comme \u00abarme de guerre\u00bb",
        "summary": "Depuis une semaine, une vingtaine de personnes sont mortes de faim dans le territoire palestinien. Dans le Nord, quasiment plus aucune aide ne parvient. Apr\u00e8s cinq mois de guerre, les civils, livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames, sont les premi\u00e8res victimes du si\u00e8ge isra\u00e9lien.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070324/gaza-israel-utilise-la-famine-comme-arme-de-guerre"
    },
    {
        "title": "\u00abAbonnez-vous\u00a0matin\u00bb: on d\u00e9cortique l\u2019actu sur Mediapart avec Ostpolitik",
        "summary": "Tous les premiers jeudis du mois, de 7 heures \u00e0 9 heures, Ostpolitik anime une matinale \u00abAbonnez-vous matin\u00bb pour passer en revue les derni\u00e8res infos publi\u00e9es dans Mediapart: actualit\u00e9 internationale, politique, culture, billets du Club, documentaires, etc.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/070324/abonnez-vous-matin-decortique-l-actu-sur-mediapart-avec-ostpolitik"
    },
    {
        "title": "Sarkozy-Kadhafi: des familles de victimes du DC-10 veulent faire entendre leurs voix au proc\u00e8s",
        "summary": "La justice soup\u00e7onne un dignitaire libyen, condamn\u00e9 en France pour avoir organis\u00e9 l\u2019attentat contre l\u2019avion de ligne DC-10 d\u2019UTA \u2013 170 morts \u2013, d\u2019avoir financ\u00e9 de mani\u00e8re ill\u00e9gale le clan Sarkozy et ce dernier d\u2019avoir tent\u00e9, en contrepartie, de faire sauter son mandat d\u2019arr\u00eat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070324/sarkozy-kadhafi-des-familles-de-victimes-du-dc-10-veulent-faire-entendre-leurs-voix-au-proces"
    },
    {
        "title": "Tags, affiches, stickers\u2026 L\u2019extr\u00eame droite \u00e0 l\u2019assaut de l\u2019espace public",
        "summary": "Des partis politiques aux groupuscules violents, l\u2019extr\u00eame droite se r\u00e9approprie les murs des m\u00e9tropoles et plus encore des territoires ruraux. Les actions visuelles se sont multipli\u00e9es ces derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070324/tags-affiches-stickers-l-extreme-droite-l-assaut-de-l-espace-public"
    },
    {
        "title": "Soigner les soldats russes: en Ukraine, sauver l\u2019ennemi pour sauver les siens",
        "summary": "Deux ans apr\u00e8s l\u2019invasion totale du pays par l\u2019arm\u00e9e russe, la fronti\u00e8re n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9tanche entre les deux \u00c9tats, et le rejet, voire la haine, aussi intense. Quelques Ukrainiens, tels les soignants charg\u00e9s des prisonniers de guerre, se retrouvent pourtant au contact de l\u2019ennemi.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070324/soigner-les-soldats-russes-en-ukraine-sauver-l-ennemi-pour-sauver-les-siens"
    }
]