[
    {
        "title": "Attentat de Moscou:  entre l\u2019\u00c9tat islamique et la Russie, une vieille histoire",
        "summary": "Depuis dix ans, l\u2019organisation terroriste cible la Russie, chef des \u00abCrois\u00e9s de l\u2019Est\u00bb. La tuerie du Crocus City Hall est une nouvelle preuve de la volont\u00e9 des djihadistes de recourir \u00e0 des attaques \u00abprojet\u00e9es\u00bb qui ont tant ensanglant\u00e9 l\u2019Europe.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/230324/attentat-de-moscou-entre-l-etat-islamique-et-la-russie-une-vieille-histoire"
    },
    {
        "title": "\u00abMoscou ne veut avoir qu\u2019un r\u00e9el ennemi: l\u2019Occident\u00bb",
        "summary": "Au lendemain de l\u2019attentat dans la banlieue de Moscou, revendiqu\u00e9 par l\u2019\u00c9tat islamique, le pr\u00e9sident russe a point\u00e9 la responsabilit\u00e9 de l\u2019Ukraine. Pour le chercheur Dimitri Minic, de l\u2019Ifri, Poutine pourrait en profiter pour \u00ab\" \"durcir encore la guerre contre l\u2019Occident\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/230324/moscou-ne-veut-avoir-qu-un-reel-ennemi-l-occident"
    },
    {
        "title": "Poutine promet de \u00abpunir\u00bb les responsables de l\u2019attaque du Crocus City Hall et pointe l\u2019Ukraine",
        "summary": "Le dernier bilan de l\u2019attaque vendredi soir dans la banlieue de Moscou fait \u00e9tat de 133 morts. L\u2019organisation \u00c9tat islamique a revendiqu\u00e9 l\u2019attentat mais Vladimir Poutine affirme que les auteurs, arr\u00eat\u00e9s, devaient gagner l\u2019Ukraine via une \u00abfen\u00eatre\u00bb qui leur avait \u00e9t\u00e9 \u00abpr\u00e9par\u00e9e\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/230324/poutine-promet-de-punir-les-responsables-de-l-attaque-du-crocus-city-hall-et-pointe-l-ukraine"
    },
    {
        "title": "L\u2019A69, sous le secret de la concession",
        "summary": "Les annexes du contrat de concession, jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent prot\u00e9g\u00e9es par le secret des affaires, ont \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9es \u00e0 la commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire. Le gouvernement persiste \u00e0 garder secrets les documents pr\u00e9paratoires du Plan de relance autoroutier r\u00e9clam\u00e9s par l\u2019\u00e9cologiste Raymond Avrillier.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230324/l-a69-sous-le-secret-de-la-concession"
    },
    {
        "title": "Le retour de Steve Bannon et des sections d\u2019assaut de l\u2019alt-right",
        "summary": "L\u2019ancien conseiller de Donald Trump, artisan de la r\u00e9\u00e9criture de la prise du Capitole le 6 janvier 2021, est de retour sur le devant de l\u2019affiche, et dans les gr\u00e2ces de l\u2019ancien pr\u00e9sident. En quatre ans, la \u00abdroite alternative\u00bb dont il s\u2019est fait le passeur a phagocyt\u00e9 le parti r\u00e9publicain.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/230324/le-retour-de-steve-bannon-et-des-sections-d-assaut-de-l-alt-right"
    },
    {
        "title": "Guyane: ces sujets sur lesquels Emmanuel Macron fait l\u2019impasse",
        "summary": "Les grands axes annonc\u00e9s de la visite pr\u00e9sidentielle laissent peu de place aux sujets du quotidien de la population. Au vu de la raret\u00e9 de ses visites, \u00abnous \u00e9tions en mesure d\u2019esp\u00e9rer moins d\u2019angles morts\u00bb, \u00e9crit notre partenaire Guyaweb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230324/guyane-ces-sujets-sur-lesquels-emmanuel-macron-fait-l-impasse"
    },
    {
        "title": "R\u00e9fugi\u00e9s de Palestine: des g\u00e9n\u00e9rations d\u2019exils successifs",
        "summary": "Deux familles palestiniennes re\u0301fugie\u0301es en France ont accepte\u0301 de nous raconter leurs trajectoires, mine\u0301es par des de\u0301racinements. Le premier en 1948, lors de la \u00abNakba\u00bb, puis au sie\u0300cle suivant leur exil d\u2019une Syrie en guerre. Et aujourd\u2019hui, l\u2019impression d\u2019une \u00abnouvelle Nakba\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/230324/refugies-de-palestine-des-generations-d-exils-successifs"
    },
    {
        "title": "Dans l\u2019est du Congo, \u00abla guerre r\u00e9gionale est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0\u00bb",
        "summary": "La tension n\u2019a cess\u00e9 de monter entre la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo et le Rwanda ces derniers mois. Le chercheur Onesphore Sematumba explique les tenants et les aboutissants de ce conflit meurtrier.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/230324/dans-l-est-du-congo-la-guerre-regionale-est-deja-la"
    },
    {
        "title": "Depuis la mobilisation agricole, le difficile travail de la police de l\u2019environnement",
        "summary": "Dans plusieurs d\u00e9partements, les agents de l\u2019Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9 ont d\u00fb suspendre leurs contr\u00f4les dans les exploitations. Au m\u00eame moment, une convention cens\u00e9e dicter les bonnes pratiques est en cours de n\u00e9gociation, et inqui\u00e8te des agents.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/230324/depuis-la-mobilisation-agricole-le-difficile-travail-de-la-police-de-l-environnement"
    },
    {
        "title": "La microbiologie de l\u2019azur prend son envol",
        "summary": "Une nouvelle discipline, l\u2019a\u00e9romicrobiologie, s\u2019attaque \u00e0 l\u2019\u00e9tude des milliards de microbes en suspension dans l\u2019atmosph\u00e8re terrestre et de leur influence sur la sant\u00e9, l\u2019agriculture, la m\u00e9t\u00e9o ou les \u00e9cosyst\u00e8mes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/230324/la-microbiologie-de-l-azur-prend-son-envol"
    },
    {
        "title": "\u00abRevenez!\u00bb: LR implore ses \u00e9lecteurs partis ailleurs pour sauver les europ\u00e9ennes",
        "summary": "La droite d\u2019opposition tenait son premier meeting de campagne, samedi 23 mars, \u00e0 Aubervilliers, autour de Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy. Devant les derniers fid\u00e8les d\u2019un parti en d\u00e9clin, la t\u00eate de liste LR a tent\u00e9 de convaincre \u00e0 nouveau l\u2019\u00e9lectorat de droite ralli\u00e9 \u00e0 Emmanuel Macron. Pas une mince affaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/240324/revenez-lr-implore-ses-electeurs-partis-ailleurs-pour-sauver-les-europeennes"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Falco: l\u2019ancien maire de Toulon veut sauver ses mandats devant la cour d\u2019appel",
        "summary": "Proche d\u2019Emmanuel Macron, Hubert Falco est jug\u00e9 en appel, les 25 et 26 mars, \u00e0 Aix-en-Provence. En premi\u00e8re instance, il avait \u00e9t\u00e9 reconnu coupable de recel de d\u00e9tournement de fonds publics et forc\u00e9 \u00e0 d\u00e9missionner de tous ses mandats.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240324/proces-falco-l-ancien-maire-de-toulon-veut-sauver-ses-mandats-devant-la-cour-d-appel"
    },
    {
        "title": "De l\u2019argent contre des donn\u00e9es biom\u00e9triques: la start-up am\u00e9ricaine qui profite de la mis\u00e8re",
        "summary": "Fond\u00e9e par Sam Altman, le patron d\u2019OpenAI, l\u2019entreprise distribue sa nouvelle cryptomonnaie \u00e0 toutes les personnes ayant \u00abprouv\u00e9 leur humanit\u00e9\u00bb. Pour ce faire, elle a d\u00e9j\u00e0 scann\u00e9 les iris de 4,5 millions de personnes sur la plan\u00e8te. Dont un million en Argentine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/240324/de-l-argent-contre-des-donnees-biometriques-la-start-americaine-qui-profite-de-la-misere"
    },
    {
        "title": "Bless\u00e9s de Sainte-Soline: les enqu\u00eates s\u2019\u00e9ternisent",
        "summary": "Un an apr\u00e8s la manifestation de Sainte-Soline, les organisateurs de la mobilisation ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s. Mais les enqu\u00eates qui concernent les bless\u00e9s les plus graves, victimes de l\u2019op\u00e9ration de gendarmerie, sont toujours aux mains du parquet de Rennes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240324/blesses-de-sainte-soline-les-enquetes-s-eternisent"
    },
    {
        "title": "Sainte-Soline, un an apr\u00e8s: \u00abOn ne nous \u00e9coute pas, et \u00e7a me fait tr\u00e8s peur\u00bb",
        "summary": "Un livre de t\u00e9moignages propose un contre-r\u00e9cit de ce qui s\u2019est pass\u00e9 lors de la manifestation contre les m\u00e9gabassines du 25 mars 2023: peur, doutes, col\u00e8re et volont\u00e9 accrue d\u2019agir contre l\u2019\u00e9cocide.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/240324/sainte-soline-un-apres-ne-nous-ecoute-pas-et-ca-me-fait-tres-peur"
    },
    {
        "title": "Les antibassines revendiquent la \u00abjoie\u00bb et \u00abla d\u00e9termination\u00bb dans la guerre de l\u2019eau",
        "summary": "Un an apr\u00e8s leur mobilisation violemment r\u00e9prim\u00e9e, les antibassines se sont retrouv\u00e9s dans les Deux-S\u00e8vres pour un joyeux cycle de \u00abcomm\u00e9mor\u2019actions\u00bb. Depuis un an, et malgr\u00e9 les pressions qu\u2019ils subissent, leur mouvement n\u2019a cess\u00e9 de gagner des soutiens.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/240324/les-antibassines-revendiquent-la-joie-et-la-determination-dans-la-guerre-de-l-eau"
    },
    {
        "title": "Cin\u00e9ma: quand les actrices prennent le pouvoir",
        "summary": "Notre podcast culturel d\u00e9bat de ce que serait une politique des actrices et autrices rompant avec les travers du \u00abmale gaze\u00bb et la toute-puissance potentiellement pr\u00e9datrice des r\u00e9alisateurs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/240324/cinema-quand-les-actrices-prennent-le-pouvoir"
    },
    {
        "title": "Un droit de r\u00e9ponse de Farkhad Akhmedov",
        "summary": "\u00c0 la suite de la publication d\u2019un article sur l\u2019affaire des financements russe d\u2019Alexandre Benalla, nous avons re\u00e7u un droit de r\u00e9ponse de Farkhad Akhmedov.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240324/un-droit-de-reponse-de-farkhad-akhmedov"
    },
    {
        "title": "Les op\u00e9ras face \u00e0 leur transition \u00e9nerg\u00e9tique",
        "summary": "Un patrimoine ancien mal isol\u00e9, de grands volumes \u00e0 \u00e9clairer et \u00e0 chauffer, des d\u00e9cors \u00e0 transporter: le bilan carbone des op\u00e9ras est lourd, et les moyens de l\u2019all\u00e9ger complexes. Illustrations \u00e0 Rennes, Paris et Bruxelles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/240324/les-operas-face-leur-transition-energetique"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Gaza, le spectre de crimes de guerre commis par des Fran\u00e7ais",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 Thomas Portes a saisi la justice concernant le cas d\u2019un Franco-Isra\u00e9lien s\u2019\u00e9tant possiblement rendu complice d\u2019actes de torture dans la bande de Gaza. Le fait que des binationaux combattant pour Tsahal puissent \u00eatre impliqu\u00e9s dans des crimes de guerre fait d\u00e9sormais peu de doute.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/240324/gaza-le-spectre-de-crimes-de-guerre-commis-par-des-francais"
    },
    {
        "title": "Rola, 7 ans, morte noy\u00e9e pr\u00e8s de Calais: le calvaire d\u2019une famille exil\u00e9e",
        "summary": "Nour et Muhammad ont perdu leur fille Rola, 7 ans, alors qu\u2019ils tentaient la travers\u00e9e vers le Royaume-Uni le 3 mars dernier. Ils t\u00e9moignent de leur histoire et de l\u2019\u00abinjustice\u00bb qu\u2019ils ont v\u00e9cue, pour que le reste du monde sache ce que subissent les exil\u00e9s en Europe.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/240324/rola-7-ans-morte-noyee-pres-de-calais-le-calvaire-d-une-famille-exilee"
    },
    {
        "title": "Autoroute A69: le d\u00e9frichage a bien eu lieu sur une zone prot\u00e9g\u00e9e",
        "summary": "La coupe des arbres du bois de la Cr\u00e9made, point de fixation de la lutte contre l\u2019autoroute A69, est susceptible de poser des questions de l\u00e9galit\u00e9, selon les constatations de l\u2019Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9 (OFB). La pr\u00e9fecture du Tarn y avait pourtant autoris\u00e9 les travaux de l\u2019autoroute.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/240324/autoroute-a69-le-defrichage-bien-eu-lieu-sur-une-zone-protegee"
    }
]