[
    {
        "title": "Le fil du jour. L\u2019espoir d\u2019un accord sur les otages, Paris manifeste",
        "summary": "Les \u00e9v\u00e9nements des derniers jours \u00e0 Gaza \u00abd\u00e9passent l\u2019entendement\u00bb, d\u00e9nonce l\u2019ONU. \u00c0 Paris, une marche silencieuse s\u2019est tenue ce dimanche \u00e0 l\u2019appel de personnalit\u00e9s de la culture, au lendemain d\u2019une manifestation en soutien \u00e0 la Palestine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/191123/le-fil-du-jour-l-espoir-d-un-accord-sur-les-otages-paris-manifeste"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la marche pour Nahel, \u00abil faut qu\u2019ils arr\u00eatent de tuer nos enfants\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s quatre mois de d\u00e9tention provisoire, l\u2019auteur pr\u00e9sum\u00e9 du tir mortel qui a co\u00fbt\u00e9 la vie au jeune Nahel en juin dernier vient d\u2019\u00eatre lib\u00e9r\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire. Plusieurs centaines de personnes se sont rassembl\u00e9es \u00e0 Nanterre pour exprimer leur soutien \u00e0 la famille et leur incompr\u00e9hension.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/191123/la-marche-pour-nahel-il-faut-qu-ils-arretent-de-tuer-nos-enfants"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas: la d\u00e9vastatrice \u00abdoctrine Dahiya\u00bb",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne utilise dans la bande de Gaza une strat\u00e9gie de guerre totale qui ne distingue pas les cibles civiles des cibles militaires et ignore d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment le principe de proportionnalit\u00e9 de la force, fondements du droit de la guerre. En application d\u2019une doctrine invent\u00e9e il y a quinze ans par un actuel ministre de N\u00e9tanyahou.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/191123/guerre-israel-hamas-la-devastatrice-doctrine-dahiya"
    },
    {
        "title": "Henry Laurens: \u00abOn est sur la voie d\u2019un processus de destruction de masse\u00bb \u00e0 Gaza",
        "summary": "Pour l\u2019historien, sp\u00e9cialiste de la Palestine, professeur au coll\u00e8ge de France, \u00abl\u2019effondrement des conditions sanitaires et l\u2019absence de ravitaillement \u00e0 destination des populations concern\u00e9es peuvent indiquer que l\u2019on est sur la voie d\u2019un processus de destruction de masse\u00bb dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/191123/henry-laurens-est-sur-la-voie-d-un-processus-de-destruction-de-masse-gaza"
    },
    {
        "title": "\u00abSale juive\u00bb, \u00abmort au juif\u00bb\u2026 des victimes d\u2019actes antis\u00e9mites t\u00e9moignent",
        "summary": "Derri\u00e8re les chiffres, d\u00e9battus, qui montrent une explosion des actes antis\u00e9mites en France depuis l\u2019attaque du Hamas le 7 octobre en Isra\u00ebl, il y a les victimes. Quatre d\u2019entre elles t\u00e9moignent dans Mediapart.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/191123/sale-juive-mort-au-juif-des-victimes-d-actes-antisemites-temoignent"
    },
    {
        "title": "Espagne: les droites et extr\u00eames droites continuent de mobiliser contre le \u00abtra\u00eetre\u00bb S\u00e1nchez",
        "summary": "Deux jours apr\u00e8s la r\u00e9investiture du socialiste Pedro S\u00e1nchez \u00e0 la t\u00eate de l\u2019ex\u00e9cutif en Espagne, les droites et extr\u00eames droites ont encore mobilis\u00e9 samedi contre le projet de loi d\u2019amnistie pour les ind\u00e9pendantistes catalans. Une cinquantaine de militaires \u00e0 la retraite appellent \u00e0 un coup d\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/191123/espagne-les-droites-et-extremes-droites-continuent-de-mobiliser-contre-le-traitre-sanchez"
    },
    {
        "title": "Syndrome a\u00e9rotoxique: l\u2019omerta continue",
        "summary": "Le probl\u00e8me de la contamination de l\u2019air dans les avions de ligne, qui peut rendre gravement malades des personnels navigants, est connu depuis des d\u00e9cennies. Mais les compagnies a\u00e9riennes minorent toujours les risques pour la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/191123/syndrome-aerotoxique-l-omerta-continue"
    },
    {
        "title": "Comment le th\u00e9\u00e2tre s\u2019empare du fascisme",
        "summary": "\u00c0 partir de la derni\u00e8re pi\u00e8ce de Sylvain Creuzevault, \u00abEdelweiss (France Fascisme)\u00bb, \u00abL\u2019esprit critique\u00bb s\u2019int\u00e9resse \u00e0 la mani\u00e8re dont le th\u00e9\u00e2tre contemporain met en sc\u00e8ne l\u2019histoire ou le pr\u00e9sent du fascisme. Avec beaucoup de propositions et pas autant de r\u00e9ussites.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/191123/comment-le-theatre-s-empare-du-fascisme"
    },
    {
        "title": "La violence politique vue par des d\u00e9put\u00e9s: cinquante nuances de bris",
        "summary": "Cette semaine, deux rapports parlementaires dressent un panorama de \u00abl\u2019activisme violent\u00bb et reviennent sur les manifestations du printemps dernier. Leurs propositions visent \u00e0 r\u00e9duire la conflictualit\u00e9 dans la rue, en s\u2019attaquant aux \u00abgroupuscules\u00bb mais aussi en r\u00e9formant le maintien de l\u2019ordre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/191123/la-violence-politique-vue-par-des-deputes-cinquante-nuances-de-bris"
    },
    {
        "title": "Chez le g\u00e9ant des pompes fun\u00e8bres, une organisation du travail qui cr\u00e9e du mal-\u00eatre",
        "summary": "En moins de quinze ans, Funecap s\u2019est empar\u00e9 de 15% du march\u00e9. Des salari\u00e9s t\u00e9moignent d\u2019un malaise social au sein de l\u2019entreprise, que les probl\u00e8mes plus larges du secteur et la difficult\u00e9 du m\u00e9tier accentuent. La direction r\u00e9fute tout probl\u00e8me structurel propre \u00e0 son organisation.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/191123/chez-le-geant-des-pompes-funebres-une-organisation-du-travail-qui-cree-du-mal-etre"
    },
    {
        "title": "Argentine: l\u2019ultralib\u00e9ral Milei largement \u00e9lu pr\u00e9sident, promet la \u00abreconstruction\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9conomiste ultralib\u00e9ral Javier Milei sera le prochain pr\u00e9sident de l\u2019Argentine, apr\u00e8s sa retentissante victoire dimanche \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, qui ouvre une p\u00e9riode d\u2019incertitude pour la troisi\u00e8me \u00e9conomie d\u2019Am\u00e9rique latine, \u00e0 laquelle il promet une th\u00e9rapie de choc.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/201123/argentine-l-ultraliberal-milei-largement-elu-president-promet-la-reconstruction"
    },
    {
        "title": "Le fil du jour. Une frappe sur un h\u00f4pital de Gaza aurait fait 12 morts",
        "summary": "Le porte-parole du minist\u00e8re de la sant\u00e9 du Hamas affirme qu\u2019une frappe isra\u00e9lienne a vis\u00e9 l\u2019h\u00f4pital indon\u00e9sien, situ\u00e9 au nord de la ville de Gaza. L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne poursuit ses op\u00e9rations dans Al-Shifa, le plus grand h\u00f4pital de la ville, o\u00f9 elle dit avoir trouv\u00e9 des images des otages datant du 7 octobre, ainsi qu\u2019un tunnel de 55 m\u00e8tres de long.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/201123/le-fil-du-jour-une-frappe-sur-un-hopital-de-gaza-aurait-fait-12-morts"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le triomphe de Javier Milei, \u00e0 Buenos Aires: \u00abVive la libert\u00e9! Au boulot les fain\u00e9ants!\u00bb",
        "summary": "Le candidat a remport\u00e9 le second tour de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle avec 55,7% des voix, contre 44,3% pour Sergio Massa. L\u2019\u00e9conomiste a promis de supprimer une dizaine de minist\u00e8res ou d\u2019organiser un r\u00e9f\u00e9rendum contre le droit \u00e0 l\u2019IVG. Il arrive \u00e0 la t\u00eate d\u2019un pays min\u00e9 par une inflation \u00e0 trois chiffres.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/201123/apres-le-triomphe-de-javier-milei-buenos-aires-vive-la-liberte-au-boulot-les-faineants"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9v\u00eaque de La Rochelle mis en examen pour \u00abtentative de viol\u00bb",
        "summary": "Georges Colomb, 70 ans, a \u00e9t\u00e9 mis en examen vendredi pour \u00abtentative de viol\u00bb sur un homme en 2013, selon les informations de Mediapart, confirm\u00e9es par le parquet de Paris. La victime se serait ouverte des faits \u2013 d\u00e9mentis par le mis en cause \u2013 aupr\u00e8s de Gilles Reithinger, actuel \u00e9v\u00eaque auxiliaire de Strasbourg. Le cardinal Barbarin aurait, lui, \u00e9t\u00e9 alert\u00e9 d\u00e8s 2016.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/201123/l-eveque-de-la-rochelle-mis-en-examen-pour-tentative-de-viol"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Marseille, le renvoi en correctionnelle demand\u00e9 pour deux proches de Renaud Muselier",
        "summary": "Le parquet de Marseille vient de rendre son r\u00e9quisitoire dans l\u2019affaire d\u2019\u00abatteintes \u00e0 la probit\u00e9\u00bb au sein de l\u2019office HLM Habitat Marseille Provence, pour des faits s\u2019\u00e9talant de 2009 \u00e0 2011. L\u2019ex-femme du pr\u00e9sident de r\u00e9gion Renaud Muselier et un de ses collaborateurs historiques, Jean-Luc Ivaldi, risquent un proc\u00e8s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/201123/marseille-le-renvoi-en-correctionnelle-demande-pour-deux-proches-de-renaud-muselier"
    }
]