[
    {
        "title": "La Cour des comptes \u00e9trille la gestion du magot de la formation des employ\u00e9s \u00e0 domicile",
        "summary": "Dans un rapport r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par Mediapart, l\u2019institution critique s\u00e9v\u00e8rement \u00able conflit d\u2019int\u00e9r\u00eats\u00bb entre la Fepem, f\u00e9d\u00e9ration patronale du secteur, et Iperia, l\u2019entreprise qui r\u00e8gne sur la formation professionnelle des assistantes maternelles et des employ\u00e9s \u00e0 domicile. Un march\u00e9 \u00e0 100 millions d\u2019euros par an.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/271224/la-cour-des-comptes-etrille-la-gestion-du-magot-de-la-formation-des-employes-domicile"
    },
    {
        "title": "Quand Trump s\u2019attaque aux personnes trans, le pays leur tourne le dos",
        "summary": "Alors que le 47e pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis promet de \u00abd\u00e9gager les personnes trans de l\u2019arm\u00e9e et des \u00e9coles\u00bb d\u00e8s son investiture, opposants politiques et multinationales semblent d\u00e9j\u00e0 pr\u00eats \u00e0 composer avec une transphobie d\u2019\u00c9tat revendiqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/271224/quand-trump-s-attaque-aux-personnes-trans-le-pays-leur-tourne-le-dos"
    },
    {
        "title": "Blagues Bloc. \u00abMoi j\u2019ai \u00e9t\u00e9 assign\u00e9e de droite \u00e0 la naissance\u00bb",
        "summary": "Pour la troisi\u00e8me de \u00abBlagues Bloc\u00bb, Guillaume Meurice fait \u00e9tape au th\u00e9\u00e2tre La Paillette \u00e0 Rennes. Il interroge les activistes MC danse pour le climat, Father Fucker et l\u2019humoriste Sarah-Anna, sur leur rapport \u00e0 l\u2019humour et \u00e0 la politique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/271224/blagues-bloc-moi-j-ai-ete-assignee-de-droite-la-naissance"
    },
    {
        "title": "Syrie: le r\u00e9gime Assad a pourri de l\u2019int\u00e9rieur",
        "summary": "La rapidit\u00e9 de la chute du r\u00e9gime de Bachar al-Assad a \u00e9tonn\u00e9 tout le monde, observateurs ext\u00e9rieurs et Syriens de l\u2019int\u00e9rieur. \u00c0 Damas, Mediapart a rencontr\u00e9 un haut grad\u00e9 de l\u2019arm\u00e9e, un homme d\u2019affaires et l\u2019\u00e9lite dipl\u00f4m\u00e9e: tous t\u00e9moignent d\u2019un r\u00e9gime totalement vici\u00e9 de l\u2019int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/271224/syrie-le-regime-assad-pourri-de-l-interieur"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019ai jamais rappel\u00e9 m\u00eame si parfois j\u2019en ressentais le besoin.\u00bb\u00a0Comment SOS Suicide dysfonctionne",
        "summary": "Usagers boulevers\u00e9s, manque de moyens humains, temps d\u2019attente interminables\u2026 L\u2019efficacit\u00e9 du num\u00e9ro national de pr\u00e9vention du suicide, le 3114, est remise en cause par nombre d\u2019usagers et anciens r\u00e9pondants. Des critiques que la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9 nuance et assure prendre en compte.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/271224/je-n-ai-jamais-rappele-meme-si-parfois-j-en-ressentais-le-besoin-comment-sos-suicide-dysfonctionne"
    },
    {
        "title": "Chez Free, le tr\u00e8s discret cr\u00e9puscule des centres d\u2019appels",
        "summary": "En trois ans, sans tambour ni trompette, l\u2019op\u00e9rateur internet et de t\u00e9l\u00e9phonie mobile fond\u00e9 par Xavier Niel a fait chuter de 20% le nombre de salari\u00e9s de ses trois grands centres. Il mise d\u00e9sormais tout sur ses mini-unit\u00e9s Free Proxi, qui emploient d\u00e9j\u00e0 2 000 personnes partout en France.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/271224/chez-free-le-tres-discret-crepuscule-des-centres-d-appels"
    },
    {
        "title": "Les pens\u00e9es d\u00e9coloniales d\u2019Am\u00e9rique latine violemment prises \u00e0 partie depuis la gauche",
        "summary": "Dans un livre collectif, des universitaires marxistes d\u00e9noncent l\u2019\u00abimposture\u00bb des \u00e9tudes d\u00e9coloniales, ces th\u00e9ories qui tentent de d\u00e9construire les rapports de domination en Am\u00e9rique latine. Au risque de la simplification, r\u00e9pondent d\u2019autres sp\u00e9cialistes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/271224/les-pensees-decoloniales-d-amerique-latine-violemment-prises-partie-depuis-la-gauche"
    },
    {
        "title": "En Italie, le pouvoir m\u00e8ne une \u00abchasse aux sorci\u00e8res\u00bb contre les familles homoparentales",
        "summary": "Le Parlement italien a adopt\u00e9 au mois d\u2019octobre une loi qui criminalise le recours \u00e0 la GPA, y compris dans les pays o\u00f9 la pratique est l\u00e9gale. Il s\u2019agit d\u00e9sormais d\u2019un \u00abcrime universel\u00bb, dont les cons\u00e9quences sur les familles concern\u00e9es sont d\u00e9vastatrices.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/271224/en-italie-le-pouvoir-mene-une-chasse-aux-sorcieres-contre-les-familles-homoparentales"
    },
    {
        "title": "\u00c9ric Lombard: des Gracques \u00e0 Macron, le nouveau ministre est un n\u00e9olib\u00e9ral \u00e0 l\u2019ancienne",
        "summary": "Le nouveau locataire de Bercy se revendique comme un homme engag\u00e9 \u00e0 gauche. Mais c\u2019est en r\u00e9alit\u00e9 un macroniste convaincu, qui a toujours d\u00e9fendu des positions n\u00e9olib\u00e9rales et aust\u00e9ritaires de moins en moins adapt\u00e9es \u00e0 la situation actuelle.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/271224/eric-lombard-des-gracques-macron-le-nouveau-ministre-est-un-neoliberal-l-ancienne"
    },
    {
        "title": "Les sols sont largement pollu\u00e9s par les microplastiques",
        "summary": "Une \u00e9tude de l\u2019Ademe publi\u00e9e le 26 d\u00e9cembre fait \u00e9tat d\u2019une pr\u00e9sence massive de microplastiques dans les sols, en particulier agricoles. Une pollution en grande partie due \u00e0 un tri des d\u00e9chets d\u00e9faillant, d\u2019apr\u00e8s ces travaux in\u00e9dits en France.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/261224/les-sols-sont-largement-pollues-par-les-microplastiques"
    },
    {
        "title": "Mis en cause pour viols et violences, le maire contre-attaque mais reste en prison",
        "summary": "Maire de La Penne-sur-Huveaune, Nicolas Bazzucchi est en d\u00e9tention provisoire pour viols et violences conjugales aggrav\u00e9es depuis une dizaine de jours. La cour d\u2019appel d\u2019Aix-en-Provence a ordonn\u00e9 vendredi le maintien en prison du mis en examen.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/281224/mis-en-cause-pour-viols-et-violences-le-maire-contre-attaque-mais-reste-en-prison"
    },
    {
        "title": "La culture dans le viseur des collectivit\u00e9s",
        "summary": "Apr\u00e8s les Pays de la Loire, d\u2019autres r\u00e9gions et d\u00e9partements envisagent de r\u00e9duire drastiquement leurs moyens allou\u00e9s \u00e0 la culture. Une remise en cause majeure des politiques culturelles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/281224/la-culture-dans-le-viseur-des-collectivites"
    },
    {
        "title": "Ces assistants parlementaires du RN\u00a0qui transforment les r\u00e9seaux sociaux en d\u00e9potoirs",
        "summary": "Tweets racistes, messages homophobes, pseudos n\u00e9onazis... Derri\u00e8res leurs \u00e9crans, plusieurs collaborateurs de d\u00e9put\u00e9s Rassemblement national se l\u00e2chent sans jamais \u00eatre inqui\u00e9t\u00e9s. La plupart d\u2019entre eux sont toujours en poste \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/281224/ces-assistants-parlementaires-du-rn-qui-transforment-les-reseaux-sociaux-en-depotoirs"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est la guerre la plus difficile que l\u2019on ait vue\u00bb: les habitants de Tyr enragent devant leur ville d\u00e9truite",
        "summary": "La grande ville du littoral du sud du Liban, appel\u00e9e Sour en arabe, a \u00e9t\u00e9 ravag\u00e9e par deux mois de guerre meurtri\u00e8re men\u00e9e par Isra\u00ebl \u00e0 travers le pays. Depuis le cessez-le-feu sign\u00e9 fin novembre, la population s\u2019organise pour d\u00e9blayer les d\u00e9combres.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/281224/c-est-la-guerre-la-plus-difficile-que-l-ait-vue-les-habitants-de-tyr-enragent-devant-leur-ville-det"
    },
    {
        "title": "Au Blanc-Mesnil, la municipalit\u00e9 r\u00e9duit au silence les voix citoyennes",
        "summary": "Depuis le passage \u00e0 droite de la commune de Seine-Saint-Denis en 2014, l\u2019opposition y est r\u00e9duite \u00e0 peau de chagrin. En cause: l\u2019\u00e9touffement du monde politique et associatif, orchestr\u00e9e par l\u2019ancien maire LR Thierry Meignen. S\u00e9nateur, il continue de concentrer tous les pouvoirs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/281224/au-blanc-mesnil-la-municipalite-reduit-au-silence-les-voix-citoyennes"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl d\u00e9truit le dernier h\u00f4pital du nord de Gaza",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a mis \u00abhors service\u00bb le dernier h\u00f4pital fonctionnel du nord de Gaza, for\u00e7ant des dizaines de bless\u00e9s graves \u00e0 quitter les lieux. Le directeur Hussam Abou Safiya, figure de la r\u00e9sistance palestinienne et du personnel soignant \u00e0 Gaza, aurait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/281224/israel-detruit-le-dernier-hopital-du-nord-de-gaza"
    }
]