[
    {
        "title": "Leader d\u2019un groupe n\u00e9ofasciste et fils du directeur de la police nationale: pour la Place Beauvau, \u00abil n\u2019y a pas de sujet\u00bb",
        "summary": "StreetPress a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que le fils de Louis Laugier, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la police nationale, a cofond\u00e9 un groupuscule violent \u00e0 Nantes. Questionn\u00e9 par Mediapart, le minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur n\u2019y voit pas de probl\u00e8me. En revanche, il annonce \u00e0 Mediapart l\u2019interdiction de la marche n\u00e9onazie du Comit\u00e9 du 9 mai, pr\u00e9vue le 10 mai \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250425/leader-d-un-groupe-neofasciste-et-fils-du-directeur-de-la-police-nationale-pour-la-place-beauvau-il-n-y-pa"
    },
    {
        "title": "Pour mettre fin \u00e0 la guerre, Trump offre la Crim\u00e9e \u00e0 Poutine",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois depuis janvier, les \u00c9tats-Unis ont transmis une proposition concr\u00e8te d\u2019accord de paix \u00e0 la Russie et \u00e0 l\u2019Ukraine. Elle tient en moins d\u2019une page, est globalement favorable \u00e0 Moscou, et l\u2019une de ses mesures, concernant la Crim\u00e9e, pourrait \u00eatre d\u00e9vastatrice.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/250425/pour-mettre-fin-la-guerre-trump-offre-la-crimee-poutine"
    },
    {
        "title": "\u00abScandale\u00bb des d\u00e9serts m\u00e9dicaux: les mots forts et les mesures timides de Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "\u00c0 son tour, le premier ministre exclut toute contrainte sur le lieu d\u2019installation des m\u00e9decins. Mais ceux implant\u00e9s dans les secteurs surdot\u00e9s devront travailler dans des zones \u00abrouges\u00bb un \u00e0 deux jours par mois. Un d\u00e9lai de deux ans est laiss\u00e9 pour se conformer \u00e0 ce plan.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250425/scandale-des-deserts-medicaux-les-mots-forts-et-les-mesures-timides-de-francois-bayrou"
    },
    {
        "title": "Blagues Bloc. \u00abLe wokisme, c\u2019est une fus\u00e9e de d\u00e9tresse d\u2019homme blanc fragile\u00bb",
        "summary": "Pour le septi\u00e8me num\u00e9ro de l\u2019\u00e9mission enregistr\u00e9e le 14 avril \u00e0 La Fl\u00e8che d\u2019Or \u00e0 Paris, Guillaume Meurice a invit\u00e9 la d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste de Paris Sandrine Rousseau, la vid\u00e9aste Manon Bril et l\u2019humoriste Mamari.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/250425/blagues-bloc-le-wokisme-c-est-une-fusee-de-detresse-d-homme-blanc-fragile"
    },
    {
        "title": "Nucl\u00e9aire iranien: T\u00e9h\u00e9ran n\u00e9gocie sous \u00abpression maximale\u00bb",
        "summary": "Les pourparlers entre l\u2019Iran et les \u00c9tats-Unis reprennent samedi 26 avril \u00e0 Oman, en d\u00e9pit du renforcement des sanctions d\u00e9cid\u00e9 par l\u2019administration Trump. Et bien que le Guide supr\u00eame renonce ainsi \u00e0 sa promesse de ne plus jamais n\u00e9gocier avec \u00abune puissance satanique\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/250425/nucleaire-iranien-teheran-negocie-sous-pression-maximale"
    },
    {
        "title": "Au Havre, le groupe Total renvoy\u00e9 devant la justice pour homicide involontaire",
        "summary": "La multinationale p\u00e9troli\u00e8re est de nouveau poursuivie pour plusieurs manquements au Code du travail. Elle devra compara\u00eetre devant le tribunal correctionnel du Havre \u00e0 la suite de la mort d\u2019un salari\u00e9 d\u2019une entreprise sous-traitante, survenue en 2019 dans sa raffinerie de Gonfreville-l\u2019Orcher.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250425/au-havre-le-groupe-total-renvoye-devant-la-justice-pour-homicide-involontaire"
    },
    {
        "title": "B\u00e9tharram: Bayrou a bien rencontr\u00e9 le juge Mirande, reconna\u00eet son cabinet",
        "summary": "Sur Mediapart, H\u00e9l\u00e8ne Perlant, la fille du premier ministre, a assur\u00e9 que son p\u00e8re s\u2019\u00e9tait bien rendu au domicile du juge Christian Mirande pour parler de l\u2019enqu\u00eate pour viol visant l\u2019ex-directeur de B\u00e9tharram. Le premier ministre d\u00e9mentait jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent. Son cabinet reconna\u00eet d\u00e9sormais formellement cette rencontre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250425/betharram-bayrou-bien-rencontre-le-juge-mirande-reconnait-son-cabinet"
    },
    {
        "title": "Pour Michael Sfard, le \u00abvirus\u00bb du totalitarisme sape les fondations de l\u2019\u00c9tat d\u2019Isra\u00ebl",
        "summary": "L\u2019avocat isra\u00e9lien sp\u00e9cialiste de la d\u00e9fense des droits humains estime que le gouvernement N\u00e9tanyahou exploite le traumatisme du g\u00e9nocide nazi et les mutations de la soci\u00e9t\u00e9 isra\u00e9lienne pour b\u00e2tir un r\u00e9gime autoritaire et poursuivre la guerre, quel qu\u2019en soit le prix.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/250425/pour-michael-sfard-le-virus-du-totalitarisme-sape-les-fondations-de-l-etat-d-israel"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la condamnation de Marine Le Pen, les \u00e9lecteurs RN mettent la pression sur le parti",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 RN Jocelyn Dessigny sillonne sa circonscription de l\u2019Aisne pour expliquer pourquoi la condamnation de Marine Le Pen est \u00abune violation du droit\u00bb. Il multiplie les rencontres avec des \u00e9lecteurs qui aimeraient qu\u2019il aille beaucoup plus loin et attaque encore plus frontalement la justice.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/250425/apres-la-condamnation-de-marine-le-pen-les-electeurs-rn-mettent-la-pression-sur-le-parti"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne peux pas vivre ha\u00efe par l\u2019homme de ma vie\u00bb: au tribunal, le t\u00e9moignage post-mortem d\u2019une victime de violences conjugales",
        "summary": "Fabien A. comparaissait jeudi 24 avril devant le tribunal d\u2019\u00c9vreux pour les violences inflig\u00e9es \u00e0 son ex-compagne. Astrid Marsillaud s\u2019est donn\u00e9 la mort en 2023 apr\u00e8s des ann\u00e9es de violences. Elle avait consign\u00e9 son quotidien de souffrance dans un \u00abm\u00e9mo\u00bb s\u00e9curis\u00e9 h\u00e9berg\u00e9 par une association.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250425/je-ne-peux-pas-vivre-haie-par-l-homme-de-ma-vie-au-tribunal-le-temoignage-post-mortem-d-une-victime-de-vio"
    },
    {
        "title": "Virginia Giuffre, principale voix des victimes de Jeffrey Epstein, s\u2019est suicid\u00e9e",
        "summary": "Virginia Giuffre, Am\u00e9ricano-Australienne de 41 ans, avait accus\u00e9 le milliardaire de l\u2019avoir utilis\u00e9e comme \u00abesclave sexuelle\u00bb au tournant des ann\u00e9es 2000. Elle avait aussi conclu un accord avec le prince Andrew, accus\u00e9 d\u2019agression sexuelle quand elle \u00e9tait mineure.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260425/virginia-giuffre-principale-voix-des-victimes-de-jeffrey-epstein-s-est-suicidee"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est insupportable de le savoir l\u00e0-bas\u00bb: les familles des V\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens d\u00e9tenus au Salvador racontent leur calvaire",
        "summary": "Depuis la mi-mars, 252 V\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens ont \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9s au Salvador par l\u2019administration Trump et plac\u00e9s dans une prison de haute s\u00e9curit\u00e9. La plupart n\u2019ont pas de casier judiciaire, et aucun n\u2019a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 coupable d\u2019appartenir \u00e0 une quelconque organisation criminelle.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260425/c-est-insupportable-de-le-savoir-la-bas-les-familles-des-venezueliens-detenus-au-salvador-racontent"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gion d\u2019honneur: Macron offre un passe-droit \u00e0 Sarkozy",
        "summary": "L\u2019actuel chef de l\u2019\u00c9tat s\u2019oppose au retrait des d\u00e9corations de Nicolas Sarkozy au nom du \u00abrespect\u00bb d\u00fb \u00e0 l\u2019ancien pr\u00e9sident. En janvier, la grande chancellerie de la L\u00e9gion d\u2019honneur affirmait pourtant \u00e0 Mediapart que cette sanction \u00e9tait de droit.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260425/legion-d-honneur-macron-offre-un-passe-droit-sarkozy"
    },
    {
        "title": "\u00abTrump donne l\u2019impression de vouloir d\u00e9truire les \u00c9tats-Unis\u00bb",
        "summary": "Avec son livre \u00abLe Cas Trump\u00bb, l\u2019essayiste canadien Alain Roy dresse un portrait d\u00e9vastateur du pr\u00e9sident \u00e9tats-unien. Avec la volont\u00e9 de parler du fond et non des controverses suscit\u00e9es en permanence par le principal int\u00e9ress\u00e9 pour \u00e9viter qu\u2019on s\u2019y int\u00e9resse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260425/trump-donne-l-impression-de-vouloir-detruire-les-etats-unis"
    },
    {
        "title": "Au Canada, Trump accapare les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales",
        "summary": "Les menaces du pr\u00e9sident \u00e9tats-unien contre son voisin ont domin\u00e9 les d\u00e9bats de la campagne pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. Lundi 28 avril, le premier ministre lib\u00e9ral Mark Carney, qui a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Justin Trudeau, tentera de profiter du nationalisme ambiant.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260425/au-canada-trump-accapare-les-elections-federales"
    },
    {
        "title": "Les microplastiques \u00e9touffent les plantes",
        "summary": "Omnipr\u00e9sents dans notre environnement, les minuscules d\u00e9bris de plastique perturbent la photosynth\u00e8se des v\u00e9g\u00e9taux. Pour la premi\u00e8re fois, des chercheurs ont tent\u00e9 d\u2019estimer leur impact sur nos r\u00e9coltes. Et celui-ci est loin d\u2019\u00eatre anodin.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/260425/les-microplastiques-etouffent-les-plantes"
    },
    {
        "title": "Les notes bleues de l\u2019Atlantique noir",
        "summary": "Dans un espace g\u00e9ographique et mental en mouvement \u2013 Guin\u00e9e, Finist\u00e8re, Guadeloupe \u2013, la narratrice du premier roman de Katia Dansoko Tour\u00e9 apprend \u00e0 faire r\u00e9sonner sa \u00abvoix fondamentale\u00bb. De part en part infus\u00e9 de jazz, son r\u00e9cit transcende la m\u00e9lancolie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/260425/les-notes-bleues-de-l-atlantique-noir"
    }
]