[
    {
        "title": "\u00abD\u00e8s la fin de la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture, les probl\u00e8mes reviennent\u00bb",
        "summary": "L\u2019historienne Sandrine Lemaire est co-commissaire de l\u2019exposition \u00abOlympisme, une histoire du monde\u00bb au palais de la Porte-Dor\u00e9e, \u00e0 Paris. Elle replace cette \u00abparenth\u00e8se enchant\u00e9e\u00bb qu\u2019ont sembl\u00e9 \u00eatre les Jeux olympiques de Paris dans la longue histoire des olympiades, entre conflits g\u00e9opolitiques, nationalisme et exploits sportifs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110824/des-la-fin-de-la-ceremonie-de-cloture-les-problemes-reviennent"
    },
    {
        "title": "On a fait un cauchemar: et si les JO ne s\u2019arr\u00eataient jamais?",
        "summary": "Comme les autres grands projets, les Jeux olympiques ne sont pas qu\u2019un \u00e9v\u00e9nement passager mais une mani\u00e8re d\u2019exercer le pouvoir: sans vote, sans transparence sur les d\u00e9penses d\u2019argent public, avec des promesses \u00e9cologiques intenables.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/110824/fait-un-cauchemar-et-si-les-jo-ne-s-arretaient-jamais"
    },
    {
        "title": "\u00abJe veux des morts ivoiriens\u00bb: apr\u00e8s Bouak\u00e9, l\u2019escalade",
        "summary": "Le 6 novembre 2004, l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise est victime en C\u00f4te d\u2019Ivoire d\u2019un bombardement meurtrier aux contours flous. Aussit\u00f4t, la France lance des repr\u00e9sailles contre l\u2019arm\u00e9e ivoirienne. C\u2019est le d\u00e9but de l\u2019un des \u00e9pisodes les plus troubles et sanglants des relations franco-ivoiriennes contemporaines. Premier volet de notre s\u00e9rie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110824/je-veux-des-morts-ivoiriens-apres-bouake-l-escalade"
    },
    {
        "title": "Pierre Salama, l\u2019infatigable d\u00e9fenseur de l\u2019altermondialisme, est mort",
        "summary": "\u00c9conomiste marxiste r\u00e9put\u00e9, Pierre Salama est mort le 9 ao\u00fbt \u00e0 82 ans. R\u00e9actualisant toute pens\u00e9e de l\u2019\u00e9conomie politique, il laisse une somme de travaux sur l\u2019\u00e9volution des pays \u00e9mergents, les in\u00e9galit\u00e9s et la mondialisation, \u00e0 partir de son champ de recherche privil\u00e9gi\u00e9: le continent sud-am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110824/pierre-salama-l-infatigable-defenseur-de-l-altermondialisme-est-mort"
    },
    {
        "title": "En Italie, les opposants au pont de Messine d\u00e9fient le gouvernement",
        "summary": "Les opposants aux grands projets d\u2019infrastructures sont dans le viseur du gouvernement d\u2019extr\u00eame droite italien. Parmi eux, le mouvement No Ponte, mobilis\u00e9 contre la construction du pont du d\u00e9troit de Messine, a d\u00e9fil\u00e9 samedi soir dans la ville sicilienne, et rassembl\u00e9 au-del\u00e0 de ses troupes habituelles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110824/en-italie-les-opposants-au-pont-de-messine-defient-le-gouvernement"
    },
    {
        "title": "En Ukraine, dans les unit\u00e9s b\u00e9larusses, anars et fachos fraternisent",
        "summary": "Pour Mediapart, le chercheur Romain Hu\u00ebt poursuit son immersion parmi des volontaires b\u00e9larusses qui combattent en Ukraine. Dans les unit\u00e9s, se m\u00e9langent des anarchistes et des n\u00e9ofascistes. Leurs rivalit\u00e9s ant\u00e9rieures sont suspendues.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110824/en-ukraine-dans-les-unites-belarusses-anars-et-fachos-fraternisent"
    },
    {
        "title": "Sur le flanc est de l\u2019Otan, la Lituanie en \u00e9tat d\u2019alerte",
        "summary": "La Lituanie subit de la part de la Russie voisine une guerre hybride intense, con\u00e7ue pour diviser et tester les capacit\u00e9s de r\u00e9sistance de l\u2019Otan. \u00c0 Rukla, Vilnius ou Tiltagaliai, elle est obnubil\u00e9e par le d\u00e9veloppement de ses d\u00e9fenses militaires.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110824/sur-le-flanc-est-de-l-otan-la-lituanie-en-etat-d-alerte"
    },
    {
        "title": "JO, jour 16. Les Bleus n\u2019ont pas volley leur doubl\u00e9",
        "summary": "Durant cette quinzaine olympique, Mediapart propose un tour quotidien des actualit\u00e9s de la comp\u00e9tition sportive et de ses \u00e0-c\u00f4t\u00e9s. Au sommaire du 11 ao\u00fbt: les volleyeurs fran\u00e7ais r\u00e9ussissent \u00e0 conserver leur titre, un stade maudit, un handballeur danois et un sport qui fait penser \u00e0 Nanni Moretti.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/110824/jo-jour-16-les-bleus-n-ont-pas-volley-leur-double"
    },
    {
        "title": "Offensive de Koursk: l\u2019Ukraine remporte la premi\u00e8re bataille",
        "summary": "M\u00eame si son issue reste incertaine, l\u2019op\u00e9ration p\u00e9rilleuse lanc\u00e9e mardi par Kyiv a d\u00e9j\u00e0 ragaillardi la population et mis en lumi\u00e8re des failles de l\u2019appareil de d\u00e9fense russe. Des dizaines de milliers d\u2019habitants ont d\u00fb fuir les combats.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100824/offensive-de-koursk-l-ukraine-remporte-la-premiere-bataille"
    },
    {
        "title": "Des colos musicales pour entrer dans la lumi\u00e8re",
        "summary": "Comment s\u2019imaginer rockeuse ou rappeuse quand moins de 20% des personnes qui montent sur sc\u00e8ne dans les musiques actuelles sont des femmes? En int\u00e9grant des colos pour musiciennes, qui se multiplient en France et permettent d\u2019amplifier la confiance de celles qui veulent se faire une place dans un milieu encore hostile.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100824/des-colos-musicales-pour-entrer-dans-la-lumiere"
    },
    {
        "title": "JO, jour 17. Clap de fin et cap sur Los Angeles",
        "summary": "Durant cette quinzaine olympique, Mediapart propose un tour quotidien des actualit\u00e9s de la comp\u00e9tition sportive et de ses \u00e0-c\u00f4t\u00e9s. Au sommaire de cette derni\u00e8re: une finale \u00e0 suspense, une c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture aux accents am\u00e9ricains et l\u2019activisme d\u2019Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120824/jo-jour-17-clap-de-fin-et-cap-sur-los-angeles"
    },
    {
        "title": "Canicule:\u00a0comme pr\u00e9vu, la France est en surchauffe",
        "summary": "Avec quarante d\u00e9partements en vigilance orange ce lundi, une deuxi\u00e8me vague de chaleur frappe actuellement l\u2019Hexagone. Pour les scientifiques, cet \u00e9pisode caniculaire est caract\u00e9ristique du changement climatique qui continue de s\u2019intensifier.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/120824/canicule-comme-prevu-la-france-est-en-surchauffe"
    },
    {
        "title": "Canicule: dans la cit\u00e9 Saint-Martin \u00e0 Montpellier, des logements \u00e9touffants",
        "summary": "Quarante d\u00e9partements sont en vigilance orange canicule apr\u00e8s une premi\u00e8re vague qui a touch\u00e9 le sud-est en fin de semaine. Reportage en plein cagnard \u00e0 Montpellier, au c\u0153ur de la cit\u00e9 Saint-Martin o\u00f9 les appartements sont de v\u00e9ritables bouilloires thermiques.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/120824/canicule-dans-la-cite-saint-martin-montpellier-des-logements-etouffants"
    }
]