[
    {
        "title": "Au Salon de l\u2019agriculture, Bardella parade mais laisse dubitatif",
        "summary": "Les t\u00e9l\u00e9s sont braqu\u00e9es sur lui mais les agriculteurs pr\u00e9sents Porte de Versailles veulent \u00abdu concret\u00bb. Omnipr\u00e9sente dans les all\u00e9es dimanche, la t\u00eate de liste du RN pour les prochaines \u00e9lections europ\u00e9ennes ne convainc pas davantage que le gouvernement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/260224/au-salon-de-l-agriculture-bardella-parade-mais-laisse-dubitatif"
    },
    {
        "title": "La tour Eiffel, un monument d\u00e9fendu par ses travailleurs",
        "summary": "La gr\u00e8ve des salari\u00e9s de la tour Eiffel a dur\u00e9 six jours, et restera symbolique: ils ont perdu pr\u00e8s d\u2019une semaine de salaire, non pas pour son augmentation ou leurs conditions de travail, mais pour que le monument soit mieux trait\u00e9 par son propri\u00e9taire, la ville de Paris.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/260224/la-tour-eiffel-un-monument-defendu-par-ses-travailleurs"
    },
    {
        "title": "Au c\u0153ur des t\u00e9moignages #MeTooGar\u00e7ons, les d\u00e9g\u00e2ts d\u2019une \u00abid\u00e9ologie de la virilit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Sous le mot-di\u00e8se #MeTooGar\u00e7ons, lanc\u00e9 par le com\u00e9dien Aur\u00e9lien Wiik, les t\u00e9moignages d\u2019hommes victimes de violences sexuelles affluent. Longtemps, ces r\u00e9cits ont \u00e9t\u00e9 inaudibles, notamment en raison des st\u00e9r\u00e9otypes li\u00e9s \u00e0 la masculinit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260224/au-coeur-des-temoignages-metoogarcons-les-degats-d-une-ideologie-de-la-virilite"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s aux urgences:\u00a0apr\u00e8s l\u2019alerte, la d\u00e9gringolade",
        "summary": "En 2019, les soignants des urgences alertaient sur la mise en danger des patients entre leurs murs. Si les premi\u00e8res victimes m\u00e9diatis\u00e9es \u00e9taient des personnes \u00e2g\u00e9es isol\u00e9es, d\u00e9sormais de jeunes patients d\u00e9c\u00e8dent. C\u2019est le signe d\u2019une d\u00e9gradation acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e de la situation.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260224/deces-aux-urgences-apres-l-alerte-la-degringolade"
    },
    {
        "title": "Un syndicalisme lyc\u00e9en r\u00e9unifi\u00e9 fait de la lutte contre Macron et l\u2019extr\u00eame droite sa priorit\u00e9",
        "summary": "R\u00e9unissant des anciens de la FIDL et absorbant La Voix lyc\u00e9enne, l\u2019Union syndicale lyc\u00e9enne voit le jour, achevant la recomposition \u00e0 l\u2019\u0153uvre dans le syndicalisme des plus jeunes. Critique du \u00abr\u00e9armement civique\u00bb voulu par Emmanuel Macron, la nouvelle organisation a aussi l\u2019extr\u00eame droite dans son viseur.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260224/un-syndicalisme-lyceen-reunifie-fait-de-la-lutte-contre-macron-et-l-extreme-droite-sa-priorite"
    },
    {
        "title": "Le bonimenteur Izzat Khatab a financ\u00e9 l\u2019imam Chalghoumi",
        "summary": "Une enqu\u00eate judiciaire sur le faux milliardaire syrien Izzat Khatab a mis en lumi\u00e8re ses liens avec l\u2019imam Hassen Chalghoumi. Ce dernier a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9, avec l\u2019ancien socialiste Julien Dray, dans une strat\u00e9gie d\u2019influence lui permettant d\u2019atteindre l\u2019\u00c9lys\u00e9e, selon le t\u00e9moignage d\u2019Alexandre Benalla aupr\u00e8s de la justice.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260224/le-bonimenteur-izzat-khatab-finance-l-imam-chalghoumi"
    },
    {
        "title": "Ukraine: retour sur l\u2019une des attaques a\u00e9riennes russes les plus massives depuis le d\u00e9but de la guerre",
        "summary": "Le 29 d\u00e9cembre 2023, en l\u2019espace de quelques heures, les forces arm\u00e9es russes ont lanc\u00e9 158 missiles et drones sur six villes ukrainiennes. L\u2019ONG CIR (Centre for Information Resilience) a enqu\u00eat\u00e9 sur ces frappes qui ont fait 39 morts et 159 bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260224/ukraine-retour-sur-l-une-des-attaques-aeriennes-russes-les-plus-massives-depuis-le-debut-de-la-guer"
    },
    {
        "title": "En Gr\u00e8ce, la lente renaissance du parc de Dadi\u00e1, d\u00e9vast\u00e9 par un m\u00e9gafeu",
        "summary": "\u00c0 la fin de l\u2019\u00e9t\u00e9 2023, un incendie a ravag\u00e9 60% du parc national de Dadi\u00e1-Lefk\u00edmi-Soufl\u00ed, dans le nord-est de la Gr\u00e8ce. Cinq mois plus tard, les villageois doutent d\u2019un avenir meilleur pour leur for\u00eat et reprochent aux autorit\u00e9s leur incurie et leur opportunisme.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/260224/en-grece-la-lente-renaissance-du-parc-de-dadia-devaste-par-un-megafeu"
    },
    {
        "title": "Manger \u00abMade in France\u00bb: le renoncement du gouvernement",
        "summary": "Depuis 2021, la loi sanctionne en th\u00e9orie l\u2019affichage de drapeaux tricolores sur les aliments dont les ingr\u00e9dients ne sont pas produits en France. Mais le gouvernement n\u2019a jamais publi\u00e9 le d\u00e9cret, qu\u2019il estime contraire au droit europ\u00e9en. En magasin, des marques exploitent la faille.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260224/manger-made-france-le-renoncement-du-gouvernement"
    },
    {
        "title": "\u00abLa d\u00e9mocratie est en jeu\u00bb: les r\u00e9publicains anti-Trump se mobilisent pour Joe Biden",
        "summary": "Et si les r\u00e9publicains mod\u00e9r\u00e9s sauvaient Joe Biden? Rassembl\u00e9s \u00e0 Washington samedi 24 et dimanche 25 f\u00e9vrier, ils et elles sont d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 se d\u00e9barrasser une fois pour toutes de Donald Trump en 2024. Et n\u2019h\u00e9siteront pas \u00e0 voter pour le pr\u00e9sident d\u00e9mocrate.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260224/la-democratie-est-en-jeu-les-republicains-anti-trump-se-mobilisent-pour-joe-biden"
    },
    {
        "title": "Le Goncourt de po\u00e9sie Jean-Michel Maulpoix condamn\u00e9 pour avoir frapp\u00e9 sa femme",
        "summary": "Le 13 f\u00e9vrier dernier, le po\u00e8te et critique Jean-Michel Maulpoix comparaissait \u00e0 Strasbourg au c\u00f4t\u00e9 de son \u00e9pouse pour \u00abviolences r\u00e9ciproques sur conjoint\u00bb. Contre l\u2019avis du procureur, elle a \u00e9t\u00e9 relax\u00e9e et lui condamn\u00e9 \u00e0 dix-huit mois de prison avec sursis. Il n'y aura pas de proc\u00e8s en appel.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270224/le-goncourt-de-poesie-jean-michel-maulpoix-condamne-pour-avoir-frappe-sa-femme"
    },
    {
        "title": "Otages \u00e0 Gaza, affaires judiciaires et business: les dessous de la visite de l\u2019\u00e9mir du Qatar \u00e0 Paris",
        "summary": "Des documents pr\u00e9paratoires \u00e0 la visite d\u2019\u00c9tat de l\u2019\u00e9mir du Qatar en France, qui commence mardi, montrent les concessions accord\u00e9es par l\u2019\u00c9lys\u00e9e pour s\u2019attirer les bonnes gr\u00e2ces de l\u2019\u00e9mirat, sur fond de crise \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/270224/otages-gaza-affaires-judiciaires-et-business-les-dessous-de-la-visite-de-l-emir-du-qatar-paris"
    },
    {
        "title": "La justice russe condamne Oleg Orlov, fondateur de l\u2019ONG Memorial, \u00e0 deux ans et demi de prison",
        "summary": "L\u2019infatigable militant des droits humains, \u00e2g\u00e9 de 70 ans, a d\u00e9fendu jusqu\u2019au bout sa libert\u00e9 d\u2019expression devant le tribunal qui le jugeait \u00e0 Moscou, lundi 26 f\u00e9vrier. Il \u00e9tait accus\u00e9 d\u2019avoir critiqu\u00e9 la guerre en Ukraine et le r\u00e9gime fasciste de Poutine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/270224/la-justice-russe-condamne-oleg-orlov-fondateur-de-l-ong-memorial-deux-ans-et-demi-de-prison"
    },
    {
        "title": "La Russie \u00abenferme suffisamment\u00bb pour que \u00abla population vive dans la peur\u00bb",
        "summary": "Le math\u00e9maticien libertaire russe Azat Miftakhov, d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 lors d\u2019un proc\u00e8s truqu\u00e9, fait face jeudi 29 f\u00e9vrier \u00e0 une nouvelle mascarade judiciaire qui devrait le renvoyer en colonie p\u00e9nitentiaire. De Moscou, sa femme, Elena Gorban, t\u00e9moigne pour Mediapart.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/270224/la-russie-enferme-suffisamment-pour-que-la-population-vive-dans-la-peur"
    },
    {
        "title": "Droit \u00e0 l\u2019avortement: les Marocaines risquent leur vie, les politiques tergiversent",
        "summary": "Capitale d\u2019un pays o\u00f9 des centaines de femmes avortent chaque jour au risque de la prison et, souvent, de leur vie, Rabat accueille cette semaine la 11e Conf\u00e9rence africaine sur la sant\u00e9 reproductive et sexuelle. Une nouvelle loi est esp\u00e9r\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/270224/droit-l-avortement-les-marocaines-risquent-leur-vie-les-politiques-tergiversent"
    }
]