[
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident du Conseil d\u2019orientation des retraites \u00e9cart\u00e9 pour sa parole trop libre",
        "summary": "En poste depuis 2015, Pierre-Louis Bras sera remplac\u00e9 la semaine prochaine. Matignon assure qu\u2019il ne s\u2019agit pas d\u2019une sanction, mais le pouvoir n\u2019a pas cach\u00e9 son agacement ces derniers mois face \u00e0 ses prises de position sur la r\u00e9forme des retraites. Les syndicats s\u2019inqui\u00e8tent de sa succession.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/251023/le-president-du-conseil-d-orientation-des-retraites-ecarte-pour-sa-parole-trop-libre"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas: la col\u00e8re de Dearborn, \u00abcapitale arabe\u00bb des \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Avec plus de la moiti\u00e9 de sa population originaire du Maghreb ou du Proche-Orient, la ville de la repr\u00e9sentante Rashida Tlaib, dans la banlieue de Detroit, est partag\u00e9e entre tristesse et col\u00e8re envers le pr\u00e9sident Joe Biden. Son soutien \u00e0 Isra\u00ebl laissera ici des traces.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/251023/guerre-israel-hamas-la-colere-de-dearborn-capitale-arabe-des-etats-unis"
    },
    {
        "title": "Espagne: la coalition des gauches fait entendre ses diff\u00e9rences sur Isra\u00ebl",
        "summary": "Le Parti socialiste et la gauche radicale au pouvoir \u00e0 Madrid s\u2019entendent sur la reconnaissance de l\u2019\u00c9tat palestinien. Mais Podemos fait pression sur les socialistes pour durcir les critiques du gouvernement vis-\u00e0-vis de Benyamin N\u00e9tanyahou, tandis que la droite s\u2019inqui\u00e8te d\u2019un \u00abantis\u00e9mitisme\u00bb de l\u2019ex\u00e9cutif.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/251023/espagne-la-coalition-des-gauches-fait-entendre-ses-differences-sur-israel"
    },
    {
        "title": "Le patron d\u2019Optical Center soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir blanchi 275 millions d\u2019euros",
        "summary": "La justice soup\u00e7onne Laurent L\u00e9vy d\u2019avoir d\u00e9tourn\u00e9 plus de 60 millions d\u2019euros par an entre 2018 et 2022 au d\u00e9triment de son entreprise dans le but de s\u2019enrichir. La fraude aurait fait perdre 85 millions d\u2019euros au fisc fran\u00e7ais. Le parquet a ordonn\u00e9 des saisies pr\u00e9ventives.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/251023/le-patron-d-optical-center-soupconne-d-avoir-blanchi-275-millions-d-euros"
    },
    {
        "title": "Atos: des d\u00e9put\u00e9s PS et LR proposent de nationaliser le groupe",
        "summary": "Le groupe de services num\u00e9riques est devenu un embl\u00e8me de la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats strat\u00e9giques industriels. Pour le sauver du d\u00e9pe\u00e7age, un amendement a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 \u00e0 une large majorit\u00e9 par la commission des finances pour proposer sa nationalisation temporaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/251023/atos-des-deputes-ps-et-lr-proposent-de-nationaliser-le-groupe"
    },
    {
        "title": "Entre Daech et le Hamas, \u00ables diff\u00e9rences sont majeures\u00bb",
        "summary": "La chercheuse H\u00e9lo\u00efse Fayet revient sur la proposition d\u2019Emmanuel Macron de b\u00e2tir une coalition internationale contre le Hamas, \u00e0 l\u2019instar de celle qui combat les djihadistes de l\u2019organisation \u00c9tat islamique. Elle en pointe l\u2019impr\u00e9cision et le manque de pertinence strat\u00e9gique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/251023/entre-daech-et-le-hamas-les-differences-sont-majeures"
    },
    {
        "title": "H\u00f4pital Grand Paris Nord: la justice d\u00e9cide d\u2019une nouvelle consultation publique",
        "summary": "Sous-dimensionn\u00e9 pour ses opposants, le m\u00e9gaprojet d\u2019h\u00f4pital de Saint-Ouen fera l\u2019objet d\u2019une nouvelle consultation, a d\u00e9cid\u00e9 la Cour administrative d'appel de Paris. Celle-ci a cependant contredit le tribunal administratif qui avait annul\u00e9 la d\u00e9claration d\u2019utilit\u00e9 publique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/251023/hopital-grand-paris-nord-la-justice-decide-d-une-nouvelle-consultation-publique"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de \u00abl\u2019ultragauche\u00bb, l\u2019introuvable projet terroriste",
        "summary": "Pour ce treizi\u00e8me jour d\u2019audience, le tribunal a recherch\u00e9 le \u00abprojet terroriste\u00bb des sept militants jug\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 vendredi. Mais les seuls \u00e9l\u00e9ments d\u2019accusation sont de vagues propos alcoolis\u00e9s sur la police et des m\u00e8mes potaches.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/251023/au-proces-de-l-ultragauche-l-introuvable-projet-terroriste"
    },
    {
        "title": "Les confessions de l\u2019ancien num\u00e9ro deux de Jacquie & Michel",
        "summary": "L\u2019ancien homme de confiance de Michel Piron a \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9 dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate \u00abFrench Bukkake\u00bb. Il livre un t\u00e9moignage accablant sur l\u2019implication du patron du puissant groupe de porno, par ailleurs mis en examen pour \u00abcomplicit\u00e9 de viol et de traite d\u2019\u00eatres humains en bande organis\u00e9e\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/251023/les-confessions-de-l-ancien-numero-deux-de-jacquie-michel"
    },
    {
        "title": "Intrusion de militants d\u2019extr\u00eame droite \u00e0 Lyon\u00a03: l\u2019universit\u00e9 saisit la justice",
        "summary": "Mercredi 18 octobre, une quinzaine de militants d\u2019extr\u00eame droite radicale ont p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 dans l\u2019universit\u00e9 Lyon 3. Sur une photo de revendication de l\u2019intrusion, plusieurs effectuent des signes nazis. L\u2019universit\u00e9 a port\u00e9 plainte. Une info r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par notre partenaire Rue89 Lyon.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/251023/intrusion-de-militants-d-extreme-droite-lyon-3-l-universite-saisit-la-justice"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Hamas: l\u2019Iran maintient la pression sans s\u2019engager directement",
        "summary": "Au Liban, le silence du Hezbollah, alli\u00e9 de T\u00e9h\u00e9ran, t\u00e9moigne de son embarras. Malgr\u00e9 des tirs sur des bases am\u00e9ricaines en Syrie et en Irak, la R\u00e9publique islamique et ses alli\u00e9s se gardent pour le moment de frapper trop directement Isra\u00ebl et les Occidentaux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/261023/israel-hamas-l-iran-maintient-la-pression-sans-s-engager-directement"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Toulouse, la solidarit\u00e9 avec la Palestine emp\u00each\u00e9e",
        "summary": "Mercredi, le tribunal administratif de Toulouse a confirm\u00e9 l\u2019interdiction d\u2019un rassemblement en soutien \u00e0 la Palestine organis\u00e9 le soir m\u00eame. Depuis le d\u00e9but des bombardements de Gaza, les autorit\u00e9s entravent toute manifestation de solidarit\u00e9 avec la Palestine dans la ville.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/261023/toulouse-la-solidarite-avec-la-palestine-empechee"
    },
    {
        "title": "Le fil de la journ\u00e9e. Isra\u00ebl annonce avoir effectu\u00e9 un \u00abraid cibl\u00e9\u00bb dans Gaza pendant la nuit",
        "summary": "Alors que le monde reste suspendu \u00e0 une \u00e9ventuelle d\u00e9cision isra\u00e9lienne d\u2019entrer massivement dans Gaza par voie terrestre, Tsahal a annonc\u00e9 avoir men\u00e9, mercredi 25 octobre au soir, un \u00abraid cibl\u00e9 \u00e0 l\u2019aide de chars\u00bb dans le nord de l\u2019enclave.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/261023/le-fil-de-la-journee-israel-annonce-avoir-effectue-un-raid-cible-dans-gaza-pendant-la-nuit"
    },
    {
        "title": "Le fil du jour. Isra\u00ebl annonce avoir effectu\u00e9 un \u00abraid cibl\u00e9\u00bb dans Gaza pendant la nuit",
        "summary": "Alors que le monde reste suspendu \u00e0 une \u00e9ventuelle d\u00e9cision isra\u00e9lienne d\u2019entrer massivement dans Gaza par voie terrestre, Tsahal a annonc\u00e9 avoir men\u00e9, mercredi 25 octobre au soir, un \u00abraid cibl\u00e9 \u00e0 l\u2019aide de chars\u00bb dans le nord de l\u2019enclave.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/261023/le-fil-du-jour-israel-annonce-avoir-effectue-un-raid-cible-dans-gaza-pendant-la-nuit"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de \u00abl\u2019ultragauche\u00bb, le parquet nie toute \u00abpers\u00e9cution\u00bb et requiert jusqu\u2019\u00e0 six ans de prison",
        "summary": "Le minist\u00e8re public a requis mercredi six ans de prison pour Florian D., pr\u00e9sent\u00e9 comme le leader, et de la prison avec sursis pour les six autres pr\u00e9venus, jug\u00e9s pour \u00abassociation de malfaiteurs terroriste\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/261023/au-proces-de-l-ultragauche-le-parquet-nie-toute-persecution-et-requiert-jusqu-six-ans-de-prison"
    },
    {
        "title": "Polyn\u00e9sie: les ind\u00e9pendantistes en ordre de bataille \u00e0 l\u2019ONU",
        "summary": "Engag\u00e9s dans un bras de fer juridique avec la France devant les Nations unies, les \u00e9lus polyn\u00e9siens ont obtenu l\u2019ouverture de discussions en vue de la d\u00e9colonisation de leurs archipels. Dans les \u00eeles, des familles militantes se r\u00e9approprient l\u2019histoire de leur peuple.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/261023/polynesie-les-independantistes-en-ordre-de-bataille-l-onu"
    },
    {
        "title": "L\u2019ex-ministre de la justice Mich\u00e8le Alliot-Marie sur la route d\u2019un proc\u00e8s pour \u00abprise ill\u00e9gale d\u2019int\u00e9r\u00eats\u00bb",
        "summary": "Le parquet de Nanterre a requis, le 20 octobre, le renvoi devant un tribunal correctionnel de l\u2019ancienne ministre de Jacques Chirac et Nicolas Sarkozy pour des soup\u00e7ons de \u00abprise ill\u00e9gale d\u2019int\u00e9r\u00eats\u00bb. La d\u00e9cision finale doit revenir aux juges d\u2019instruction charg\u00e9s du dossier.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/261023/l-ex-ministre-de-la-justice-michele-alliot-marie-sur-la-route-d-un-proces-pour-prise-illegale-d-interets"
    },
    {
        "title": "Plusieurs militants plac\u00e9s en garde \u00e0 vue apr\u00e8s le festival anti-auroroute en Normandie",
        "summary": "Selon les informations de notre partenaire Le Poulpe, plusieurs personnes ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en garde \u00e0 vue, en milieu de semaine derni\u00e8re, dans le cadre d\u2019une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire ouverte \u00e0 la suite du festival organis\u00e9 en mai dernier contre le projet autoroutier \u00e0 l\u2019est de Rouen.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/261023/plusieurs-militants-places-en-garde-vue-apres-le-festival-anti-auroroute-en-normandie"
    },
    {
        "title": "Le fil du jour. Biden appelle \u00e0 une solution \u00e0 deux \u00c9tats, \u00abraid cibl\u00e9\u00bb de tanks isra\u00e9liens dans Gaza",
        "summary": "Alors que le monde reste suspendu \u00e0 une \u00e9ventuelle d\u00e9cision isra\u00e9lienne d\u2019entrer massivement dans Gaza par voie terrestre, Tsahal a annonc\u00e9 avoir men\u00e9, mercredi 25 octobre au soir, un \u00abraid cibl\u00e9 \u00e0 l\u2019aide de chars\u00bb dans le nord de l\u2019enclave.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/261023/le-fil-du-jour-biden-appelle-une-solution-deux-etats-raid-cible-de-tanks-israeliens-dans-gaza"
    },
    {
        "title": "Un m\u00e9gaprojet de Tony Parker dans une station de ski fait tourner la t\u00eate d\u2019\u00e9lus du Vercors",
        "summary": "La mairie de Villard-de-Lans s\u2019appr\u00eate \u00e0 c\u00e9der un terrain \u00e0 l\u2019ancien international de basket pour une vaste r\u00e9sidence h\u00f4teli\u00e8re quatre \u00e9toiles dans le massif is\u00e9rois. Une mobilisation citoyenne s\u2019organise, qualifi\u00e9e de \u00abski-bashing\u00bb par des \u00e9lus locaux contrari\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/261023/un-megaprojet-de-tony-parker-dans-une-station-de-ski-fait-tourner-la-tete-d-elus-du-vercors"
    },
    {
        "title": "Le fil du jour. Une d\u00e9l\u00e9gation du Hamas \u00e0 Moscou, \u00abraid cibl\u00e9\u00bb de tanks isra\u00e9liens dans Gaza",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a annonc\u00e9 avoir men\u00e9, mercredi 25 octobre au soir, un \u00abraid cibl\u00e9 \u00e0 l\u2019aide de chars\u00bb dans le nord de l\u2019enclave pour pr\u00e9parer son offensive terrestre. Des frappes isra\u00e9liennes continuent de faire des victimes civiles dans le sud de Gaza.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/261023/le-fil-du-jour-une-delegation-du-hamas-moscou-raid-cible-de-tanks-israeliens-dans-gaza"
    }
]