[
    {
        "title": "Narcotrafic et corruption: des magistrats et policiers sonnent l\u2019alarme",
        "summary": "La France n\u2019est pas \u00e9pargn\u00e9e par la mont\u00e9e en puissance de r\u00e9seaux criminels capables de s\u2019offrir des informations sensibles et des passe-droits. Si les autorit\u00e9s politiques minimisent cette menace, les professionnels appellent \u00e0 en prendre la mesure pour tenter d\u2019endiguer le ph\u00e9nom\u00e8ne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120524/narcotrafic-et-corruption-des-magistrats-et-policiers-sonnent-l-alarme"
    },
    {
        "title": "Le contr\u00f4le d\u00e9faillant d\u2019espions bien sous tous rapports (ou presque)",
        "summary": "Les cas des agents devant r\u00e9pondre prochainement de divers crimes et d\u00e9lits posent la question du contr\u00f4le d\u00e9mocratique du renseignement. Si les espions nous surveillent, qui surveille nos espions?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120524/le-controle-defaillant-d-espions-bien-sous-tous-rapports-ou-presque"
    },
    {
        "title": "\u00abComment r\u00e9agir face au v\u00e9ritable antis\u00e9mitisme lorsque toute critique de l\u2019action d\u2019Isra\u00ebl y est assimil\u00e9e?\u00bb",
        "summary": "La philosophe isra\u00e9lienne Anat Matar d\u00e9nonce les atteintes aux libert\u00e9s acad\u00e9miques en Isra\u00ebl et \u00e0 travers le monde, et le sort inhumain fait aux prisonniers palestiniens. Pour avoir c\u00e9l\u00e9br\u00e9 la m\u00e9moire du Palestinien Walid Daqqa, mort en d\u00e9tention il y a un mois, elle subit un harc\u00e8lement en r\u00e8gle.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/120524/comment-reagir-face-au-veritable-antisemitisme-lorsque-toute-critique-de-l-action-d-israel-y-est-as"
    },
    {
        "title": "La philosophe isra\u00e9lienne Anat Matar rend hommage \u00e0 l\u2019\u00e9crivain palestinien Walid Daqqa, mort en prison",
        "summary": "Pendant deux d\u00e9cennies, la philosophe a partag\u00e9 une correspondance avec l\u2019\u00e9crivain incarc\u00e9r\u00e9. Mediapart reproduit l\u2019hommage \u00e0 son ami, mort dans une prison de l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu le 7 avril dernier, qu\u2019elle a publi\u00e9 dans le m\u00e9dia isra\u00e9lo-palestinien +972.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/120524/la-philosophe-israelienne-anat-matar-rend-hommage-l-ecrivain-palestinien-walid-daqqa-mort-en-prison"
    },
    {
        "title": "Qui est Yoram Hazony, l\u2019\u00e9minence grise de J\u00e9rusalem \u00e0 Washington?",
        "summary": "Il entend peser sur l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine et a \u00e9t\u00e9 le pionnier d\u2019une alliance entre les supr\u00e9macistes juifs et N\u00e9tanyahou. Meloni jure de faire r\u00e9sonner sa pens\u00e9e en l\u2019Italie. Orb\u00e1n en fait un des inspirateurs de sa \u00abd\u00e9mocratie illib\u00e9rale\u00bb. Un article du nouveau num\u00e9ro de la \u00abRevue du crieur\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/120524/qui-est-yoram-hazony-l-eminence-grise-de-jerusalem-washington"
    },
    {
        "title": "Le mus\u00e9e d\u2019art et d\u2019histoire du Juda\u00efsme se d\u00e9bat face \u00e0 des soup\u00e7ons de discrimination",
        "summary": "Atteinte de la maladie de Parkinson, une salari\u00e9e de l\u2019\u00e9tablissement parisien dit avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9e d\u2019une exposition d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Joann Sfar \u00e0 cause de sa pathologie, selon un rapport command\u00e9 par des \u00e9lus du personnel. Le mus\u00e9e balaie toute discrimination. Quant \u00e0 l\u2019auteur de BD\",\" il d\u00e9ment formellement des propos qui lui ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9s en interne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/120524/le-musee-d-art-et-d-histoire-du-judaisme-se-debat-face-des-soupcons-de-discrimination"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019esprit critique\u00bb cin\u00e9ma: cascades, boucle temporelle et tortures",
        "summary": "Le podcast culturel de Mediapart est consacr\u00e9 \u00e0 \u00abThe Fall Guy\u00bb, le blockbuster de David Leitch, \u00abComme un lundi\u00bb de Ryo Takebayashi, et au documentaire de Mehran Tamadon, \u00abMon pire ennemi\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/120524/l-esprit-critique-cinema-cascades-boucle-temporelle-et-tortures"
    },
    {
        "title": "Le \u00abje\u00bb des hommes en guerre",
        "summary": "Philippe Lejeune, n\u00e9 en 1938, pionnier des \u00e9tudes sur l\u2019autobiographie, s\u2019est plong\u00e9 dans un r\u00e9cit sur la Grande Guerre d\u2019Andr\u00e9 P\u00e9zard (1893-1984), salu\u00e9 \u00e0 sa sortie en 1918. Il en ressort une enqu\u00eate formidable, \u00e0 la fois savante, g\u00e9n\u00e9reuse et bouleversante.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/120524/le-je-des-hommes-en-guerre"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9pression au Salvador pousse les membres des gangs vers le Honduras",
        "summary": "Un peu moins r\u00e9pressif que son voisin, le Honduras tente \u00e9galement de lutter contre les gangs pr\u00e9sents sur son territoire et de contenir une immigration de d\u00e9linquants fuyant la \u00abmain de fer\u00bb d\u00e9ploy\u00e9e par le pr\u00e9sident salvadorien.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/120524/la-repression-au-salvador-pousse-les-membres-des-gangs-vers-le-honduras"
    },
    {
        "title": "Gigabassines: des milliers de manifestants dans le Puy-de-D\u00f4me d\u00e9noncent un \u00abent\u00eatement du gouvernement\u00bb",
        "summary": "Pr\u00e8s de 6 000 personnes se sont retrouv\u00e9es pr\u00e8s de Clermont-Ferrand, samedi 11 mai, pour protester contre le projet de construction de deux gigantesques retenues d\u2019eau. Une \u00abrandonn\u00e9e festive\u00bb pour sensibiliser au partage d\u2019une eau de plus en plus rare dans la Limagne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/120524/gigabassines-des-milliers-de-manifestants-dans-le-puy-de-dome-denoncent-un-entetement-du-gouvernement"
    }
]