[
    {
        "title": "La lourde d\u00e9faite de la d\u00e9put\u00e9e Violette Spillebout face \u00e0 un journaliste",
        "summary": "La cour d\u2019appel de Douai a condamn\u00e9 la d\u00e9put\u00e9e du Nord \u00e0 payer pr\u00e8s de 6 000 euros et a confirm\u00e9 que le directeur de Mediacit\u00e9s n\u2019avait commis aucune faute civile. En premi\u00e8re instance, ce dernier avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 lav\u00e9 de toute faute p\u00e9nale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/110924/la-lourde-defaite-de-la-deputee-violette-spillebout-face-un-journaliste"
    },
    {
        "title": "Enseignement priv\u00e9:\u00a025 ans d\u2019\u00abembourgeoisement\u00bb et de \u00abs\u00e9paratisme social\u00bb sur fonds publics",
        "summary": "Les sociologues St\u00e9phane Bonn\u00e9ry et Pierre Merle publient dans la revue \u00abLa Pens\u00e9e\u00bb le r\u00e9sultat de deux recherches statistiques. Elles concluent \u00e0 deux d\u00e9cennies de politiques publiques ayant favoris\u00e9 l\u2019\u00e9cole priv\u00e9e et son embourgeoisement. Au bout du compte, c\u2019est le niveau des \u00e9l\u00e8ves qui trinque.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/110924/enseignement-prive-25-ans-d-embourgeoisement-et-de-separatisme-social-sur-fonds-publics"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 la \u00abpurge\u00bb, des d\u00e9saccords persistent \u00e0 La France insoumise",
        "summary": "Apr\u00e8s une campagne l\u00e9gislative compliqu\u00e9e, les interrogations ont redoubl\u00e9 en interne sur la strat\u00e9gie et les m\u00e9thodes du mouvement m\u00e9lenchoniste. En cette rentr\u00e9e politique des plus incertaines, certains d\u00e9put\u00e9s attendent un aggiornamento.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/110924/malgre-la-purge-des-desaccords-persistent-la-france-insoumise"
    },
    {
        "title": "Gouvernement Barnier: les macronistes se font d\u00e9sirer",
        "summary": "Peu emball\u00e9s par la nomination de l\u2019ancien ministre LR \u00e0 Matignon, les d\u00e9put\u00e9s du parti pr\u00e9sidentiel refusent pour l\u2019instant d\u2019exprimer leur soutien. Pr\u00e9sident d\u2019un groupe affranchi de la tutelle d\u2019Emmanuel Macron, Gabriel Attal revendique un \u00abdroit d\u2019exigence\u00bb et attend de pied ferme le casting du nouveau gouvernement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/110924/gouvernement-barnier-les-macronistes-se-font-desirer"
    },
    {
        "title": "Nathan Thrall: \u00abLa d\u00e9shumanisation des Palestiniens a \u00e9t\u00e9 normalis\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Alors que les massacres de civils continuent \u00e0 Gaza, le journaliste am\u00e9ricain Nathan Thrall, Prix Pulitzer 2024, d\u00e9nonce dans un entretien \u00e0 Mediapart\" \"l\u2019impunit\u00e9 dont b\u00e9n\u00e9ficie Isra\u00ebl et l\u2019apartheid qui s\u00e9vit en Cisjordanie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110924/nathan-thrall-la-deshumanisation-des-palestiniens-ete-normalisee"
    },
    {
        "title": "L\u2019Assurance maladie restreint en douce les droits de familles homoparentales",
        "summary": "En plein \u00e9t\u00e9, la Caisse nationale d\u2019assurance maladie s\u2019est fendue d\u2019une circulaire restreignant les droits des enfants n\u00e9s de GPA \u00e0 l\u2019\u00e9tranger et de leurs p\u00e8res. Les associations de familles homoparentales se disent inqui\u00e8tes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/110924/l-assurance-maladie-restreint-en-douce-les-droits-de-familles-homoparentales"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats g\u00e9n\u00e9raux de l\u2019information\u00a0g\u00e2tent les patrons de presse au d\u00e9triment du journalisme",
        "summary": "Les \u00c9tats g\u00e9n\u00e9raux de l\u2019information rendent publiques jeudi 12 septembre les conclusions de leurs travaux. Mediapart d\u00e9voile les quinze propositions retenues par le comit\u00e9 de pilotage. Un ensemble en demi-teinte, loin des promesses initiales.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/110924/les-etats-generaux-de-l-information-gatent-les-patrons-de-presse-au-detriment-du-journalisme"
    },
    {
        "title": "Les filles du khat",
        "summary": "Plong\u00e9e photographique \u00e0 Djibouti et en \u00c9thiopie dans le business tr\u00e8s lucratif du khat. Cette drogue sous forme de feuilles \u00e0 m\u00e2cher lib\u00e8re des principes actifs semblables \u00e0 ceux des amph\u00e9tamines. Alors qu\u2019elle est consomm\u00e9e majoritairement par des hommes, son commerce est, lui, organis\u00e9 par les femmes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110924/les-filles-du-khat"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des ONG dans l\u2019affaire Nestl\u00e9: 3 milliards d\u2019euros de fraude, seulement 2 millions d\u2019amende",
        "summary": "Le tribunal d\u2019\u00c9pinal a valid\u00e9, le 10 septembre, la proc\u00e9dure de justice n\u00e9goci\u00e9e entre Nestl\u00e9 et le parquet dans l\u2019affaire des forages ill\u00e9gaux et des traitements interdits des eaux min\u00e9rales. La multinationale devra payer une amende tr\u00e8s faible.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/110924/colere-des-ong-dans-l-affaire-nestle-3-milliards-d-euros-de-fraude-seulement-2-millions-d-amende"
    },
    {
        "title": "Pour leur premier d\u00e9bat, Kamala Harris d\u00e9peint Donald Trump en homme du pass\u00e9",
        "summary": "Mardi soir \u00e0 Philadelphie, la candidate d\u00e9mocrate s\u2019est montr\u00e9e offensive, faisant sortir son rival r\u00e9publicain de ses gonds. Trump, qualifi\u00e9 par Harris de \u00abdanger pour la d\u00e9mocratie\u00bb, l\u2019a attaqu\u00e9e sur la politique migratoire et pr\u00e9sent\u00e9e comme l\u2019h\u00e9riti\u00e8re de Joe Biden.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110924/pour-leur-premier-debat-kamala-harris-depeint-donald-trump-en-homme-du-passe"
    },
    {
        "title": "L\u2019information est en p\u00e9ril, les m\u00e9dias regardent ailleurs",
        "summary": "Le plan d\u2019action pr\u00e9sent\u00e9 par les \u00c9tats g\u00e9n\u00e9raux de l\u2019information montre l\u2019incapacit\u00e9 des acteurs du secteur \u00e0 prendre la mesure des changements indispensables pour d\u00e9fendre un journalisme ind\u00e9pendant au service des citoyens. Et cela au moment o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9 de contrepouvoirs forts n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi pressante.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120924/l-information-est-en-peril-les-medias-regardent-ailleurs"
    },
    {
        "title": "Un ancien conseiller de Nicolas Sarkozy dort en prison depuis plusieurs mois",
        "summary": "Le haut fonctionnaire Frank Supplisson, ayant travaill\u00e9 aupr\u00e8s de Nicolas Sarkozy puis de Christine Lagarde et \u00c9ric Besson, est en d\u00e9tention depuis avril. Au c\u0153ur de multiples enqu\u00eates de Mediapart, il est mis en cause dans plusieurs projets industriels sp\u00e9cieux, ayant conduit \u00e0 des centaines de licenciements.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120924/un-ancien-conseiller-de-nicolas-sarkozy-dort-en-prison-depuis-plusieurs-mois"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019abb\u00e9 Pierre, c\u2019\u00e9tait une entit\u00e9, une aura. Personne ne m\u2019aurait crue\u00bb",
        "summary": "Vingt-quatre femmes font \u00e9tat de violences sexuelles inflig\u00e9es par l\u2019abb\u00e9 Pierre, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2007,  longtemps personnalit\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e des Fran\u00e7ais. Pascale, l\u2019une d\u2019entre elles, t\u00e9moigne pour la premi\u00e8re fois apr\u00e8s des d\u00e9cennies de silence jeudi, \u00e0 19 h, dans notre \u00e9mission \u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120924/l-abbe-pierre-c-etait-une-entite-une-aura-personne-ne-m-aurait-crue"
    },
    {
        "title": "Le privil\u00e8ge blanc pris au mot",
        "summary": "Deux livres de cette rentr\u00e9e d\u00e9cortiquent les rouages de la supr\u00e9matie raciale. Ils  mettent le concept contest\u00e9 de \u00abprivil\u00e8ge\u00bb au c\u0153ur de l\u2019analyse des rapports de domination pour pouvoir d\u00e9montrer les b\u00e9n\u00e9fices que les Blancs tirent de leur couleur, m\u00eame si tous ne dominent pas socialement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/120924/le-privilege-blanc-pris-au-mot"
    },
    {
        "title": "\u00abPutains d\u2019arm\u00e9e et de fronti\u00e8re\u00bb: plong\u00e9e dans le journal intime d\u2019un conscrit russe en lisi\u00e8re de la guerre",
        "summary": "Dans un carnet trouv\u00e9 sur une position militaire dans la r\u00e9gion de Koursk, en Russie, un jeune soldat raconte son quotidien \u00e0 la fronti\u00e8re avec l\u2019Ukraine, loin des tranch\u00e9es du Donbass. L\u2019ennui, ses proches qui lui manquent, les combats qui se rapprochent\u2026 Un t\u00e9moignage brut et rare.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/120924/putains-d-armee-et-de-frontiere-plongee-dans-le-journal-intime-d-un-conscrit-russe-en-lisiere-de-la"
    },
    {
        "title": "La s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire fait encore moins de place \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 civile",
        "summary": "Mediapart a pu consulter le projet de statuts de la nouvelle autorit\u00e9 de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire: le service d\u00e9di\u00e9 au dialogue avec la soci\u00e9t\u00e9 civile est dor\u00e9navant int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 la direction de la communication, attisant le soup\u00e7on d\u2019une reprise en main politique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/120924/la-surete-nucleaire-fait-encore-moins-de-place-la-societe-civile"
    },
    {
        "title": "La famille d\u2019une victime de tirs policiers d\u00e9pose un recours in\u00e9dit devant la justice europ\u00e9enne",
        "summary": "La famille de Luis Bico, tu\u00e9 en 2017 alors qu\u2019il tentait de s\u2019enfuir en voiture, a saisi jeudi la Cour europ\u00e9enne des droits de l\u2019homme. C\u2019est la premi\u00e8re fois que la loi Cazeneuve, qui a \u00e9largi les conditions d\u2019ouverture du feu pour les policiers, est ainsi contest\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120924/la-famille-d-une-victime-de-tirs-policiers-depose-un-recours-inedit-devant-la-justice-europeenne"
    }
]