[
    {
        "title": "Saint-Domingue r\u00e9invente des fa\u00e7ons de vivre et de produire",
        "summary": "Alors que la saison des pluies se fait de plus en plus meurtri\u00e8re dans l\u2019\u00eele des Cara\u00efbes, reportage \u00e0 Nueva Barquita, quartier de maisons \u00aben dur\u00bb qui r\u00e9pond \u00e0 des normes environnementales. Une exp\u00e9rience qui semble une goutte d\u2019eau face aux d\u00e9fis que le pays doit affronter.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/061223/saint-domingue-reinvente-des-facons-de-vivre-et-de-produire"
    },
    {
        "title": "Narges Mohammadi, prix Nobel iranienne de la paix: \u00abLes murs de cette prison ne pourront pas \u00e9touffer ma voix\u00bb",
        "summary": "Depuis la sinistre prison iranienne d\u2019Evin, Narges Mohammadi, prix Nobel de la paix 2023 pour son combat pour les femmes, livre un entretien exclusif \u00e0 Mediapart. Une le\u00e7on de libert\u00e9, de courage, de f\u00e9minisme.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/051223/narges-mohammadi-prix-nobel-iranienne-de-la-paix-les-murs-de-cette-prison-ne-pourront-pas-etouffer"
    },
    {
        "title": "Le fil du jour. Guerre au Proche-Orient: les combats font rage dans la plus grande ville du sud de Gaza, encercl\u00e9e par Isra\u00ebl",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a men\u00e9 de nouvelles frappes meurtri\u00e8res mercredi sur la grande ville assi\u00e9g\u00e9e de Khan Youn\u00e8s, dans le sud de la bande de Gaza, o\u00f9 les habitants tentent de s\u2019abriter des bombardements et des combats parmi les plus intenses en deux mois de guerre contre le Hamas.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/061223/le-fil-du-jour-guerre-au-proche-orient-les-combats-font-rage-dans-la-plus-grande-ville-du-sud-de-ga"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a \u00e9t\u00e9 boulevers\u00e9s par tous leurs mensonges\u00bb: une \u00e9cole musulmane poursuit \u00abCharlie Hebdo\u00bb pour diffamation",
        "summary": "Un article publi\u00e9 en juillet dernier accusait une \u00e9cole de Valence d\u2019\u00eatre proche des Fr\u00e8res musulmans. Son dirigeant d\u00e9nonce des \u00abmensonges\u00bb et regrette les cons\u00e9quences de cette publication. Pour l\u2019hebdomadaire, il ne s\u2019agirait de rien d\u2019autre que d\u2019une \u00abproc\u00e9dure abusive\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/061223/ete-bouleverses-par-tous-leurs-mensonges-une-ecole-musulmane-poursuit-charlie-hebdo-pour-diffamation"
    },
    {
        "title": "Capture du CO2: la fausse solution de la COP28 pour d\u00e9carboner l\u2019industrie",
        "summary": "\u00c0 Duba\u00ef, les technologies de pi\u00e9geage du carbone sont brandies par les p\u00e9troliers et les \u00c9tats producteurs d\u2019\u00e9nergies fossiles comme la solution miracle pour sauver le climat. Mais ces dispositifs, tr\u00e8s on\u00e9reux et peu performants, permettent surtout de maintenir le \u00abbusiness as usual\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/061223/capture-du-co2-la-fausse-solution-de-la-cop28-pour-decarboner-l-industrie"
    },
    {
        "title": "Crise \u00e9cologique: l\u2019illusion du d\u00e9couplage avec la croissance",
        "summary": "Le c\u0153ur de la pens\u00e9e \u00e9cologique des \u00c9tats et de la plupart des grandes entreprises est l\u2019id\u00e9e qu\u2019on peut sauvegarder la croissance tout en abaissant son co\u00fbt pour les \u00e9cosyst\u00e8mes. Mais cette id\u00e9e repose sur une vision partielle et biais\u00e9e qui menace toute r\u00e9solution s\u00e9rieuse de la crise \u00e9cologique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/061223/crise-ecologique-l-illusion-du-decouplage-avec-la-croissance"
    },
    {
        "title": "Devoir de vigilance: La Poste, premi\u00e8re entreprise condamn\u00e9e",
        "summary": "Le tribunal judiciaire de Paris a partiellement condamn\u00e9 l\u2019entreprise publique le 5 d\u00e9cembre pour ne pas avoir assez d\u00e9taill\u00e9 son plan de pr\u00e9vention, impos\u00e9 par la loi en 2017. Les conditions de travail des sous-traitants sont \u00e0 nouveau mises en lumi\u00e8re.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/061223/devoir-de-vigilance-la-poste-premiere-entreprise-condamnee"
    },
    {
        "title": "Murage d\u2019un local d\u2019extr\u00eame droite \u00e0 Lyon: les antifas dispens\u00e9s de peine",
        "summary": "Apr\u00e8s une proc\u00e9dure \u00e0 rallonge, cinq militants antifascistes lyonnais ont \u00e9t\u00e9 reconnus coupables de d\u00e9gradations pour avoir mur\u00e9 l\u2019entr\u00e9e d\u2019un local d\u2019extr\u00eame droite \u00e0 Lyon en 2018. Ils ont \u00e9t\u00e9 dispens\u00e9s de peine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/061223/murage-d-un-local-d-extreme-droite-lyon-les-antifas-dispenses-de-peine"
    },
    {
        "title": "Contr\u00f4les d\u2019identit\u00e9: un chiffre noir et des r\u00e9sultats flous",
        "summary": "La Cour des comptes publie mercredi 6 d\u00e9cembre une enqu\u00eate sur les quelque cinquante millions de contr\u00f4les d\u2019identit\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s chaque ann\u00e9e par la police et la gendarmerie. Une pratique \u00ab\u00e0 la fois massive et mal mesur\u00e9e\u00bb, aux objectifs ind\u00e9termin\u00e9s, qui laisse une grande latitude aux agents.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/061223/controles-d-identite-un-chiffre-noir-et-des-resultats-flous"
    },
    {
        "title": "En Iran, l\u2019ampleur des violences sexuelles dans la r\u00e9pression de Femme, vie, libert\u00e9",
        "summary": "Dans un rapport sorti mercredi 6 d\u00e9cembre, l\u2019ONG Amnesty International publie 45 t\u00e9moignages de manifestants et manifestantes victimes des agents de l\u2019appareil r\u00e9pressif iranien. Elle appelle au r\u00e9veil de la communaut\u00e9 internationale pour leur rendre justice.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/061223/en-iran-l-ampleur-des-violences-sexuelles-dans-la-repression-de-femme-vie-liberte"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l\u2019\u00e9cologie politique est encore \u00e0 la peine?\u00a0Le d\u00e9bat entre Aymeric Caron et M\u00e9lanie Vogel",
        "summary": "Dans les institutions ou dans les urnes, les \u00e9cologistes n\u2019obtiennent pas de victoires \u00e0 la hauteur du moment. M\u00e9lanie Vogel, s\u00e9natrice Les \u00c9cologistes, et Aymeric Caron, d\u00e9put\u00e9 antisp\u00e9ciste alli\u00e9 \u00e0 La France insoumise, confrontent leurs visions du probl\u00e8me.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/071223/pourquoi-l-ecologie-politique-est-encore-la-peine-le-debat-entre-aymeric-caron-et-melanie-vogel"
    },
    {
        "title": "Gaza: le camp de Jabalia, bastion du Hamas devenu \u00abmer de sang\u00bb",
        "summary": "Pendant que l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne encercle Khan Youn\u00e8s au sud de l\u2019enclave, les op\u00e9rations se poursuivent au nord, notamment dans le camp de Jabalia, transform\u00e9 en cimeti\u00e8re susceptible de devenir une \u00abzone tampon\u00bb entre Isra\u00ebl et ce qu\u2019il restera de Gaza.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/071223/gaza-le-camp-de-jabalia-bastion-du-hamas-devenu-mer-de-sang"
    },
    {
        "title": "La finance verte passe la marche arri\u00e8re",
        "summary": "Trois ans \u00e0 peine apr\u00e8s avoir annonc\u00e9 leur conversion, les fonds durables sont en train d\u2019abandonner toute r\u00e9f\u00e9rence aux crit\u00e8res environnementaux et sociaux. Certains ont m\u00eame d\u00e9cid\u00e9 de fermer. Motif? Ils ne rapportent pas assez et sont devenus des repoussoirs pour les clients.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/071223/la-finance-verte-passe-la-marche-arriere"
    },
    {
        "title": "Gaza, o\u00f9 meurt notre humanit\u00e9",
        "summary": "Ce n\u2019est pas seulement une humanit\u00e9 concr\u00e8te, celle des vies irr\u00e9m\u00e9diablement perdues, qui se meurt au Proche-Orient. C\u2019est l\u2019id\u00e9e m\u00eame d\u2019une humanit\u00e9 commune que ruine la vengeance sans frein ni limites de l\u2019\u00c9tat d\u2019Isra\u00ebl contre la population palestinienne de Gaza en riposte au massacre commis par le Hamas.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/071223/gaza-ou-meurt-notre-humanite"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient: \u00e0 Londres, Shaista Aziz a claqu\u00e9 la porte du Parti travailliste",
        "summary": "\u00c9lue d\u2019Oxford, Shaista Aziz \u00e9t\u00e9 parmi les premi\u00e8res personnes \u00e0 d\u00e9missionner du parti pour protester contre la position de son leader, Keir Starmer, jug\u00e9e trop favorable \u00e0 Isra\u00ebl. Elle conna\u00eet trop bien le Proche-Orient pour ne pas faire au moins ce sacrifice personnel.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/071223/guerre-au-proche-orient-londres-shaista-aziz-claque-la-porte-du-parti-travailliste"
    },
    {
        "title": "En Isra\u00ebl, les proches des otages \u00e0 Gaza militent contre l\u2019oubli",
        "summary": "Deux mois apr\u00e8s l\u2019attaque du 7 octobre, il reste 137 personnes retenues dans l\u2019enclave palestinienne, sans qu\u2019il n\u2019y ait de n\u00e9gociations en vue. 105 otages ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s lors de la premi\u00e8re tr\u00eave, en majorit\u00e9 des femmes et des enfants originaires des kibboutz pris pour cibles par le Hamas.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/071223/en-israel-les-proches-des-otages-gaza-militent-contre-l-oubli"
    },
    {
        "title": "Les intermittents de l\u2019audiovisuel en gr\u00e8ve: \u00abOn demande juste le rattrapage de nos salaires\u00bb",
        "summary": "Depuis presque un mois, les petites mains de la fiction audiovisuelle multiplient les d\u00e9brayages pour r\u00e9clamer une revalorisation de 20% de leurs salaires. Un mouvement in\u00e9dit, dans un secteur o\u00f9 les r\u00e9mun\u00e9rations stagnent depuis bient\u00f4t vingt ans.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/071223/les-intermittents-de-l-audiovisuel-en-greve-demande-juste-le-rattrapage-de-nos-salaires"
    },
    {
        "title": "L\u2019affaire du s\u00e9nateur Guerriau menace tout un \u00absyst\u00e8me\u00bb local",
        "summary": "Le grand public a r\u00e9cemment d\u00e9couvert Jo\u00ebl Guerriau, soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir drogu\u00e9 une d\u00e9put\u00e9e dans le but de l\u2019agresser sexuellement. Mais le s\u00e9nateur centriste de Loire-Atlantique \u00e9tait bien connu \u00e0 l\u2019\u00e9chelle locale, son fonctionnement ayant d\u00e9j\u00e0 soulev\u00e9 de nombreuses questions. Aucune alerte n\u2019avait jusqu\u2019alors \u00e9t\u00e9 prise au s\u00e9rieux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/071223/l-affaire-du-senateur-guerriau-menace-tout-un-systeme-local"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la prison de Rouen, les conditions de vie des femmes d\u00e9tenues \u00abse d\u00e9gradent consid\u00e9rablement\u00bb",
        "summary": "Faute de moyens, les conditions de d\u00e9tention des femmes dans la maison d\u2019arr\u00eat rouennaise deviennent de plus en plus dures. Dans des lettres envoy\u00e9es \u00e0 leurs avocats, auxquelles Le Poulpe a eu acc\u00e8s, les d\u00e9tenues d\u00e9noncent la v\u00e9tust\u00e9 de l\u2019\u00e9tablissement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/071223/la-prison-de-rouen-les-conditions-de-vie-des-femmes-detenues-se-degradent-considerablement"
    },
    {
        "title": "Le RN et LR s\u2019allient pour torpiller la loi de r\u00e9gulation d\u2019Airbnb",
        "summary": "Tr\u00e8s attendue, la proposition de loi transpartisane visant \u00e0 r\u00e9guler les meubl\u00e9s de tourisme devait \u00eatre vot\u00e9e mercredi. Avec des arguments en d\u00e9fense des \u00abpetits propri\u00e9taires\u00bb et une solide rh\u00e9torique climatosceptique, droite et extr\u00eame droite ont emp\u00each\u00e9 le vote.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/071223/le-rn-et-lr-s-allient-pour-torpiller-la-loi-de-regulation-d-airbnb"
    },
    {
        "title": "Les intermittents de l\u2019audiovisuel en gr\u00e8ve: \u00abOn demande juste le rattrapage de nos salaires\u00bb",
        "summary": "Depuis presque un mois, les petites mains de la fiction audiovisuelle multiplient les d\u00e9brayages pour r\u00e9clamer une revalorisation de 20% de leurs salaires. Un mouvement in\u00e9dit, dans un secteur o\u00f9 les r\u00e9mun\u00e9rations stagnent depuis bient\u00f4t vingt ans.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/071223/les-intermittents-de-l-audiovisuel-en-greve-demande-juste-le-rattrapage-de-nos-salaires"
    }
]