[
    {
        "title": "\u00c0 Mayotte, Marine Le Pen marche sur le tapis rouge que lui a d\u00e9roul\u00e9 le gouvernement",
        "summary": "En visite pendant deux jours sur l\u2019\u00eele d\u00e9vast\u00e9e, la cheffe de file du RN est arriv\u00e9e dans un territoire conquis, o\u00f9 ses marottes anti-immigration sont d\u00e9sormais d\u00e9fendues par des responsables politiques de tous bords. \u00c0 commencer par Fran\u00e7ois Bayrou et ses ministres.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060125/mayotte-marine-le-pen-marche-sur-le-tapis-rouge-que-lui-deroule-le-gouvernement"
    },
    {
        "title": "Le chef de l\u2019extr\u00eame droite appel\u00e9 \u00e0 former un gouvernement en Autriche",
        "summary": "Herbert Kickl, pr\u00e9sident du FP\u00d6, a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 par le pr\u00e9sident autrichien de constituer un gouvernement. Il devrait s\u2019allier avec les conservateurs, dont l\u2019aile proche des milieux \u00e9conomiques a soutenu ce renversement des alliances.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060125/le-chef-de-l-extreme-droite-appele-former-un-gouvernement-en-autriche"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Strasbourg, une premi\u00e8re alerte sur des d\u00e9tournements de fentanyl a permis d\u2019enrayer le ph\u00e9nom\u00e8ne",
        "summary": "D\u00e8s 2021, la halte soins addictions, ou \u00absalle de shoot\u00bb, strasbourgeoise a signal\u00e9 une pouss\u00e9e in\u00e9dite de la consommation de fentanyl, puissant opio\u00efde, notamment via des patchs contre la douleur. Les acteurs de la sant\u00e9 locaux ont alors pu s\u2019organiser.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060125/strasbourg-une-premiere-alerte-sur-des-detournements-de-fentanyl-permis-d-enrayer-le-phenomene"
    },
    {
        "title": "Le premier ministre canadien Justin Trudeau d\u00e9missionne",
        "summary": "Apr\u00e8s neuf ans de pouvoir, Justin Trudeau b\u00e9n\u00e9ficiait d\u2019une faible cote de popularit\u00e9, notamment en raison de la forte inflation dans le pays, \u00e0 quoi s\u2019est ajout\u00e9e la d\u00e9mission de sa vice-premi\u00e8re ministre, en d\u00e9saccord sur la fa\u00e7on d\u2019appr\u00e9hender la guerre \u00e9conomique qui se profile avec les \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060125/le-premier-ministre-canadien-justin-trudeau-demissionne"
    },
    {
        "title": "\u00abAbonnez-vous\u00bb, l\u2019\u00e9mission Twitch de Mediapart: 2025, une ann\u00e9e de recomposition \u00e0 gauche?",
        "summary": "Lundi 6 janvier, Mathieu Dejean, journaliste au p\u00f4le politique, a \u00e9voqu\u00e9 l\u2019ann\u00e9e 2025 et la recomposition de la gauche \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/060125/abonnez-vous-l-emission-twitch-de-mediapart-2025-une-annee-de-recomposition-gauche"
    },
    {
        "title": "Dans le Golan syrien: \u00abIsra\u00ebl nous a g\u00e2ch\u00e9 notre lib\u00e9ration\u00bb",
        "summary": "Isra\u00ebl a profit\u00e9 de la fuite de Bachar al-Assad pour p\u00e9n\u00e9trer au-del\u00e0 de la ligne de cessez-le-feu avec la Syrie, d\u00e9finie apr\u00e8s la guerre de 1973. Bien qu\u2019ayant pu revenir chez eux, les habitants des villages de la r\u00e9gion craignent une occupation p\u00e9renne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060125/dans-le-golan-syrien-israel-nous-gache-notre-liberation"
    },
    {
        "title": "Au Canada, \u00abla mine est un instrument de torture colonial\u00bb",
        "summary": "Alors que les projets miniers se multiplient au Canada, mena\u00e7ant les terres autochtones, certains membres des Premi\u00e8res Nations organisent la lutte face aux entreprises extractivistes et aux gouvernements.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060125/au-canada-la-mine-est-un-instrument-de-torture-colonial"
    },
    {
        "title": "#MeToo: les protestants de France font leur examen de conscience",
        "summary": "\u00c0 Strasbourg, un professeur de th\u00e9ologie suscite une mobilisation \u00e9tudiante. \u00c0 Montpellier, une figure est mise en cause par trois femmes. L\u2019\u00c9glise protestante unie de France a d\u00e9cid\u00e9 de s\u2019associer aux catholiques pour faire face aux affaires de violences sexuelles qui la secouent.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060125/metoo-les-protestants-de-france-font-leur-examen-de-conscience"
    },
    {
        "title": "Un soldat isra\u00e9lien vis\u00e9 par un mandat d\u2019arr\u00eat lors de vacances au Br\u00e9sil",
        "summary": "Suspect\u00e9 de crimes de guerre commis \u00e0 Gaza, il a cependant pu quitter le pays avant d\u2019\u00eatre arr\u00eat\u00e9. Les poursuites \u00e0 l\u2019\u00e9tranger de ses soldats sont un sujet d\u2019inqui\u00e9tude pour Isra\u00ebl, en m\u00eame temps qu\u2019un maigre espoir pour celles et ceux qui veulent mettre fin aux massacres \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/050125/un-soldat-israelien-vise-par-un-mandat-d-arret-lors-de-vacances-au-bresil"
    },
    {
        "title": "\u00abAssociation de malfaiteurs\u00bb: trois mots au c\u0153ur de l\u2019enqu\u00eate libyenne",
        "summary": "Dans l\u2019affaire libyenne, de fa\u00e7on in\u00e9dite, les magistrats ont eu recours aux moyens juridiques utilis\u00e9s, par exemple, contre le grand banditisme. En t\u00e9moigne la qualification \u00abassociation de malfaiteurs\u00bb, qui vise notamment Nicolas Sarkozy.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050125/association-de-malfaiteurs-trois-mots-au-coeur-de-l-enquete-libyenne"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des financements libyens: la ligue dissoute du sarkozysme sur quatre strapontins",
        "summary": "La premi\u00e8re journ\u00e9e d\u2019audience de l\u2019affaire Sarkozy-Kadhafi a donn\u00e9 lieu \u00e0 des escarmouches entre le Parquet national financier et l\u2019ancien pr\u00e9sident, qui r\u00e9clame l\u2019incomp\u00e9tence du tribunal de Paris et l'immunit\u00e9 pr\u00e9sidentielle pour \u00e9viter ce proc\u00e8s historique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070125/proces-des-financements-libyens-la-ligue-dissoute-du-sarkozysme-sur-quatre-strapontins"
    },
    {
        "title": "\u00abApr\u00e8s l\u2019attentat de Charlie Hebdo, je pensais vraiment que j\u2019allais me couper de mes contemporains\u00bb",
        "summary": "Chroniqueuse judiciaire \u00e0 l\u2019hebdomadaire, Sigol\u00e8ne Vinson est \u00e9pargn\u00e9e par Ch\u00e9rif Kouachi le 7 janvier 2015. Dix ans et trois proc\u00e8s plus tard, ce qui la r\u00e9pare, \u00abc\u2019est le soleil, la mer et le silence\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070125/apres-l-attentat-de-charlie-hebdo-je-pensais-vraiment-que-j-allais-me-couper-de-mes-contemporains"
    },
    {
        "title": "Commanditaires et logisticiens: les terroristes derri\u00e8re les attentats de janvier 2015",
        "summary": "Au-del\u00e0 du cas des fr\u00e8res Kouachi et Amedy Coulibaly, les djihadistes ayant tu\u00e9 dix-sept personnes en trois jours, Mediapart reconstitue les deux cha\u00eenes de commandement des tueries foment\u00e9es par deux organisations terroristes rivales.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070125/commanditaires-et-logisticiens-les-terroristes-derriere-les-attentats-de-janvier-2015"
    },
    {
        "title": "Nicolas Lebourg: Jean-Marie Le Pen, la gauche et moi",
        "summary": "De 1984 \u00e0 2002, ce fut bien l\u2019opposition \u00e0 ce que Jean-Marie Le Pen \u00e9tait qui \u00e9veillait \u00e0 une identification politique de gauche, selon l\u2019historien Nicolas Lebourg. Il \u00e9voque ce qu\u2019a repr\u00e9sent\u00e9 le fondateur du Front national, \u00e0 gauche, au cours des d\u00e9cennies, et ses \u00e9changes avec lui.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/070125/nicolas-lebourg-jean-marie-le-pen-la-gauche-et-moi"
    },
    {
        "title": "Jean-Marie Le Pen, p\u00e8re fondateur de l\u2019extr\u00eame droite fran\u00e7aise, est mort",
        "summary": "Jean-Marie Le Pen est mort. Pour l\u2019historien Nicolas Lebourg, ceux qui l\u2019ont ha\u00ef et ceux qui l\u2019ont adul\u00e9 peuvent se mettre d\u2019accord sur un point: le fondateur du Front national a d\u00e9montr\u00e9 que l\u2019on pouvait changer la France sans la gouverner. \u00c9veilleur des passions d\u2019extr\u00eame droite du pays, il fut aussi un r\u00e9v\u00e9lateur de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/070125/jean-marie-le-pen-pere-fondateur-de-l-extreme-droite-francaise-est-mort"
    },
    {
        "title": "Jean-Marie Le Pen, p\u00e8re refondateur de l\u2019extr\u00eame droite fran\u00e7aise, est mort",
        "summary": "Jean-Marie Le Pen est mort. Pour l\u2019historien Nicolas Lebourg, ceux qui l\u2019ont ha\u00ef et ceux qui l\u2019ont adul\u00e9 peuvent se mettre d\u2019accord sur un point: le fondateur du Front national a d\u00e9montr\u00e9 que l\u2019on pouvait changer la France sans la gouverner. \u00c9veilleur des passions d\u2019extr\u00eame droite du pays, il fut aussi un r\u00e9v\u00e9lateur de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/070125/jean-marie-le-pen-pere-refondateur-de-l-extreme-droite-francaise-est-mort"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Toulouse, m\u00eame MSF n\u2019est pas autoris\u00e9e \u00e0 raconter ce qui se passe \u00e0 Gaza",
        "summary": "La mairie de Toulouse a annul\u00e9 la tenue d\u2019une exposition de MSF consacr\u00e9e \u00e0 la situation v\u00e9cue par la population civile de Gaza. Une d\u00e9cision que l\u2019h\u00f4tel de ville n\u2019h\u00e9site pas \u00e0 justifier en convoquant \u00e0 demi-mot le spectre de l\u2019antis\u00e9mitisme.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070125/toulouse-meme-msf-n-est-pas-autorisee-raconter-ce-qui-se-passe-gaza"
    },
    {
        "title": "Elon Musk\u00a0tente de tirer les fils de la politique britannique",
        "summary": "\u00c0 travers son r\u00e9seau social, l\u2019entrepreneur am\u00e9ricain multiplie les commentaires incendiaires sur le Royaume-Uni et en particulier contre le gouvernement travailliste. Mais Musk vient aussi de se retourner contre le leader d\u2019extr\u00eame droite Nigel Farage.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070125/elon-musk-tente-de-tirer-les-fils-de-la-politique-britannique"
    },
    {
        "title": "Coup d\u2019\u00e9p\u00e9e dans l\u2019eau pour la Coordination rurale",
        "summary": "Le deuxi\u00e8me syndicat agricole voulait monter sur la capitale, bloquer les grands axes routiers, \u00eatre re\u00e7u \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e ou \u00e0 Matignon. Il rentre bredouille dans les fermes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/070125/coup-d-epee-dans-l-eau-pour-la-coordination-rurale"
    }
]