[
    {
        "title": "Plusieurs morts li\u00e9s au narcotrafic en une semaine, Retailleau pr\u00f4ne \u00abl\u2019ultrar\u00e9pression\u00bb",
        "summary": "\u00c0 Rennes, Poitiers ou Valence, plusieurs jeunes personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es cette semaine, dans des fusillades imput\u00e9es \u00e0 des r\u00e8glements de comptes li\u00e9s au trafic de stup\u00e9fiants. Le ministre de l\u2019int\u00e9rieur multiplie les coups de menton, mais des \u00e9lus locaux r\u00e9clament une v\u00e9ritable r\u00e9flexion sur le sujet.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/031124/plusieurs-morts-lies-au-narcotrafic-en-une-semaine-retailleau-prone-l-ultrarepression"
    },
    {
        "title": "Assassinat de Samuel Paty: le proc\u00e8s d\u2019un attentat et d\u2019une rumeur",
        "summary": "Le proc\u00e8s de l\u2019assassinat de Samuel Paty s\u2019ouvre lundi 4 novembre. La cour d\u2019assises sp\u00e9cialement compos\u00e9e se penchera sur les circonstances de l\u2019attentat contre le professeur de Conflans-Sainte-Honorine, mais aussi sur la \u00abcampagne de haine\u00bb qui l\u2019a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/031124/assassinat-de-samuel-paty-le-proces-d-un-attentat-et-d-une-rumeur"
    },
    {
        "title": "\u00c0 J\u00e9nine, le th\u00e9\u00e2tre de la Libert\u00e9 en danger de mort",
        "summary": "Depuis pr\u00e8s de vingt ans, le th\u00e9\u00e2tre de la Libert\u00e9 occupe une place singuli\u00e8re dans le camp de r\u00e9fugi\u00e9s palestinien de J\u00e9nine, en Cisjordanie. Mais, apr\u00e8s le 7-Octobre, les difficult\u00e9s n\u2019ont fait qu\u2019empirer pour ces artistes qui pr\u00f4nent la lutte par l\u2019art.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/031124/jenine-le-theatre-de-la-liberte-en-danger-de-mort"
    },
    {
        "title": "Un g\u00e9ant de la pub condamn\u00e9 pour manquement \u00e0 son obligation de s\u00e9curit\u00e9 envers une salari\u00e9e",
        "summary": "OMD, un r\u00e9seau d\u2019agences de m\u00e9dias du g\u00e9ant \u00e9tats-unien de la publicit\u00e9 Omnicom, a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable par le conseil des prud\u2019hommes de ne pas avoir enqu\u00eat\u00e9 et soutenu une salari\u00e9e ayant d\u00e9pos\u00e9 plainte pour agressions sexuelles et viol visant deux employ\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/031124/un-geant-de-la-pub-condamne-pour-manquement-son-obligation-de-securite-envers-une-salariee"
    },
    {
        "title": "Un roman des Freud",
        "summary": "Peut-on aborder l\u2019histoire de la famille Freud en faisant un roman? La psychanalyse est-elle romanesque? Avec \u00abLes sept maisons d\u2019Anna Freud\u00bb, Isabelle Pandazopoulos r\u00e9pond par l\u2019affirmative, et r\u00e9ussit son roman avec brio.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/031124/un-roman-des-freud"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019esprit critique\u00bb cin\u00e9ma: Trump Fiction",
        "summary": "Notre podcast culturel s\u2019int\u00e9resse aujourd\u2019hui, \u00e0 travers un livre et deux films, aux images et imaginaires qui entourent le candidat r\u00e9publicain \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, et \u00e0 leurs \u00e9volutions entre la campagne de 2016 et celle de 2024.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/031124/l-esprit-critique-cinema-trump-fiction"
    },
    {
        "title": "En Floride, les \u00e9tudiants r\u00e9sistent \u00e0 la r\u00e9pression \u00abantiwoke\u00bb",
        "summary": "En Floride, l\u2019\u00e9ducation est la premi\u00e8re victime de la guerre culturelle men\u00e9e par le gouverneur ultraconservateur, Ron DeSantis. Dans l\u2019universit\u00e9 New College of Florida, \u00e0 Sarasota, les \u00e9tudiants d\u00e9noncent une r\u00e9pression fasciste.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/031124/en-floride-les-etudiants-resistent-la-repression-antiwoke"
    },
    {
        "title": "En Floride, l\u2019obscurantisme religieux d\u00e9vaste la libert\u00e9 d\u2019enseigner",
        "summary": "Lors de sa r\u00e9\u00e9lection en 2022, le gouverneur DeSantis avait lanc\u00e9: \u00abLa Floride est l\u2019endroit o\u00f9 le woke va mourir!\u00bb Deux ans apr\u00e8s, il a multipli\u00e9 les lois pour restreindre la libert\u00e9 d\u2019expression sur les campus. Et mis au pas l\u2019une des rares universit\u00e9s publiques r\u00e9put\u00e9es pour son ouverture.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/031124/en-floride-l-obscurantisme-religieux-devaste-la-liberte-d-enseigner"
    },
    {
        "title": "Espagne: les critiques se durcissent contre la droite au pouvoir \u00e0 Valence",
        "summary": "L\u2019ex\u00e9cutif \u00e0 Valence est sous le feu des critiques, incapable d\u2019organiser au mieux les secours, apr\u00e8s avoir minimis\u00e9 la gravit\u00e9 de la catastrophe. Pedro S\u00e1nchez, lui, offre son soutien mais reste au second plan de la gestion de crise. L\u2019extr\u00eame droite se d\u00e9lecte de voir un\" \"\u00ab\u00c9tat failli\u00bb\". \"",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/031124/espagne-les-critiques-se-durcissent-contre-la-droite-au-pouvoir-valence"
    },
    {
        "title": "Inondations en Espagne: la catastrophe climatique est devenue humanitaire",
        "summary": "Des milliers de volontaires se sont mobilis\u00e9s pour venir en aide aux sinistr\u00e9s des inondations pr\u00e8s de Valence, en Espagne. Mais dans le m\u00eame temps, la col\u00e8re monte face \u00e0 l\u2019impr\u00e9paration des services publics, d\u00e9bord\u00e9s par l\u2019ampleur du ph\u00e9nom\u00e8ne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/031124/inondations-en-espagne-la-catastrophe-climatique-est-devenue-humanitaire"
    },
    {
        "title": "En creux de l\u2019attentat contre Samuel Paty, un coll\u00e8ge en tension",
        "summary": "L\u2019attentat commis contre Samuel Paty a percut\u00e9 un coll\u00e8ge tout entier, \u00e0 la fois t\u00e9moin et acteur du drame. Si, quatre ans apr\u00e8s les faits, peu d\u2019indices indiquent des failles s\u00e9rieuses, l\u2019\u00e9ducation nationale tente toujours de rationaliser son processus d\u2019alerte sur les menaces faites aux enseignants.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/041124/en-creux-de-l-attentat-contre-samuel-paty-un-college-en-tension"
    },
    {
        "title": "Un activiste saoudien menac\u00e9 d\u2019expulsion par la Bulgarie: \u00abL\u2019Arabie saoudite a le bras long en Europe\u00bb",
        "summary": "La Bulgarie vient de valider un ordre d\u2019expulsion vers l\u2019Arabie saoudite du d\u00e9fenseur des droits humains, opposant politique et journaliste, Abdulrahman al-Khalidi. \u00abJe suis profond\u00e9ment bless\u00e9 et humili\u00e9 par la fa\u00e7on dont je suis trait\u00e9 par les autorit\u00e9s bulgares\u00bb, r\u00e9agit-il depuis sa prison.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/041124/un-activiste-saoudien-menace-d-expulsion-par-la-bulgarie-l-arabie-saoudite-le-bras-long-en-europe"
    }
]