[
    {
        "title": "\u00abLes jeunes Kanaks vivent une d\u00e9possession sociale et coloniale\u00bb",
        "summary": "Laiss\u00e9e pour compte, la jeunesse kanake a \u00e9t\u00e9 au c\u0153ur des \u00e9meutes qui ont d\u00e9but\u00e9 il y a pr\u00e8s d\u2019une semaine en Nouvelle-Cal\u00e9donie. Entretien avec le chercheur Beno\u00eet Tr\u00e9pied.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/180524/les-jeunes-kanaks-vivent-une-depossession-sociale-et-coloniale"
    },
    {
        "title": "La justice enjoint \u00e0 la France d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer la proc\u00e9dure de r\u00e9unification familiale d\u2019un r\u00e9fugi\u00e9 gazaoui",
        "summary": "Ce samedi 18 mai, plusieurs avocats d\u00e9fendaient le cas de Mitkal* au tribunal administratif de Paris, pour faire reconna\u00eetre le caract\u00e8re d\u2019urgence de sa demande visant \u00e0 faire \u00e9vacuer sa femme et ses quatre enfants bloqu\u00e9s \u00e0 Gaza, malgr\u00e9 les massacres en cours.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180524/la-justice-enjoint-la-france-d-accelerer-la-procedure-de-reunification-familiale-d-un-refugie-gazaoui"
    },
    {
        "title": "Les soldats ukrainiens, condamn\u00e9s \u00e0 rester dans les rangs",
        "summary": "De plus en plus soldats ukrainiens, souvent des volontaires de la premi\u00e8re heure, voudraient \u00eatre remplac\u00e9s afin de revenir \u00e0 la vie civile. Cela leur est pour le moment impossible. Col\u00e8re et incompr\u00e9hension montent dans les rangs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/180524/les-soldats-ukrainiens-condamnes-rester-dans-les-rangs"
    },
    {
        "title": "Les causes du covid long commencent \u00e0 se d\u00e9voiler",
        "summary": "Les \u00e9tudes sur la persistance de sympt\u00f4mes apr\u00e8s une infection au Sars-CoV-2 livrent enfin des pistes d\u2019explications. \u00c0 la cl\u00e9: des traitements plus adapt\u00e9s pour les nombreuses personnes touch\u00e9es, et une meilleure compr\u00e9hension des nombreuses maladies post-infectieuses.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180524/les-causes-du-covid-long-commencent-se-devoiler"
    },
    {
        "title": "\u00c9lise Thi\u00e9baut: \u00abLa m\u00e9nopause n\u2019est pas une maladie\u00bb",
        "summary": "Emmanuel Macron a annonc\u00e9 vouloir lever le \u00abtabou\u00bb de la m\u00e9nopause, soigner les femmes de leurs \u00abd\u00e9s\u00e9quilibres\u00bb. Dans un essai, la f\u00e9ministe \u00c9lise Thi\u00e9baut trace un chemin contraire: elle \u00e9voque un v\u00e9cu apais\u00e9, qui bouleverse alors qu\u2019il lib\u00e8re.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180524/elise-thiebaut-la-menopause-n-est-pas-une-maladie"
    },
    {
        "title": "\u00c0 gauche, les professionnels de la politique trustent toujours les places",
        "summary": "Les listes des candidatures aux europ\u00e9ennes sont officiellement publi\u00e9es samedi 18 mai. Alors que la gauche proclame qu\u2019elle lutte contre la professionnalisation de la politique, elle peine encore \u00e0 promouvoir d\u2019autres profils. Tour d\u2019horizon.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/180524/gauche-les-professionnels-de-la-politique-trustent-toujours-les-places"
    },
    {
        "title": "Derri\u00e8re la \u00abnouveaut\u00e9\u00bb Glucksmann, le vieux PS en embuscade",
        "summary": "Loin du renouveau de la social-d\u00e9mocratie \u00e9cologique qu\u2019ambitionne de porter l\u2019essayiste de Place Publique, bon nombre de candidats \u00e9ligibles sur la liste socialiste sont de purs apparatchiks. Parmi eux: un aficionado de CNews, une d\u00e9fenseuse de l\u2019A69 ou une macrono-compatible.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/180524/derriere-la-nouveaute-glucksmann-le-vieux-ps-en-embuscade"
    },
    {
        "title": "L\u2019Oc\u00e9anie, champ de bataille politique et \u00e9conomique entre la Chine et les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "La Nouvelle-Cal\u00e9donie en crise se trouve au centre d\u2019une r\u00e9gion longtemps domin\u00e9e par les \u00c9tats-Unis et ses alli\u00e9s de fa\u00e7on incontestable, mais o\u00f9 l\u2019influence chinoise se d\u00e9veloppe rapidement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/180524/l-oceanie-champ-de-bataille-politique-et-economique-entre-la-chine-et-les-etats-unis"
    },
    {
        "title": "Sophie Binet: \u00abFace \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite, il est minuit moins le quart\u00bb",
        "summary": "\u00abIl est minuit moins le quart. L\u2019extr\u00eame droite ne cesse de gagner du terrain\u00bb: dans \u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb, la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la CGT lance aux forces de gauche un appel au sursaut unitaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/170524/sophie-binet-face-l-extreme-droite-il-est-minuit-moins-le-quart"
    },
    {
        "title": "Tentative d\u2019incendie de la synagogue de Rouen: \u00abOn est triste, parce qu\u2019on est en France\u00bb",
        "summary": "Vendredi matin, un policier a fait usage de son arme de service \u00e0 plusieurs reprises pour abattre un homme qui s\u2019\u00e9tait introduit sur le mur d\u2019enceinte de l\u2019\u00e9difice isra\u00e9lite pour y projeter un engin incendiaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/170524/tentative-d-incendie-de-la-synagogue-de-rouen-est-triste-parce-qu-est-en-france"
    }
]