[
    {
        "title": "La justice europ\u00e9enne condamne la France pour le traitement sexiste de plaignantes",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois, l\u2019\u00c9tat a \u00e9t\u00e9 \u00e9pingl\u00e9 jeudi par la Cour europ\u00e9enne des droits de l\u2019homme pour des d\u00e9faillances dans son traitement judiciaire de trois dossiers de viols sur mineures. La juridiction d\u00e9nonce notamment des \u00abst\u00e9r\u00e9otypes sexistes\u00bb et, dans un cas, une \u00abdiscrimination fond\u00e9e sur le sexe\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240425/la-justice-europeenne-condamne-la-france-pour-le-traitement-sexiste-de-plaignantes"
    },
    {
        "title": "Cent dix ans apr\u00e8s le g\u00e9nocide des Arm\u00e9niens, la qu\u00eate de justice reste enti\u00e8re",
        "summary": "Durant la Premi\u00e8re Guerre mondiale, les deux tiers des Arm\u00e9niens ottomans ont \u00e9t\u00e9 extermin\u00e9s par le gouvernement nationaliste turc. Si les savoirs sur ce crime et sa reconnaissance ont progress\u00e9, les r\u00e9sistances sont encore puissantes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/240425/cent-dix-ans-apres-le-genocide-des-armeniens-la-quete-de-justice-reste-entiere"
    },
    {
        "title": "Crim\u00e9e: \u00abReconna\u00eetre l\u2019occupation russe comme l\u00e9gitime est un tournant\u00bb",
        "summary": "Les \u00c9tats-Unis envisagent d\u00e9sormais un \u00abplan de paix\u00bb en Ukraine qui inclut la reconnaissance, par Washington, de la Crim\u00e9e (annex\u00e9e par Moscou en 2014) comme partie int\u00e9grante du territoire russe. Le Kyiv Independent donne la parole aux premiers concern\u00e9s, dont la voix est rare: les Crim\u00e9ens.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/240425/crimee-reconnaitre-l-occupation-russe-comme-legitime-est-un-tournant"
    },
    {
        "title": "L\u2019Anses alerte sur les effets de certains pesticides sur la sant\u00e9 des enfants",
        "summary": "L\u2019agence charg\u00e9e de mesurer les enjeux des produits phytosanitaires pour la sant\u00e9 rel\u00e8ve des risques de troubles neurologiques et comportementaux chez les jeunes enfants. Une \u00e9valuation qui intervient alors que l\u2019ind\u00e9pendance de l\u2019Anses est menac\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/240425/l-anses-alerte-sur-les-effets-de-certains-pesticides-sur-la-sante-des-enfants"
    },
    {
        "title": "Le budget de la grande \u00abCOP de l\u2019oc\u00e9an\u00bb de Macron prend d\u00e9j\u00e0 l\u2019eau",
        "summary": "Plusieurs ministres et hauts fonctionnaires ont alert\u00e9 sur les risques financiers autour de la Conf\u00e9rence des Nations unies sur l\u2019oc\u00e9an, qui se tient \u00e0 Nice en juin. D\u00e9j\u00e0 importante, l\u2019enveloppe initiale de 47,7 millions d\u2019euros ne suffit plus pour combler le budget de cet \u00e9v\u00e9nement port\u00e9 par le chef de l\u2019\u00c9tat et Christian Estrosi.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240425/le-budget-de-la-grande-cop-de-l-ocean-de-macron-prend-deja-l-eau"
    },
    {
        "title": "Atteints d\u2019un cancer, d\u2019anciens salari\u00e9s du groupe Tr\u00e8ves le poursuivent en justice pour \u00abfaute inexcusable\u00bb",
        "summary": "Entre 2020 et 2023, trois salari\u00e9s de l\u2019\u00e9quipementier automobile qui ont d\u00e9velopp\u00e9 des cancers des voies urinaires ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019attaquer leur entreprise en justice pour faute inexcusable. Le proc\u00e8s d\u00e9bute au tribunal de Reims vendredi 25 avril.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/240425/atteints-d-un-cancer-d-anciens-salaries-du-groupe-treves-le-poursuivent-en-justice-pour-faute"
    },
    {
        "title": "La Russie bombarde Kyiv, Trump s\u2019en prend de nouveau \u00e0 Zelensky",
        "summary": "Un bilan provisoire fait \u00e9tat de 9 morts et 63 bless\u00e9s dans l\u2019attaque la plus massive depuis d\u00e9but avril. Dans la nuit, le pr\u00e9sident \u00e9tats-unien a accus\u00e9 son homologue ukrainien de tenir des propos \u00abincendiaires\u00bb sur la Crim\u00e9e annex\u00e9e, alors qu\u2019un accord avec la Russie serait \u00abtr\u00e8s proche\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/240425/la-russie-bombarde-kyiv-trump-s-en-prend-de-nouveau-zelensky"
    },
    {
        "title": "\u00abLa fonction politique de l\u2019\u00c9tat social a \u00e9t\u00e9 sacrifi\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Le politiste Sacha L\u00e9vy-Bruhl publie \u00abLe Grand Renversement de l\u2019\u00c9tat social\u00bb. Il explique que ce dernier a s\u00e9curis\u00e9 les existences en sortant de l\u2019id\u00e9e d\u2019une responsabilit\u00e9 individuelle pour son sort social. Au-del\u00e0 des querelles budg\u00e9taires, c\u2019est ce fondement qui est ab\u00eem\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/240425/la-fonction-politique-de-l-etat-social-ete-sacrifiee"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de Grenoble, une entreprise adapt\u00e9e fait pression sur ses syndicalistes",
        "summary": "Fontaine Insertion, qui emploie des travailleurs reconnus handicap\u00e9s, ne semble gu\u00e8re pr\u00e9occup\u00e9e par la protection pr\u00e9vue pour les \u00e9lus du personnel. Malgr\u00e9 une condamnation pour harc\u00e8lement discriminatoire envers trois d\u2019entre eux en 2023, la situation para\u00eet loin d\u2019\u00eatre apais\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/240425/pres-de-grenoble-une-entreprise-adaptee-fait-pression-sur-ses-syndicalistes"
    },
    {
        "title": "Attaques de prisons: le gouvernement apporte son soutien aux agents, qui attendent du concret",
        "summary": "Si le gouvernement est venu soutenir le personnel p\u00e9nitentiaire cibl\u00e9 par une large vague d\u2019attaques, aucune mesure r\u00e9clam\u00e9e n\u2019a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e. L\u2019occasion a surtout permis de s\u2019enorgueillir d\u2019une lutte efficace contre le narcotrafic, coupable d\u00e9sign\u00e9 \u00e0 ce stade, sans pr\u00e9caution.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230425/attaques-de-prisons-le-gouvernement-apporte-son-soutien-aux-agents-qui-attendent-du-concret"
    },
    {
        "title": "Manssour Sow, l\u2019ouvrier agricole menac\u00e9 d\u2019expulsion, obtient un sursis",
        "summary": "Dans une d\u00e9cision rendue le 22 avril, le tribunal administratif de Limoges annule l\u2019assignation \u00e0 r\u00e9sidence dont faisait l\u2019objet cet exil\u00e9 mauritanien qui vit en France depuis 2021 et invite la pr\u00e9f\u00e8te de la Creuse, qui souhaitait l\u2019\u00e9loigner du territoire, \u00e0 revoir sa copie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250425/manssour-sow-l-ouvrier-agricole-menace-d-expulsion-obtient-un-sursis"
    }
]