[
    {
        "title": "Covid-19: l\u2019hommage vol\u00e9 aux morts et aux endeuill\u00e9s",
        "summary": "Ailleurs, de nombreux dirigeants ont honor\u00e9 la m\u00e9moire des morts du covid. En France, les associations de proches de victimes r\u00e9clament en vain un hommage. Les deuils, d\u00e9j\u00e0 traumatiques, sont ainsi rendus impossibles. D\u2019autant que la justice classe, une \u00e0 une, les plaintes des familles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/150325/covid-19-l-hommage-vole-aux-morts-et-aux-endeuilles"
    },
    {
        "title": "Ce que le covid nous a fait",
        "summary": "Cinq ans apr\u00e8s le grand confinement, nos soci\u00e9t\u00e9s et nos intimit\u00e9s n\u2019ont sans doute pas encore pris la mesure du grand basculement entra\u00een\u00e9 par la pand\u00e9mie. Tentative d\u2019inventaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/150325/ce-que-le-covid-nous-fait"
    },
    {
        "title": "Cinq ans apr\u00e8s l\u2019\u00e9mergence du covid, quelques le\u00e7ons ont \u00e9t\u00e9 retenues, beaucoup oubli\u00e9es",
        "summary": "Na\u00efvet\u00e9, pr\u00e9tention, impr\u00e9paration, confusion et mensonges: les \u00e9checs politiques dans la gestion du covid ont \u00e9t\u00e9 largement diss\u00e9qu\u00e9s. Cinq ans apr\u00e8s le confinement total de la population fran\u00e7aise, tour d\u2019horizon de ce qui a chang\u00e9 (ou pas) dans la pr\u00e9paration aux pand\u00e9mies.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/150325/cinq-ans-apres-l-emergence-du-covid-quelques-lecons-ont-ete-retenues-beaucoup-oubliees"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9caris\u00e9es et criminalis\u00e9es: la double peine des m\u00e8res isol\u00e9es",
        "summary": "Dans son livre \u00abLaisse pas tra\u00eener ton fils. Comment l\u2019\u00c9tat criminalise les m\u00e8res seules\u00bb, le journaliste Selim Derkaoui raconte comment l\u2019\u00c9tat occulte le sort des m\u00e8res isol\u00e9es et d\u00e9forme leur r\u00e9alit\u00e9, sans jamais apporter de solutions \u00e0 leurs probl\u00e8mes socio-\u00e9conomiques.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/150325/precarisees-et-criminalisees-la-double-peine-des-meres-isolees"
    },
    {
        "title": "La civilisation jud\u00e9o-chr\u00e9tienne, \u00abextraordinaire trouvaille s\u00e9mantique et id\u00e9ologique\u00bb",
        "summary": "Dans un livre bref et vif, l\u2019historienne Sophie Bessis diss\u00e8que une expression qui est aussi une id\u00e9ologie: la \u00abcivilisation jud\u00e9o-chr\u00e9tienne\u00bb. Un concept devenu une fausse \u00e9vidence et une arme politique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/150325/la-civilisation-judeo-chretienne-extraordinaire-trouvaille-semantique-et-ideologique"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la basilique de Saint-Denis, des photos de femmes voil\u00e9es cibl\u00e9es par des militants identitaires",
        "summary": "Le groupuscule identitaire Les Natifs a recouvert trois photos de femmes, dont une v\u00eatue d\u2019un voile, expos\u00e9es dans la basilique Saint-Denis au c\u00f4t\u00e9 d\u2019une trentaine d\u2019autres portraits depuis cinq mois. C\u2019est le point d\u2019orgue d\u2019une panique morale orchestr\u00e9e ces derni\u00e8res semaines par la fachosph\u00e8re. Le parquet de Bobigny indique que deux militants des Natifs ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en garde \u00e0 vue le 14 mars.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/150325/la-basilique-de-saint-denis-des-photos-de-femmes-voilees-ciblees-par-des-militants-identitaires"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s du \u00abPoint\u00bb, Raquel Garrido et Alexis Corbi\u00e8re accusent une d\u00e9rive \u00absyst\u00e9mique\u00bb",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 de Seine-Saint-Denis et sa conjointe poursuivent l\u2019hebdomadaire pour un faux scoop qui les accusait de maltraiter une femme de m\u00e9nage sans papiers. \u00c0 la barre, ils ont li\u00e9 ce proc\u00e8s \u00e0 une lutte urgente contre la \u00abtrumpisation du d\u00e9bat public\u00bb et les \u00abmythocrates\u00bb qui ne s\u2019embarrassent plus des faits.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/150325/au-proces-du-point-raquel-garrido-et-alexis-corbiere-accusent-une-derive-systemique"
    },
    {
        "title": "Espionnage ill\u00e9gal en Italie: les questions sans r\u00e9ponse de l\u2019affaire Paragon",
        "summary": "En Italie, sept journalistes et militants ont \u00e9t\u00e9 espionn\u00e9s ill\u00e9galement par un logiciel extr\u00eamement puissant de la soci\u00e9t\u00e9 isra\u00e9lienne Paragon Solutions. Un mois apr\u00e8s les premi\u00e8res r\u00e9v\u00e9lations, les zones d\u2019ombre sont encore nombreuses.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/150325/espionnage-illegal-en-italie-les-questions-sans-reponse-de-l-affaire-paragon"
    },
    {
        "title": "Le Japon veut se pr\u00e9parer aux ph\u00e9nom\u00e8nes de climat extr\u00eame",
        "summary": "Dans le nord-est du Japon, un feu de for\u00eat a ravag\u00e9 plus de 2 900 hectares de bois et fait un mort. Incendies, s\u00e9cheresse, records de chaleur, inondations: l\u2019archipel compose face \u00e0 un climat toujours plus extr\u00eame. La cr\u00e9ation d\u2019une agence pour se pr\u00e9parer aux futures catastrophes vient d\u2019\u00eatre annonc\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/150325/le-japon-veut-se-preparer-aux-phenomenes-de-climat-extreme"
    },
    {
        "title": "Le neutrino, cette super \u00e9nergie venue d\u2019une autre galaxie",
        "summary": "La d\u00e9tection d\u2019un neutrino, une particule furtive aux propri\u00e9t\u00e9s fascinantes, a mis la communaut\u00e9 scientifique en \u00e9moi. Son \u00e9nergie record \u2013 plus de trente fois plus \u00e9lev\u00e9e que tous les neutrinos connus \u2013 en fait un candidat de choix pour comprendre les ph\u00e9nom\u00e8nes les plus violents de l\u2019Univers.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/150325/le-neutrino-cette-super-energie-venue-d-une-autre-galaxie"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni: des femmes au pouvoir, mais r\u00e9acs",
        "summary": "Moins nombreuses que les hommes, les femmes de pouvoir sont \u00e9rig\u00e9es en mod\u00e8les, qu\u2019elles le veuillent ou non. Certaines d\u2019entre elles, notamment au Royaume-Uni, sont pourtant des adversaires du f\u00e9minisme, d\u00e9non\u00e7ant certains droits acquis par les femmes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/160325/royaume-uni-des-femmes-au-pouvoir-mais-reacs"
    },
    {
        "title": "\u00abPasseurs\u00bb malgr\u00e9 eux",
        "summary": "Cette nouvelle enqu\u00eate sur sc\u00e8ne de notre partenaire Mediavivant explore le parcours d\u2019exil\u00e9s accus\u00e9s \u00e0 tort d\u2019\u00eatre des \u00abpasseurs\u00bb face \u00e0 la justice.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/160325/passeurs-malgre-eux"
    },
    {
        "title": "Guerre d\u2019Alg\u00e9rie: des ordres des militaires pour g\u00e9n\u00e9raliser la torture",
        "summary": "La nommer \u00e9tait interdit dans le langage officiel, mais la torture a bel et bien \u00e9t\u00e9 ordonn\u00e9e par le commandement militaire en Alg\u00e9rie, avec l\u2019aval du pouvoir politique. Apr\u00e8s son exp\u00e9rimentation \u00e0 Alger en 1957, les g\u00e9n\u00e9raux recommandent m\u00eame de la g\u00e9n\u00e9raliser.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/160325/guerre-d-algerie-des-ordres-des-militaires-pour-generaliser-la-torture"
    },
    {
        "title": "Trump cible de nouveau Pretoria en expulsant son ambassadeur",
        "summary": "L\u2019Afrique du Sud, attaqu\u00e9e par Donald Trump depuis son retour \u00e0 la Maison-Blanche, subit une nouvelle escalade de la part de Washington. Son repr\u00e9sentant diplomatique Ebrahim Rasool a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 persona non grata et devra quitter les \u00c9tats-Unis apr\u00e8s des commentaires jug\u00e9s inacceptables.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/160325/trump-cible-de-nouveau-pretoria-en-expulsant-son-ambassadeur"
    },
    {
        "title": "Paris, Lyon et Marseille: la bataille autour du mode de scrutin",
        "summary": "Dans ces trois villes, le maire n\u2019est \u00e9lu que de mani\u00e8re indirecte par le corps \u00e9lectoral. Une proposition de loi entend mettre fin \u00e0 ce r\u00e9gime particulier et \u00e0 ses d\u00e9fauts d\u00e9mocratiques. Mais celui-ci se heurte \u00e0 des difficult\u00e9s techniques et soul\u00e8ve des questions beaucoup plus larges.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/160325/paris-lyon-et-marseille-la-bataille-autour-du-mode-de-scrutin"
    },
    {
        "title": "Pour la course aux mairies, l\u2019union de la gauche se fraye un chemin",
        "summary": "Ces derniers mois, les divisions se creusent \u00e0 gauche au niveau national, faisant craindre une dispersion des candidatures aux municipales de 2026. Or des convergences existent localement. R\u00e9cit de ces dynamiques rassembleuses, ind\u00e9pendantes des directives parisiennes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/160325/pour-la-course-aux-mairies-l-union-de-la-gauche-se-fraye-un-chemin"
    },
    {
        "title": "Municipales 2026: l\u2019\u00e9lection au milieu de la pi\u00e8ce",
        "summary": "Pr\u00e9vu dans un an, le renouvellement des conseils municipaux constituera, sauf surprise, la derni\u00e8re \u00e9ch\u00e9ance \u00e9lectorale avant la pr\u00e9sidentielle. Dans tous les partis, les strat\u00e9gies se dessinent et les ambitions se font jour, \u00e0 l\u2019aube d\u2019une campagne qui s\u2019annonce plus ind\u00e9cise qu\u2019en 2020.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/160325/municipales-2026-l-election-au-milieu-de-la-piece"
    },
    {
        "title": "Tolsto\u00ef sous les bombes ou derri\u00e8re les barreaux",
        "summary": "Les conflits de la guerre froide et la chute du bloc de l\u2019Est furent \u00e0 l\u2019origine de trajectoires r\u00e9solument internationales. En t\u00e9moigne la vie de l\u2019\u00e9crivaine Thu\u00e2n, n\u00e9e au Vietnam, qui a connu Moscou puis Paris. \u00abB-52 ou celle qui aimait Tolsto\u00ef\u00bb offre une plong\u00e9e dans ces trajectoires tourment\u00e9es.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/160325/tolstoi-sous-les-bombes-ou-derriere-les-barreaux"
    },
    {
        "title": "L\u2019esprit critique \u00ablitt\u00e9rature\u00bb: trois romans risqu\u00e9s",
        "summary": "Notre podcast culturel discute de \u00abToutes les vies de Th\u00e9o\u00bb, sign\u00e9 Nathalie Azoulai, de \u00abJ\u2019\u00e9cris l\u2019Iliade\u00bb, nouveau livre de Pierre Michon, et du dernier roman de l\u2019\u00c9tats-Unien Richard Powers, intitul\u00e9 \u00abUn jeu sans fin\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/160325/l-esprit-critique-litterature-trois-romans-risques"
    },
    {
        "title": "Loi sur le narcotrafic: le tour de vis s\u00e9curitaire arrive \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s entament lundi 17 mars l\u2019examen de la proposition de loi de lutte contre le narcotrafic dont une partie des mesures phares ont \u00e9t\u00e9 retir\u00e9es par la commission des lois. Les associations de d\u00e9fense des droits humains alertent toujours sur un texte qui \u00abconstitue une nouvelle alt\u00e9ration de l\u2019\u00c9tat de droit\u00bb\".\"",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/160325/loi-sur-le-narcotrafic-le-tour-de-vis-securitaire-arrive-l-assemblee"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram: Fran\u00e7ois Bayrou ment encore, \u00c9lisabeth Borne annonce plus de contr\u00f4les",
        "summary": "Le premier ministre a encore multipli\u00e9 les contre-v\u00e9rit\u00e9s \u00e0 propos de son degr\u00e9 de connaissance des violences \u00e0 Notre-Dame-de-B\u00e9tharram. Quelques heures plus t\u00f4t, la ministre de l\u2019\u00e9ducation nationale annon\u00e7ait un plan pour mieux contr\u00f4ler les \u00e9tablissements priv\u00e9s sous contrat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/160325/affaire-betharram-francois-bayrou-ment-encore-elisabeth-borne-annonce-plus-de-controles"
    }
]