[
    {
        "title": "Dix ans apr\u00e8s l\u2019attentat de \u00abCharlie Hebdo\u00bb, le camp la\u00efciste \u00e9tend ses attaques \u00e0 toute la gauche",
        "summary": "La comm\u00e9moration des attentats de 2015 met en lumi\u00e8re l\u2019\u00e9volution du discours des autoproclam\u00e9s \u00abmilitants la\u00efques\u00bb, qui ne concentrent plus seulement leurs attaques sur La France insoumise, mais s\u2019en prennent d\u00e9sormais aussi aux autres composantes de gauche, dont le PS.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/090125/dix-ans-apres-l-attentat-de-charlie-hebdo-le-camp-laiciste-etend-ses-attaques-toute-la-gauche"
    },
    {
        "title": "Propos de Darmanin sur les avocats: \u00abC\u2019est un crachat sur l\u2019\u00c9tat de droit\u00bb",
        "summary": "Le Syndicat des avocats de France a manifest\u00e9 jeudi devant le tribunal de Bobigny en marge de la visite du nouveau ministre de la justice, qui a accus\u00e9, d\u00e8s sa prise de fonction, la profession de ralentir \u00e0 dessein les proc\u00e9dures judiciaires.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090125/propos-de-darmanin-sur-les-avocats-c-est-un-crachat-sur-l-etat-de-droit"
    },
    {
        "title": "Kai Terada, enseignant \u00abmut\u00e9 dans l\u2019int\u00e9r\u00eat du service\u00bb, obtient sa r\u00e9int\u00e9gration",
        "summary": "Le rectorat de Versailles a \u00e9t\u00e9 d\u00e9savou\u00e9, jeudi 9 janvier, par la justice administrative. Usant d\u2019une proc\u00e9dure critiqu\u00e9e depuis son extension sous l\u2019\u00e8re Blanquer, l\u2019administration avait d\u00e9plac\u00e9 \u00abarbitrairement\u00bb le professeur, connu et reconnu pour son engagement syndical.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090125/kai-terada-enseignant-mute-dans-l-interet-du-service-obtient-sa-reintegration"
    },
    {
        "title": "M\u00e9gafeux \u00e0 Los Angeles: Trump et Musk soufflent sur les braises du chaos climatique",
        "summary": "Depuis le 7 janvier, la m\u00e9galopole est en proie \u00e0 des incendies d\u00e9vastateurs. Si le changement climatique a augment\u00e9 d\u2019un quart le risque de m\u00e9gafeux en Californie, le camp du pr\u00e9sident \u00e9lu a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 accuser la politique environnementale de cet \u00c9tat d\u00e9mocrate.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/090125/megafeux-los-angeles-trump-et-musk-soufflent-sur-les-braises-du-chaos-climatique"
    },
    {
        "title": "2015-2025: une d\u00e9cennie d\u2019attentats qui ont chang\u00e9 la France",
        "summary": "Attentats de Paris en 2015 et de Nice en 2016, assassinats de professeurs... Comment les attaques terroristes de la derni\u00e8re d\u00e9cennie ont-elles transfigur\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9? D\u00e9bat avec Arthur D\u00e9nouveaux (Life for Paris), la magistrate Magali Lafourcade et les journalistes Daniel Schneidermann et Matthieu Suc.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090125/2015-2025-une-decennie-d-attentats-qui-ont-change-la-france"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Paris, un \u00e9ducateur sportif jug\u00e9 pour harc\u00e8lement sur mineures, mais recrut\u00e9 par la protection de l\u2019enfance",
        "summary": "Ancien entra\u00eeneur de La Sal\u00e9sienne, l\u2019une des plus grandes associations sportives de Paris, Mitch D. est jug\u00e9 le 10 janvier pour harc\u00e8lement sexuel et agressions sur mineures. Pendant l\u2019enqu\u00eate judiciaire, il a \u00e9t\u00e9 embauch\u00e9 \u00e0 la protection de l\u2019enfance, malgr\u00e9 plusieurs alertes et signalements.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090125/paris-un-educateur-sportif-juge-pour-harcelement-sur-mineures-mais-recrute-par-la-protection-de-l-enfance"
    },
    {
        "title": "Les plans secrets du terroriste Abdallah Senoussi, l\u2019homme que Sarkozy voudrait faire oublier",
        "summary": "Dans un livre fond\u00e9 sur des documents libyens in\u00e9dits, les journalistes Karl Laske et Vincent Nouzille retracent le r\u00f4le majeur du beau-fr\u00e8re de Kadhafi, Abdallah Senoussi, dans les attentats de Lockerbie et du DC-10 d\u2019UTA. Les n\u00e9gociations pour le blanchir sont au c\u0153ur du proc\u00e8s de Nicolas Sarkozy.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/090125/les-plans-secrets-du-terroriste-abdallah-senoussi-l-homme-que-sarkozy-voudrait-faire-oublier"
    },
    {
        "title": "Liban: le commandant en chef de l\u2019arm\u00e9e, Joseph Aoun, \u00e9lu pr\u00e9sident",
        "summary": "L\u2019\u00e9lection d\u2019un chef de l\u2019\u00c9tat met fin \u00e0 une vacance de plus de deux ans, due aux divergences entre le camp du puissant Hezbollah pro-iranien et ses adversaires. Joseph Aoun avait re\u00e7u le soutien des \u00c9tats-Unis et de l\u2019Arabie saoudite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/090125/liban-le-commandant-en-chef-de-l-armee-joseph-aoun-elu-president"
    },
    {
        "title": "Exposition sur Gaza annul\u00e9e \u00e0 Toulouse: \u00abC\u2019est la premi\u00e8re fois que nous sommes censur\u00e9s de fa\u00e7on aussi directe\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019interdiction de son exposition par la municipalit\u00e9 toulousaine, l\u2019ONG M\u00e9decins sans fronti\u00e8res d\u00e9nonce l\u2019intention de la collectivit\u00e9 de cacher la souffrance des Palestiniens et les crimes commis par Isra\u00ebl. Et promet que l\u2019exposition aura bien lieu dans les prochaines semaines.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090125/exposition-sur-gaza-annulee-toulouse-c-est-la-premiere-fois-que-nous-sommes-censures-de-facon-aussi-direct"
    },
    {
        "title": "Dix ans apr\u00e8s l\u2019attaque de l\u2019Hyper Cacher, un \u00absentiment d\u2019abandon\u00bb persiste parmi les juifs de France",
        "summary": "La politiste Solveig Hennebert revient sur les traces laiss\u00e9es par la prise d\u2019otages de l\u2019Hyper Cacher, les comm\u00e9morations et le proc\u00e8s auquel elle a donn\u00e9 lieu. Par souci d\u2019unit\u00e9 nationale, estime-t-elle, les discours publics ont trop peu affront\u00e9 la question de l\u2019antis\u00e9mitisme.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090125/dix-ans-apres-l-attaque-de-l-hyper-cacher-un-sentiment-d-abandon-persiste-parmi-les-juifs-de-france"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des financements libyens: Sarkozy, Hortefeux, Gu\u00e9ant se posent en victimes",
        "summary": "Au troisi\u00e8me jour d\u2019audience, Nicolas Sarkozy a d\u00e9nonc\u00e9 \u00abun complot\u00bb contre lui. Brice Hortefeux a estim\u00e9 \u00abqu\u2019il n\u2019y a rien\u00bb dans le dossier, et Claude Gu\u00e9ant que \u00able pacte corruptif n\u2019a jamais exist\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100125/proces-des-financements-libyens-sarkozy-hortefeux-gueant-se-posent-en-victimes"
    }
]