[
    {
        "title": "\u00c0 Blois, des paysans bios veulent rester vendus en grande surface",
        "summary": "Dans le Loir-et-Cher, les producteurs bios s\u2019inqui\u00e8tent de leur disparition progressive des rayons de supermarch\u00e9s g\u00e9n\u00e9ralistes. Ils se sont mobilis\u00e9s samedi devant le Leclerc de Blois, o\u00f9 le directeur a d\u00e9taill\u00e9 ses contraintes et s\u2019est d\u00e9fendu de tout \u00abd\u00e9r\u00e9f\u00e9rencement\u00bb\".\"",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/301124/blois-des-paysans-bios-veulent-rester-vendus-en-grande-surface"
    },
    {
        "title": "En Bretagne, la violence des licenciements \u00e0 bas bruit",
        "summary": "Le Morbihan affiche de meilleurs chiffres du ch\u00f4mage que d\u2019autres d\u00e9partements fran\u00e7ais, mais pour encore combien de temps? Derri\u00e8re la fermeture de l\u2019usine Michelin de Vannes, une myriade d\u2019emplois sont menac\u00e9s ou supprim\u00e9s dans le d\u00e9partement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/301124/en-bretagne-la-violence-des-licenciements-bas-bruit"
    },
    {
        "title": "Un milliard de dividendes chez Decathlon: \u00abLa galaxie Mulliez se refait sur le dos des salari\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Decathlon va verser \u00e0 son actionnaire, l\u2019Association familiale Mulliez, un milliard d\u2019euros de dividendes. Ce groupe d\u00e9tient aussi le distributeur Auchan, o\u00f9 pr\u00e8s de 2 400 emplois sont menac\u00e9s. La CFDT Decathlon appelle \u00e0 une gr\u00e8ve le 7 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/301124/un-milliard-de-dividendes-chez-decathlon-la-galaxie-mulliez-se-refait-sur-le-dos-des-salaries"
    },
    {
        "title": "Les rebelles syriens reconqui\u00e8rent Alep",
        "summary": "\u00c0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale, une coalition de groupes rebelles a lanc\u00e9 une offensive foudroyante contre le r\u00e9gime de Bachar al-Assad baptis\u00e9e \u00abEn finir avec l\u2019oppression\u00bb, qui lui a permis de s\u2019emparer de la seconde ville syrienne. Les lignes de d\u00e9fense des forces loyalistes craquent les unes apr\u00e8s les autres.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/301124/les-rebelles-syriens-reconquierent-alep"
    },
    {
        "title": "Alda: l\u2019association basque qui a renouvel\u00e9, dans la joie, les luttes pour le logement",
        "summary": "L\u2019encadrement des loyers, entr\u00e9 en vigueur cette semaine au Pays basque, est l\u2019une des derni\u00e8res victoires d\u2019Alda. L\u2019association, qui a transform\u00e9 les rapports locatifs dans la r\u00e9gion, a jou\u00e9 aussi un r\u00f4le essentiel dans la r\u00e9cente adoption de la loi dite \u00abAirbnb\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/301124/alda-l-association-basque-qui-renouvele-dans-la-joie-les-luttes-pour-le-logement"
    },
    {
        "title": "Une charge in\u00e9quitable contre l\u2019adoption de la proportionnelle",
        "summary": "Avec \u00abContre la proportionnelle\u00bb, le juriste Julien Jeanneney appelle \u00e0 \u00e9viter toute r\u00e9forme du mode de scrutin. Ses vertus seraient exag\u00e9r\u00e9es et ses d\u00e9fauts nombreux. Mais l\u2019argument n\u00e9glige l\u2019impasse actuelle, et se fonde sur des exemples contestables.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/301124/une-charge-inequitable-contre-l-adoption-de-la-proportionnelle"
    },
    {
        "title": "Au Sri Lanka, la gauche capitule d\u2019embl\u00e9e devant le FMI",
        "summary": "Le premier pr\u00e9sident srilankais de gauche a accept\u00e9 les conditions du programme du FMI n\u00e9goci\u00e9 par les gouvernements pr\u00e9c\u00e9dents. Malgr\u00e9 une large majorit\u00e9 parlementaire, il a renonc\u00e9 \u00e0 tout bras de fer avec les cr\u00e9anciers.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/301124/au-sri-lanka-la-gauche-capitule-d-emblee-devant-le-fmi"
    },
    {
        "title": "\u00c9tudier le phytoplancton pour mieux comprendre les oc\u00e9ans",
        "summary": "Notre vie, comme le climat, d\u00e9pend de la sant\u00e9 des oc\u00e9ans. Pr\u00e9voir ce qu\u2019ils deviendront dans un futur plus ou moins proche rev\u00eat un int\u00e9r\u00eat majeur. Pour le conna\u00eetre, les scientifiques misent sur la mod\u00e9lisation, une v\u00e9ritable boule de cristal.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/301124/etudier-le-phytoplancton-pour-mieux-comprendre-les-oceans"
    },
    {
        "title": "Insoumis, socialistes: le retour des meilleurs ennemis",
        "summary": "Sur fond d\u2019instabilit\u00e9 politique maximale, la guerre a repris de plus belle entre le parti de Jean-Luc M\u00e9lenchon et celui d\u2019Olivier Faure. Mais les \u00e9changes assassins cachent des divergences strat\u00e9giques majeures en vue de la prochaine pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/301124/insoumis-socialistes-le-retour-des-meilleurs-ennemis"
    },
    {
        "title": "En Europe centrale et orientale, la rh\u00e9torique \u00abpour la paix\u00bb en Ukraine fait flor\u00e8s",
        "summary": "De la Hongrie \u00e0 la Roumanie, en passant par la Slovaquie, des politiciens estampill\u00e9s \u00abprorusses\u00bb par leurs adversaires remportent de grands succ\u00e8s \u00e9lectoraux avec une rh\u00e9torique pacifiste \u00e0 propos de l\u2019Ukraine. Dans les discours, un clivage g\u00e9opolitique Est-Ouest supplante les questions sociales.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/301124/en-europe-centrale-et-orientale-la-rhetorique-pour-la-paix-en-ukraine-fait-flores"
    },
    {
        "title": "Lucrecia Martel: \u00abRevenir \u00e0 cette question du cin\u00e9ma et de la transformation du monde\u00bb",
        "summary": "De passage \u00e0 Paris pour une r\u00e9trospective alors qu\u2019elle vient de terminer son dernier long m\u00e9trage, l\u2019indispensable cin\u00e9aste argentine Lucrecia Martel \u00e9voque, dans un entretien \u00e0 Mediapart, les luttes pour les terres dans les Andes, le ph\u00e9nom\u00e8ne Javier Milei et son envie d\u2019un cin\u00e9ma plus collectif face aux monstres qui r\u00f4dent.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/011224/lucrecia-martel-revenir-cette-question-du-cinema-et-de-la-transformation-du-monde"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 sa mise en examen, le retour \u00abpar la fen\u00eatre\u00bb de Damien Abad dans l\u2019Ain",
        "summary": "L\u2019ancien ministre des solidarit\u00e9s du gouvernement d\u2019\u00c9lisabeth Borne, Damien Abad, est revenu aux affaires dans l\u2019Ain en prenant un statut de vice-pr\u00e9sident au d\u00e9partement. Ce retour \u00e0 pas feutr\u00e9 agace les militants de la d\u00e9fense des droits des femmes, car l\u2019homme politique est mis en examen pour tentative de viol.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/011224/malgre-sa-mise-en-examen-le-retour-par-la-fenetre-de-damien-abad-dans-l-ain"
    },
    {
        "title": "Biens mal acquis et esclavage moderne: les oubli\u00e9s du domaine de Rifaat al-Assad",
        "summary": "Dans les ann\u00e9es 1980, l\u2019oncle du dictateur syrien, alors en rupture de ban, s\u2019est install\u00e9 dans un immense domaine du Val-d\u2019Oise, avec des dizaines de salari\u00e9s. Depuis, il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour blanchiment d\u2019argent et d\u00e9tournement de fonds publics. Les familles autrefois \u00e0 son service ont \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9es \u00e0 leur sort.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/011224/biens-mal-acquis-et-esclavage-moderne-les-oublies-du-domaine-de-rifaat-al-assad"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019esprit critique\u00bb cin\u00e9ma: ombres chinoises et courses camarguaises",
        "summary": "Notre podcast culturel \u00e9voque aujourd\u2019hui les films \u00abGrand Tour\u00bb de Miguel Gomes, \u00abAnimale\u00bb d\u2019Emma Benestan et \u00abLes Temp\u00eates\u00bb de Dania Reymond-Boughenou.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/011224/l-esprit-critique-cinema-ombres-chinoises-et-courses-camarguaises"
    },
    {
        "title": "\u00abIl est temps de remiser l\u2019obsession de la croissance au rayon des accessoires inutiles\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9conomiste Alain Coulombel, membre de la direction des \u00c9cologistes, auteur d\u2019un \u00abPetit Trait\u00e9 de la d\u00e9mesure\u00bb, est un des seuls responsables politiques \u00e0 plaider sans ambigu\u00eft\u00e9 pour la d\u00e9croissance. Et \u00e0 vouloir lui donner un d\u00e9bouch\u00e9 politique concret.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/011224/il-est-temps-de-remiser-l-obsession-de-la-croissance-au-rayon-des-accessoires-inutiles"
    }
]