[
    {
        "title": "Les associations s\u2019indignent du risque de paup\u00e9risation des \u00e9trangers",
        "summary": "Plusieurs associations de solidarit\u00e9 craignent que la conditionnalit\u00e9 des prestations sociales introduite dans la loi immigration vot\u00e9e le 19 d\u00e9cembre emp\u00eache des familles de se loger et de se nourrir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/201223/les-associations-s-indignent-du-risque-de-pauperisation-des-etrangers"
    },
    {
        "title": "Le collectif \u00e0 gauche se reconstruit sur le d\u00e9go\u00fbt de la loi immigration",
        "summary": "Au lendemain du vote de la loi immigration qui avalise la politique du RN, l\u2019inqui\u00e9tude et la col\u00e8re dominent \u00e0 gauche et au-del\u00e0. Pour beaucoup de personnalit\u00e9s politiques, mais aussi de membres de la soci\u00e9t\u00e9 civile, l\u2019union doit \u00eatre la priorit\u00e9 pour pr\u00e9parer la \u00abriposte\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/201223/le-collectif-gauche-se-reconstruit-sur-le-degout-de-la-loi-immigration"
    },
    {
        "title": "\u00abLa reddition ne fait pas partie du vocabulaire du Hamas\u00bb",
        "summary": "Alors qu\u2019Isma\u00ebl Haniyeh se rend en visite au Caire pour des n\u00e9gociations, le politiste gazaoui Mukhaimer Abu Saada revient sur la strat\u00e9gie du Hamas, depuis le 7 octobre jusqu\u2019\u00e0 aujourd\u2019hui. Entretien.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/201223/la-reddition-ne-fait-pas-partie-du-vocabulaire-du-hamas"
    },
    {
        "title": "Mort de Steve \u00e0 Nantes: un commissaire se retrouvera seul au tribunal",
        "summary": "Selon l\u2019ordonnance de renvoi consult\u00e9e par Mediapart, le commissaire Gr\u00e9goire Chassaing, qui dirigeait l\u2019intervention de police fatale \u00e0 Steve Maia Cani\u00e7o, le 22 juin 2019 \u00e0 Nantes, se voit reprocher \u00abun encha\u00eenement de fautes\u00bb. Bien que les juges d\u2019instruction soulignent la responsabilit\u00e9 de la mairie et de la pr\u00e9fecture, personne d\u2019autre ne sera jug\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/201223/mort-de-steve-nantes-un-commissaire-se-retrouvera-seul-au-tribunal"
    },
    {
        "title": "La loi immigration va aggraver \u00abun racisme structurel\u00bb dans l\u2019h\u00e9bergement d\u2019urgence",
        "summary": "Le texte, vot\u00e9 mardi 19 d\u00e9cembre, exclut des structures d\u2019urgence les d\u00e9bout\u00e9s du droit d\u2019asile et ceux ayant re\u00e7u une obligation de quitter le territoire. Une discrimination de plus \u00e0 l\u2019\u00e9gard des exil\u00e9s, souligne la chercheuse Camille Gardesse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/201223/la-loi-immigration-va-aggraver-un-racisme-structurel-dans-l-hebergement-d-urgence"
    },
    {
        "title": "\u00abPourquoi cibler les \u00e9tudiants \u00e9trangers sp\u00e9cifiquement?\u00bb",
        "summary": "La loi adopt\u00e9e mardi 19 d\u00e9cembre va compliquer le parcours des \u00e9tudiants \u00e9trangers. Une s\u00e9rie de mesures \u00abdangereuses\u00bb pour les pr\u00e9sidents d\u2019universit\u00e9 et de grandes \u00e9coles, dont Jean-Fran\u00e7ois Huchet, pr\u00e9sident de l\u2019Inalco.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/201223/pourquoi-cibler-les-etudiants-etrangers-specifiquement"
    },
    {
        "title": "Immigration: une loi x\u00e9nophobe, une France \u00e9teinte",
        "summary": "La loi contre l\u2019immigration est une infamie pour les \u00e9trangers qui vivent en France. Et pour toute la soci\u00e9t\u00e9. Au-del\u00e0 de la question morale, elle est le visage pitoyable d\u2019un pouvoir recroquevill\u00e9 sur lui-m\u00eame pr\u00eat \u00e0 renier ses principes fondamentaux pour complaire \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite. Au d\u00e9triment de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/201223/immigration-une-loi-xenophobe-une-france-eteinte"
    },
    {
        "title": "France T\u00e9l\u00e9visions sacrifie son m\u00e9dia \u00e9colo pour les Jeux olympiques",
        "summary": "Nowu, le m\u00e9dia \u00e9coresponsable de France T\u00e9l\u00e9visions et destin\u00e9 aux jeunes, est sur le point de s\u2019\u00e9teindre. Selon nos informations, Nowu a fait les frais d\u2019un arbitrage budg\u00e9taire de la direction, privil\u00e9giant la couverture des Jeux olympiques au d\u00e9triment des sujets environnementaux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/201223/france-televisions-sacrifie-son-media-ecolo-pour-les-jeux-olympiques"
    },
    {
        "title": "Biden pense le jour d\u2019apr\u00e8s \u00e0 Gaza, en esp\u00e9rant l\u2019apr\u00e8s-N\u00e9tanyahou",
        "summary": "Le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis pensait avoir une m\u00e9thode pour faire pression de mani\u00e8re plus efficace sur Isra\u00ebl: affirmer un soutien ind\u00e9fectible en public et faire ses critiques en priv\u00e9. Pour l\u2019instant, elle n\u2019a gu\u00e8re fait ses preuves. D\u2019o\u00f9 les signes d\u2019impatience de Washington.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/201223/biden-pense-le-jour-d-apres-gaza-en-esperant-l-apres-netanyahou"
    },
    {
        "title": "En Guyane, une enqu\u00eate ouverte sur un policier accus\u00e9 de racisme",
        "summary": "En r\u00e9action \u00e0 une vid\u00e9o en circulation depuis plusieurs jours sur les r\u00e9seaux sociaux dans laquelle un policier de Cayenne semble tenir des propos racistes lors d\u2019une intervention, une enqu\u00eate administrative a \u00e9t\u00e9 ouverte \u00e0 l\u2019encontre du fonctionnaire, \u00e0 la demande du pr\u00e9fet de Guyane.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/201223/en-guyane-une-enquete-ouverte-sur-un-policier-accuse-de-racisme"
    },
    {
        "title": "\u00abSISPoPP\u00bb, le nouveau fichier qui f\u00e2che",
        "summary": "Un fichier informatique progressivement mis en place dans les tribunaux pourra contenir des donn\u00e9es comme l\u2019orientation sexuelle, l\u2019appartenance syndicale, les opinions politiques ou l\u2019origine ethnique des personnes. Plusieurs syndicats et associations demandent son interdiction au Conseil d\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/211223/sispopp-le-nouveau-fichier-qui-fache"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la r\u00e9forme des retraites, une r\u00e9pression syndicale sans pr\u00e9c\u00e9dent",
        "summary": "Cinq militants CGT sont jug\u00e9s jeudi \u00e0 Bourges pour \u00abentrave \u00e0 la circulation\u00bb et \u00abd\u00e9gradation de la chauss\u00e9e\u00bb au cours d\u2019une manifestation en mars. Convocations et proc\u00e9dures judiciaires de syndicalistes se multiplient depuis le mouvement social, \u00e0 un niveau in\u00e9dit.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/211223/apres-la-reforme-des-retraites-une-repression-syndicale-sans-precedent"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai subi l\u2019\u00e9lectricit\u00e9\u00bb: les Palestiniens faits prisonniers \u00e0 Gaza t\u00e9moignent de tortures et d\u2019humiliations",
        "summary": "Les vid\u00e9os film\u00e9es et diffus\u00e9es par des soldats isra\u00e9liens montrant des personnes arr\u00eat\u00e9es par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne dans le nord de la bande de Gaza suscitent l\u2019indignation quant au traitement r\u00e9serv\u00e9 aux prisonniers palestiniens. Des t\u00e9moignages d\u2019hommes lib\u00e9r\u00e9s renforcent l\u2019inqui\u00e9tude.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/211223/j-ai-subi-l-electricite-les-palestiniens-faits-prisonniers-gaza-temoignent-de-tortures-et-d-humilia"
    },
    {
        "title": "Sur le conflit isra\u00e9lo-palestinien, la Cour p\u00e9nale internationale joue son avenir",
        "summary": "Apr\u00e8s huit ans d\u2019immobilisme, les \u00c9tats dits \u00abdu Sud global\u00bb attendent que l\u2019enqu\u00eate dans les territoires palestiniens avance. Point\u00e9e du doigt pour sa lenteur et accus\u00e9e d\u2019\u00eatre sous l\u2019influence des \u00c9tats-Unis, la CPI doit \u0153uvrer dans un contexte de d\u00e9fiance.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/211223/sur-le-conflit-israelo-palestinien-la-cour-penale-internationale-joue-son-avenir"
    }
]