[
    {
        "title": "Devant l\u2019Arcom, CNews s\u2019accroche \u00e0 son mod\u00e8le de cha\u00eene d\u2019opinion",
        "summary": "Candidats au renouvellement de la fr\u00e9quence de la cha\u00eene d\u2019info, les dirigeants de CNews ont refus\u00e9 de s\u2019engager \u00e0 augmenter la part de l\u2019information brute et \u00e0 faire mieux en mati\u00e8re de pluralisme, confirmant ne pas s\u2019envisager autrement que comme une cha\u00eene d\u2019opinion.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/150724/devant-l-arcom-cnews-s-accroche-son-modele-de-chaine-d-opinion"
    },
    {
        "title": "La France prot\u00e8ge les femmes afghanes en raison de leur genre, mais pas les autres",
        "summary": "Dans des d\u00e9cisions rendues le 11 juillet, la Cour nationale du droit d\u2019asile a transpos\u00e9, \u00e0 sa mani\u00e8re, une jurisprudence europ\u00e9enne datant du d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, qui sugg\u00e9rait de prot\u00e9ger les femmes lorsque celles-ci subissent des pers\u00e9cutions parce qu\u2019elles sont femmes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/150724/la-france-protege-les-femmes-afghanes-en-raison-de-leur-genre-mais-pas-les-autres"
    },
    {
        "title": "La Nouvelle-Cal\u00e9donie s\u2019enfonce dans une crise sans fin",
        "summary": "Alors que les affrontements entre jeunes Kanak et forces de l\u2019ordre se poursuivent dans l\u2019archipel, Sonia Back\u00e8s, la cheffe de file des loyalistes, a propos\u00e9 d\u2019en s\u00e9parer les provinces. Un discours qui en dit long sur l\u2019absence de perspectives offertes \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie. \u00c0 Paris, plus personne ne s\u2019occupe du dossier.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/150724/la-nouvelle-caledonie-s-enfonce-dans-une-crise-sans-fin"
    },
    {
        "title": "Face au p\u00e9ril RN, le Conseil constitutionnel est somm\u00e9 de muscler son jeu",
        "summary": "Pendant les l\u00e9gislatives, le risque que l\u2019extr\u00eame droite acc\u00e8de \u00e0 Matignon est venu rappeler \u00e0 quel point la solidit\u00e9 du Conseil constitutionnel est d\u00e9cisive pour prot\u00e9ger l\u2019\u00c9tat de droit. \u00c0 quel point, aussi, il est urgent de renforcer sa l\u00e9gitimit\u00e9. Enqu\u00eate sur une institution et ses vuln\u00e9rabilit\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/150724/face-au-peril-rn-le-conseil-constitutionnel-est-somme-de-muscler-son-jeu"
    },
    {
        "title": "Condamn\u00e9 pour violences conjugales, un maire de Meurthe-et-Moselle s\u2019accroche \u00e0 son mandat",
        "summary": "En novembre 2023, le maire divers gauche de Longlaville, Hamdi Toudma, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 six mois de prison avec sursis pour des violences sur son \u00e9pouse qu\u2019il a reconnues. Ses trois adjointes r\u00e9clament en vain sa d\u00e9mission.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/150724/condamne-pour-violences-conjugales-un-maire-de-meurthe-et-moselle-s-accroche-son-mandat"
    },
    {
        "title": "Proche-Orient: les n\u00e9gociations noy\u00e9es dans des flots de sang",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a encore intensifi\u00e9 ses attaques contre la bande de Gaza. Elle affirme avoir vis\u00e9 deux hauts dirigeants du Hamas, dont le chef de la branche arm\u00e9e, Mohammed De\u00eff. Mais encore une fois, la majorit\u00e9 des victimes sont des civils. Ce qui fragilise les n\u00e9gociations en cours.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/150724/proche-orient-les-negociations-noyees-dans-des-flots-de-sang"
    },
    {
        "title": "Paris 2024: \u00e0 Saint-Denis, les habitants face au casse-t\u00eate des QR codes",
        "summary": "Les Pass Jeux pour les p\u00e9rim\u00e8tres de s\u00e9curit\u00e9 des JO entreront en vigueur d\u00e8s lundi dans certains quartiers. Mais beaucoup gal\u00e8rent encore \u00e0 obtenir le pr\u00e9cieux s\u00e9same et s\u2019inqui\u00e8tent quant aux difficult\u00e9s de d\u00e9placement pendant l\u2019\u00e9v\u00e9nement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/150724/paris-2024-saint-denis-les-habitants-face-au-casse-tete-des-qr-codes"
    },
    {
        "title": "Paris 2024, m\u00e9daille d\u2019or des transports publics qui d\u00e9raillent",
        "summary": "\u00c0 deux semaines du lancement des Jeux olympiques, les Franciliens p\u00e2tissent d\u2019un service de transports publics encore plus d\u00e9grad\u00e9 qu\u2019\u00e0 l\u2019accoutum\u00e9e. Les banlieusards, eux, verront une partie de leurs chauffeurs de bus servir les touristes\u2026 sans \u00eatre remplac\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/150724/paris-2024-medaille-d-or-des-transports-publics-qui-deraillent"
    },
    {
        "title": "\u00abDonald Trump a gagn\u00e9\u00bb: \u00e0 Milwaukee, les r\u00e9publicains c\u00e9l\u00e8brent leur champion devenu h\u00e9ros",
        "summary": "Donald Trump doit \u00eatre investi candidat pendant le grand rassemblement du Parti r\u00e9publicain, qui s\u2019ouvre lundi 15 juillet. Avec sa tentative d\u2019assassinat, vue ici comme \u00able baroud d\u2019honneur du Mal pour l\u2019emp\u00eacher de revenir au pouvoir\u00bb, il est attendu en messie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/150724/donald-trump-gagne-milwaukee-les-republicains-celebrent-leur-champion-devenu-heros"
    },
    {
        "title": "L\u2019inadaptation climatique menace les droits fondamentaux",
        "summary": "Dans un rapport publi\u00e9 lundi 15 juillet, l\u2019ONG Oxfam d\u00e9nonce la \u00abgrande improvisation\u00bb face au d\u00e9r\u00e8glement climatique. Elle pr\u00f4ne des investissements massifs pour pr\u00e9parer la France \u00e0 encaisser le choc dans les ann\u00e9es \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/150724/l-inadaptation-climatique-menace-les-droits-fondamentaux"
    },
    {
        "title": "Op\u00e9ration \u00abSauver Sarko\u00bb: des images in\u00e9dites montrent l\u2019ampleur de la manipulation de BFMTV",
        "summary": "Mediapart s\u2019est procur\u00e9 le film de l\u2019interview de Ziad Takieddine, dont BFMTV n\u2019avait publi\u00e9 qu\u2019un court extrait, d\u00e9j\u00e0 peu convaincant, pour voler au secours de Nicolas Sarkozy. Le reste de l\u2019entretien, qui n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 montr\u00e9 par la direction au reste de la r\u00e9daction, est pire. Nous le diffusons en int\u00e9gralit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/160724/operation-sauver-sarko-des-images-inedites-montrent-l-ampleur-de-la-manipulation-de-bfmtv"
    },
    {
        "title": "La France prot\u00e8ge les femmes afghanes en raison de leur genre, mais pas les autres",
        "summary": "Dans des d\u00e9cisions rendues le 11 juillet, la Cour nationale du droit d\u2019asile a transpos\u00e9, \u00e0 sa mani\u00e8re, une jurisprudence europ\u00e9enne datant du d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, qui sugg\u00e9rait de prot\u00e9ger les femmes lorsque celles-ci subissent des pers\u00e9cutions parce qu\u2019elles sont femmes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/150724/la-france-protege-les-femmes-afghanes-en-raison-de-leur-genre-mais-pas-les-autres"
    },
    {
        "title": "JO 2024: \u00e0 Paris, une banderole g\u00e9ante pour d\u00e9noncer le nettoyage social",
        "summary": "Le Revers de la m\u00e9daille, collectif d\u2019associations accompagnant les plus pr\u00e9caires, a d\u00e9ploy\u00e9 lors du passage de la flamme olympique \u00e0 Paris le 15 juillet un message pour alerter sur la politique r\u00e9pressive du gouvernement \u00e0 l\u2019\u00e9gard des populations migrantes et sans-abri. Mediapart a suivi cette action de l\u2019int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/160724/jo-2024-paris-une-banderole-geante-pour-denoncer-le-nettoyage-social"
    }
]