[
    {
        "title": "Endeuill\u00e9s par un tragique accident, les agriculteurs restent mobilis\u00e9s",
        "summary": "La mort d\u2019une agricultrice et de sa fille mardi, \u00e0 la suite d\u2019un accident survenu sur un barrage en Ari\u00e8ge, provoque la tristesse dans le monde paysan. Sans affaiblir la mobilisation. \u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e, le deuil a tr\u00e8s vite laiss\u00e9 place \u00e0 la querelle.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230124/endeuilles-par-un-tragique-accident-les-agriculteurs-restent-mobilises"
    },
    {
        "title": "Devant des experts des Nations unies, la Russie nie avoir d\u00e9port\u00e9 des enfants ukrainiens",
        "summary": "Interpell\u00e9s par le Comit\u00e9 sur les droits de l\u2019enfant de l\u2019ONU, des repr\u00e9sentants russes ont assur\u00e9 que les transferts d\u2019enfants ukrainiens vers la Russie, qui valent \u00e0 Poutine un mandat d\u2019arr\u00eat de la Cour p\u00e9nale internationale, relevaient de pratiques \u00abhabituelles\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/230124/devant-des-experts-des-nations-unies-la-russie-nie-avoir-deporte-des-enfants-ukrainiens"
    },
    {
        "title": "Comment sauver l\u2019agriculture fran\u00e7aise? Le d\u00e9bat entre Aur\u00e9lie Trouv\u00e9 et Pascal Lecamp",
        "summary": "Alors que les blocages se multiplient et que le projet de loi du ministre de l\u2019agriculture a \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9, Aur\u00e9lie Trouv\u00e9 (LFI) et Pascal Lecamp (MoDem) d\u00e9battent \u00e0 propos d\u2019un texte cens\u00e9 apporter des r\u00e9ponses au d\u00e9clin du monde agricole.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230124/comment-sauver-l-agriculture-francaise-le-debat-entre-aurelie-trouve-et-pascal-lecamp"
    },
    {
        "title": "Darmanin-PSG: l\u2019autre affaire du gouvernement",
        "summary": "En 2017, G\u00e9rald Darmanin, alors ministre des comptes publics charg\u00e9 des imp\u00f4ts, s\u2019est improvis\u00e9 conseiller fiscal du PSG pour que le club paie moins de cotisations sur le transfert historique de Neymar. Un \u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb sp\u00e9cial politique et PSG avec Yann Philippin.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230124/darmanin-psg-l-autre-affaire-du-gouvernement"
    },
    {
        "title": "Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra a fait le choix des classes non mixtes pour ses fils\u00a0\u00e0 Stanislas",
        "summary": "Alors que des classes mixtes gar\u00e7ons-filles existent \u00e0 Stanislas, Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra a fait le choix, pour ses enfants, de la non-mixit\u00e9, d\u2019apr\u00e8s nos informations. Une d\u00e9cision qui interroge car la ministre est charg\u00e9e de lutter contre les st\u00e9r\u00e9otypes de genre \u00e0 l\u2019\u00e9cole.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230124/amelie-oudea-castera-fait-le-choix-des-classes-non-mixtes-pour-ses-fils-stanislas"
    },
    {
        "title": "Relaxe pour une militante poursuivie apr\u00e8s une manifestation en soutien \u00e0 la Palestine",
        "summary": "Organisatrice en octobre dernier d\u2019une manifestation finalement interdite, Perrine Olff-Rastegar, 70 ans, \u00e9tait jug\u00e9e lundi 22 janvier \u00e0 Strasbourg pour y avoir particip\u00e9 malgr\u00e9 tout, ce qu\u2019elle niait, et pour ne pas avoir suffisamment communiqu\u00e9 sur l\u2019interdiction.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230124/relaxe-pour-une-militante-poursuivie-apres-une-manifestation-en-soutien-la-palestine"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e, la sanctionnite aigu\u00eb de Ya\u00ebl Braun-Pivet irrite l\u2019h\u00e9micycle",
        "summary": "La pr\u00e9sidente du Palais-Bourbon, qui multiplie les sanctions \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la Nupes, se montre moins z\u00e9l\u00e9e avec le reste des d\u00e9put\u00e9s. Y compris au sein de la vice-pr\u00e9sidence, des inqui\u00e9tudes se font entendre quant \u00e0 une possible atteinte \u00e0 la libert\u00e9 de parole des parlementaires, pourtant garantie par la Constitution.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/230124/l-assemblee-la-sanctionnite-aigue-de-yael-braun-pivet-irrite-l-hemicycle"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl: N\u00e9tanyahou ne tient plus que par sa guerre",
        "summary": "Le premier ministre comptait sur l\u2019\u00abunion sacr\u00e9e\u00bb provoqu\u00e9e par le carnage du 7 octobre 2023 et la guerre contre le Hamas pour en finir avec les manifestations. Il n\u2019avait pas pr\u00e9vu qu\u2019aux m\u00e9contents s\u2019ajouteraient celles et ceux qui lui reprochent de n\u2019avoir pas lib\u00e9r\u00e9 les otages.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/230124/israel-netanyahou-ne-tient-plus-que-par-sa-guerre"
    },
    {
        "title": "Sylvain Tesson, nouveau r\u00e9v\u00e9lateur de la banalisation de l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Apr\u00e8s la publication d\u2019une tribune s\u2019alarmant de sa nomination comme parrain du Printemps des po\u00e8tes, l\u2019\u00e9crivain a re\u00e7u le soutien d\u2019\u00e9ditorialistes et de responsables politiques. La bataille culturelle men\u00e9e par l\u2019extr\u00eame droite se porte bien.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/220124/sylvain-tesson-nouveau-revelateur-de-la-banalisation-de-l-extreme-droite"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis: \u00abGenocide Joe\u00bb face aux risques politiques de son soutien \u00e0 Isra\u00ebl",
        "summary": "Depuis plus de cent jours, Joe Biden n\u2019a jamais d\u00e9vi\u00e9 de son soutien inconditionnel \u00e0 Isra\u00ebl. Cette position se traduit par la livraison d\u2019un impressionnant arsenal militaire, utilis\u00e9 par Isra\u00ebl pour massacrer les civils de Gaza. Au risque de s\u2019ali\u00e9ner une partie de son \u00e9lectorat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/220124/etats-unis-genocide-joe-face-aux-risques-politiques-de-son-soutien-israel"
    },
    {
        "title": "Comment sauver l\u2019agriculture fran\u00e7aise? Le d\u00e9bat entre Aur\u00e9lie Trouv\u00e9 et Pascal Lecamp",
        "summary": "Alors que les blocages se multiplient et que le projet de loi du ministre de l\u2019agriculture a \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9, Aur\u00e9lie Trouv\u00e9 (LFI) et Pascal Lecamp (MoDem) d\u00e9battent \u00e0 propos d\u2019un texte cens\u00e9 apporter des r\u00e9ponses au d\u00e9clin du monde agricole.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/230124/comment-sauver-l-agriculture-francaise-le-debat-entre-aurelie-trouve-et-pascal-lecamp"
    }
]