[
    {
        "title": "Shama, une Gazaouie, est sous la menace d\u2019une expulsion",
        "summary": "Elle avait rejoint son fr\u00e8re, un Franco-Palestinien habitant \u00e0 Aix-en-Provence, pour l\u2019accompagner dans ses soins au quotidien. Mais sa demande de titre de s\u00e9jour a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e et doubl\u00e9e d\u2019une OQTF. Une d\u00e9cision confirm\u00e9e par la justice. Contact\u00e9e, la pr\u00e9fecture indique que l\u2019OQTF ne sera pas \u00abmise \u00e0 ex\u00e9cution\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090824/shama-une-gazaouie-est-sous-la-menace-d-une-expulsion"
    },
    {
        "title": "Voile et JO, l\u2019hypocrisie fran\u00e7aise",
        "summary": "La France est le seul pays \u00e0 interdire le port du voile, ou tout autre signe religieux, \u00e0 ses athl\u00e8tes lors des Jeux olympiques. Des basketteuses portant le hidjab, membres du collectif Basket pour toutes, rappellent que l\u2019interdiction les emp\u00eache de jouer et de progresser tout le reste du temps.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090824/voile-et-jo-l-hypocrisie-francaise"
    },
    {
        "title": "Affaire St\u00e9phane Plaza: une ex-compagne affirme avoir \u00e9t\u00e9 \u00abmanipul\u00e9e\u00bb pour t\u00e9moigner en sa faveur",
        "summary": "Une ex-compagne et collaboratrice de l\u2019animateur, qui sera jug\u00e9 le 28 ao\u00fbt pour violences conjugales, a r\u00e9clam\u00e9 le retrait d\u2019une attestation \u00e9crite pour sa d\u00e9fense, se disant victime de \u00abmanipulation\u00bb et de \u00abviolences psychologiques\u00bb. St\u00e9phane Plaza r\u00e9plique avoir d\u00e9pos\u00e9 plainte contre elle, notamment pour harc\u00e8lement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/090824/affaire-stephane-plaza-une-ex-compagne-affirme-avoir-ete-manipulee-pour-temoigner-en-sa-faveur"
    },
    {
        "title": "Beyrouth, quatre ans apr\u00e8s l\u2019explosion. \u00c0 l\u2019ombre du hangar num\u00e9ro 12, on assassine",
        "summary": "L\u2019intellectuel Lokman Slim, le photographe Joe Bejjany, les colonels Joseph Skaff et Mounir Abou Rjeily ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s, l\u2019un avant l\u2019explosion du nitrate d\u2019ammonium dans le port de Beyrouth, trois apr\u00e8s. Aucun suspect n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9. Et nul ne sait exactement ce qu\u2019ils avaient d\u00e9couvert.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/090824/beyrouth-quatre-ans-apres-l-explosion-l-ombre-du-hangar-numero-12-assassine"
    },
    {
        "title": "Pour compenser ses \u00e9missions, l\u2019organisation des JO a financ\u00e9 des projets bidon",
        "summary": "Les organisateurs des JO de Paris soutiennent quatre projets forestiers en France afin de compenser une infime partie des rejets de gaz \u00e0 effet de serre de l\u2019\u00e9v\u00e9nement. Mais ces programmes sont des reboisements o\u00f9 la logique \u00e9conomique prime sur l\u2019\u00e9cologie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/090824/pour-compenser-ses-emissions-l-organisation-des-jo-finance-des-projets-bidon"
    },
    {
        "title": "La Prix Nobel de la paix iranienne Narges Mohammadi battue en prison",
        "summary": "Alors que se d\u00e9veloppe depuis janvier dans les centres de d\u00e9tention un mouvement sans pr\u00e9c\u00e9dent pour l\u2019abolition de la peine de mort, la figure la plus embl\u00e9matique de l\u2019opposition a \u00e9t\u00e9 violemment frapp\u00e9e par les gardiens, au point de faire une crise cardiaque. Sa famille craint pour sa vie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/090824/la-prix-nobel-de-la-paix-iranienne-narges-mohammadi-battue-en-prison"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la Maison des fiert\u00e9s des JO, la joie et l\u2019amertume de la communaut\u00e9 LGBTQI",
        "summary": "Record de visibilit\u00e9 des athl\u00e8tes LGBTQI, c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture, mais aussi cyberharc\u00e8lement et pol\u00e9miques transphobes et intersexophobe\u2026 \u00c0 la Maison des fiert\u00e9s des Jeux olympiques de Paris, la communaut\u00e9 LGBTQI tire un premier bilan mitig\u00e9 des Jeux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090824/la-maison-des-fiertes-des-jo-la-joie-et-l-amertume-de-la-communaute-lgbtqi"
    },
    {
        "title": "JO, jour 14. Les sports collectifs fran\u00e7ais en finale, des f\u00e9d\u00e9rations en sursis",
        "summary": "Durant cette quinzaine olympique, Mediapart propose un tour quotidien des actualit\u00e9s de la comp\u00e9tition sportive et de ses \u00e0-c\u00f4t\u00e9s. Au sommaire du 9 ao\u00fbt: les handballeuses et les basketteurs fran\u00e7ais en finale, les f\u00e9d\u00e9rations d\u2019halt\u00e9rophilie et de boxe en sursis et Benjamin Thomas en or en cyclisme sur piste.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090824/jo-jour-14-les-sports-collectifs-francais-en-finale-des-federations-en-sursis"
    },
    {
        "title": "Acc\u00e8s aux soins: une quarantaine de communes bretonnes mettent l\u2019\u00c9tat en demeure",
        "summary": "Les \u00e9diles de 44 communes des C\u00f4tes-d\u2019Armor ont publi\u00e9 un arr\u00eat\u00e9 municipal visant \u00e0 pallier le \u00abtrouble \u00e0 l\u2019ordre public\u00bb que repr\u00e9sente l\u2019in\u00e9galit\u00e9 d\u2019acc\u00e8s aux soins. Le mode d\u2019action pourrait bien obliger l\u2019\u00c9tat \u00e0 indemniser certaines communes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090824/acces-aux-soins-une-quarantaine-de-communes-bretonnes-mettent-l-etat-en-demeure"
    },
    {
        "title": "Tokyo\u00a02021: le faux d\u00e9part de Julius Ssekitoleko",
        "summary": "Lors des Jeux olympiques de Tokyo, en 2021, l\u2019halt\u00e9rophile ougandais Julius Ssekitoleko dispara\u00eet du centre d\u2019entra\u00eenement d\u2019Izumisano. Il est finalement retrouv\u00e9 trois jours plus tard et renvoy\u00e9 en Ouganda.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090824/tokyo-2021-le-faux-depart-de-julius-ssekitoleko"
    },
    {
        "title": "Au Bangladesh, Muhammad Yunus promet la paix et des \u00e9lections libres",
        "summary": "L\u2019\u00e9conomiste, Prix Nobel de la paix, a pris la t\u00eate du gouvernement int\u00e9rimaire dans le pays d\u2019Asie du Sud. Celui-ci est compos\u00e9 de personnalit\u00e9s exp\u00e9riment\u00e9es mais aussi de leaders du mouvement \u00e9tudiant qui a mis fin au r\u00e8gne de la premi\u00e8re ministre Sheikh Hasina. \u00abIl est maintenant temps pour nous de reconstruire et de refa\u00e7onner le Bangladesh\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 un de ces jeunes dirigeants.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100824/au-bangladesh-muhammad-yunus-promet-la-paix-et-des-elections-libres"
    },
    {
        "title": "JO, jour 15. Les \u00absports co\u00bb mettent les nerfs \u00e0 vif",
        "summary": "Durant cette quinzaine olympique, Mediapart propose un tour quotidien des actualit\u00e9s de la comp\u00e9tition sportive et de ses \u00e0-c\u00f4t\u00e9s. Au sommaire du 10 ao\u00fbt: des matchs de sports collectifs au suspense infernal, une grimpeuse en finale, des marathoniens confront\u00e9s \u00e0 la grimpette, une course cycliste pour matheux, et la maire de \u00abLA\u00bb en Seine-Saint-Denis.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100824/jo-jour-15-les-sports-co-mettent-les-nerfs-vif"
    },
    {
        "title": "\u00abLe racisme auquel nous faisons face en Argentine est bien plus complexe qu\u2019une simple chanson\u00bb",
        "summary": "Les Jeux de Paris ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9s par les hu\u00e9es nourries \u00e0 l\u2019\u00e9gard de sportifs argentins, apr\u00e8s le chant raciste des footballeurs de la s\u00e9lection nationale. Dans un entretien, le militant antiraciste Alejandro Mamani revient sur la pol\u00e9mique et insiste sur la diversit\u00e9 pr\u00e9sente au sein de l\u2019\u00e9quipe de football argentine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100824/le-racisme-auquel-nous-faisons-face-en-argentine-est-bien-plus-complexe-qu-une-simple-chanson"
    },
    {
        "title": "Pour Jane Doe, la derni\u00e8re sentence",
        "summary": "Apr\u00e8s la condamnation de quatre hommes pour le viol qu\u2019elle a subi \u00e0 New Bedford un an plus t\u00f4t, Jane Doe quitte le Massachusetts pour la Floride. La peur des repr\u00e9sailles ne la quitte pas. Son fr\u00e8re Andy et son amie Liz racontent \u00e0 Mediapart leur enfance, et la descente aux enfers.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100824/pour-jane-doe-la-derniere-sentence"
    },
    {
        "title": "Affaire St\u00e9phane Plaza: une ex-compagne affirme avoir \u00e9t\u00e9 \u00abmanipul\u00e9e\u00bb pour t\u00e9moigner en sa faveur",
        "summary": "Une ex-compagne et collaboratrice de l\u2019animateur, qui sera jug\u00e9 le 28 ao\u00fbt pour violences conjugales, a r\u00e9clam\u00e9 le retrait d\u2019une attestation \u00e9crite pour sa d\u00e9fense, se disant victime de \u00abmanipulation\u00bb et de \u00abviolences psychologiques\u00bb. St\u00e9phane Plaza r\u00e9plique avoir d\u00e9pos\u00e9 plainte contre elle, notamment pour harc\u00e8lement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090824/affaire-stephane-plaza-une-ex-compagne-affirme-avoir-ete-manipulee-pour-temoigner-en-sa-faveur"
    },
    {
        "title": "\u00abNous sommes tr\u00e8s loin de la reconnaissance de g\u00e9nocide\u00bb",
        "summary": "Avocat de la Palestine, sp\u00e9cialiste du g\u00e9nocide, l\u2019\u00e9crivain franco-britannique Philippe Sands d\u00e9crypte ce que peut le droit face \u00e0 l\u2019agonie de Gaza, ainsi que l\u2019avis historique de la Cour internationale de justice exigeant d\u2019Isra\u00ebl la fin de l\u2019occupation.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100824/nous-sommes-tres-loin-de-la-reconnaissance-de-genocide"
    },
    {
        "title": "Suppression des aides aux jeunes soup\u00e7onn\u00e9s d\u2019incivilit\u00e9: Wauquiez de nouveau contredit par la justice",
        "summary": "Saisi par plusieurs \u00e9lus d\u2019opposition, le tribunal administratif de Lyon a annul\u00e9 une d\u00e9lib\u00e9ration du conseil r\u00e9gional d\u2019Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes visant \u00e0 supprimer les aides facultatives r\u00e9gionales \u00e0 ceux qui se rendraient coupables d\u2019incivilit\u00e9. Le m\u00eame jour, le tribunal administratif avait annul\u00e9 une autre disposition imposant des r\u00e8gles jug\u00e9es ill\u00e9gales aux associations.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/100824/suppression-des-aides-aux-jeunes-soupconnes-d-incivilite-wauquiez-de-nouveau-contredit-par-la-justice"
    },
    {
        "title": "Des colos musicales pour entrer dans la lumi\u00e8re",
        "summary": "Comment s\u2019imaginer rockeuse ou rappeuse quand moins de 20% des personnes qui montent sur sc\u00e8ne dans les musiques actuelles sont des femmes? En int\u00e9grant des colos pour musiciennes, qui se multiplient en France et permettent d\u2019amplifier la confiance de celles qui veulent se faire une place dans un milieu encore hostile.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100824/des-colos-musicales-pour-entrer-dans-la-lumiere"
    }
]