[
    {
        "title": "La justice am\u00e9ricaine porte un coup d\u2019arr\u00eat \u00e0 Binance",
        "summary": "Accus\u00e9e de fraudes et de blanchiment, Binance a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e \u00e0 payer une amende record de 4,3 milliards de dollars par la justice am\u00e9ricaine. Changpeng Zhao, fondateur de la premi\u00e8re plateforme de cryptomonnaies, a d\u00e9missionn\u00e9 de ses fonctions.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/221123/la-justice-americaine-porte-un-coup-d-arret-binance"
    },
    {
        "title": "Pesticides: la droite torpille l\u2019objectif de r\u00e9duction au Parlement europ\u00e9en",
        "summary": "L\u2019h\u00e9micycle r\u00e9uni \u00e0 Strasbourg a rejet\u00e9 ce mercredi le projet de r\u00e8glement en faveur d\u2019une r\u00e9duction du recours aux pesticides en Europe, \u00e0 la suite des nombreux amendements des conservateurs et des lib\u00e9raux qui avaient consid\u00e9rablement affaibli le texte.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/221123/pesticides-la-droite-torpille-l-objectif-de-reduction-au-parlement-europeen"
    },
    {
        "title": "\u00abRepr\u00e9senter la cause des prisonniers palestiniens est un enjeu politique et soci\u00e9tal crucial\u00bb",
        "summary": "Selon la chercheuse St\u00e9phanie Latte Abdallah, le nombre important d\u2019otages aux mains du Hamas depuis le 7 octobre fait date dans l\u2019histoire des n\u00e9gociations de lib\u00e9ration des prisonniers. Le mouvement islamiste esp\u00e8re faire lib\u00e9rer  pr\u00e8s de 7 000 Palestiniens en Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/221123/representer-la-cause-des-prisonniers-palestiniens-est-un-enjeu-politique-et-societal-crucial"
    },
    {
        "title": "Avenir lyc\u00e9en: l\u2019enqu\u00eate en bande dessin\u00e9e",
        "summary": "N\u00e9 dans la temp\u00eate des contestations lyc\u00e9ennes, hashtag devenu syndicat, Avenir lyc\u00e9en est port\u00e9 par une poign\u00e9e de jeunes pr\u00eats \u00e0 voguer au secours d\u2019un ministre de l\u2019\u00e9ducation nationale, Jean-Michel Blanquer, arrim\u00e9 \u00e0 sa r\u00e9forme du bac.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/221123/avenir-lyceen-l-enquete-en-bande-dessinee"
    },
    {
        "title": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du m\u00e9dia d\u2019extr\u00eame droite Livre Noir condamn\u00e9 pour violences conjugales",
        "summary": "Selon nos informations, Pierre-Ren\u00e9 Lavier, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Livre Noir, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9, le 26 octobre, \u00e0 trois mois d\u2019emprisonnement avec sursis et mille euros de dommages-int\u00e9r\u00eats pour des violences sur son ex-conjointe en 2022.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/221123/le-secretaire-general-du-media-d-extreme-droite-livre-noir-condamne-pour-violences-conjugales"
    },
    {
        "title": "Affaire Avenir lyc\u00e9en: la d\u00e9couverte de la supercherie",
        "summary": "Deux dirigeants du syndicat pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de Jean-Michel Blanquer comparaissent le 24 novembre devant le tribunal. R\u00e9v\u00e9l\u00e9es par Mediapart, les malversations au sein d\u2019Avenir lyc\u00e9en avaient \u00e9t\u00e9 volontairement ignor\u00e9es par le minist\u00e8re de l\u2019\u00e9ducation nationale. Premier \u00e9pisode du r\u00e9cit de notre enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/221123/affaire-avenir-lyceen-la-decouverte-de-la-supercherie"
    },
    {
        "title": "UE: le Parlement adopte largement le trait\u00e9 de libre-\u00e9change avec la Nouvelle-Z\u00e9lande",
        "summary": "Les eurod\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais, \u00e0 l\u2019exception de ceux de Renaissance, se sont distingu\u00e9s, mercredi 22 novembre \u00e0 Strasbourg, en choisissant de s\u2019abstenir ou de voter contre l\u2019accord, dit \u00abde nouvelle g\u00e9n\u00e9ration\u00bb. Ils d\u00e9noncent un texte incompatible avec le \u00abpacte vert europ\u00e9en\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/221123/ue-le-parlement-adopte-largement-le-traite-de-libre-echange-avec-la-nouvelle-zelande"
    },
    {
        "title": "Ceux qui ont banalis\u00e9 \u00abl\u2019id\u00e9e folle\u00bb du \u00abgrand remplacement\u00bb",
        "summary": "De Renaud Camus \u00e0 \u00c9ric Zemmour en passant par \u00ables deux Michel\u00bb (Onfray et Houellebecq), l\u2019\u00e9crivain Alain Roy d\u00e9monte les discours qui ont banalis\u00e9 un imaginaire d\u00e9cliniste et islamophobe. Il montre leur absence de coh\u00e9rence interne et la dangerosit\u00e9 de leurs implications.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/221123/ceux-qui-ont-banalise-l-idee-folle-du-grand-remplacement"
    },
    {
        "title": "Lutte contre l\u2019antis\u00e9mitisme: l\u2019\u00e9cole au c\u0153ur de l\u2019\u00e9quation",
        "summary": "Si l\u2019on s\u2019attache aux chiffres, l\u2019\u00c9ducation nationale semble plut\u00f4t \u00e9pargn\u00e9e par l\u2019antis\u00e9mitisme. L\u2019\u00e9cole joue n\u00e9anmoins un r\u00f4le central, \u00e0 condition d\u2019en avoir les moyens, pour combattre la grande ignorance des \u00e9l\u00e8ves sur le sujet. En la mati\u00e8re, tous les territoires sont concern\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/221123/lutte-contre-l-antisemitisme-l-ecole-au-coeur-de-l-equation"
    },
    {
        "title": "Mont\u00e9e de l\u2019islamophobie: Darmanin maintient le flou statistique",
        "summary": "Apr\u00e8s un mois de mutisme, le ministre de l\u2019int\u00e9rieur a finalement communiqu\u00e9 des donn\u00e9es sur les atteintes islamophobes. Des chiffres flous qu\u2019il continue \u00e0 mettre lui-m\u00eame en concurrence avec les actes antichr\u00e9tiens et antis\u00e9mites. Sur le terrain, la col\u00e8re couve face au d\u00e9ni.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/221123/montee-de-l-islamophobie-darmanin-maintient-le-flou-statistique"
    },
    {
        "title": "Reconnaissance faciale: l\u2019agglom\u00e9ration de Deauville, premi\u00e8re condamn\u00e9e pour l\u2019usage d\u2019un logiciel isra\u00e9lien",
        "summary": "Un collectif d\u2019organisations a lanc\u00e9 une s\u00e9rie de recours contre des administrations clientes d\u2019un logiciel de reconnaissance faciale de la soci\u00e9t\u00e9 isra\u00e9lienne BriefCam. Apr\u00e8s la condamnation de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur C\u00f4te Fleurie mercredi, plusieurs autres pourraient suivre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/231123/reconnaissance-faciale-l-agglomeration-de-deauville-premiere-condamnee-pour-l-usage-d-un-logiciel-i"
    }
]