[
    {
        "title": "\u00abLes faits qui te sont reproch\u00e9s sont graves\u00bb: comment l\u2019affaire Piolle revient en boomerang chez Les \u00c9cologistes",
        "summary": "Le maire de Grenoble est accus\u00e9 d\u2019avoir fait transiter 400 euros en\" \"cash chaque mois, pendant pr\u00e8s de trois ans, \u00e0 sa premi\u00e8re adjointe d\u2019alors, \u00c9lisa Martin, d\u00e9sormais d\u00e9put\u00e9e LFI. R\u00e9v\u00e9l\u00e9e l\u2019an dernier mais invisibilis\u00e9e par la dissolution, l\u2019affaire embarrasse aujourd\u2019hui Les \u00c9cologistes, alors que le parti vient d\u2019\u00e9lire \u00c9ric Piolle comme porte-parole.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120525/les-faits-qui-te-sont-reproches-sont-graves-comment-l-affaire-piolle-revient-en-boomerang-chez-les-ecologi"
    },
    {
        "title": "Donald Trump sur tous les fronts diplomatiques, sans oublier les bonnes affaires",
        "summary": "Depuis son retour \u00e0 la Maison-Blanche, le pr\u00e9sident \u00e9tats-unien s\u2019est engag\u00e9 dans une fr\u00e9n\u00e9sie de n\u00e9gociations, qu\u2019elles soient commerciales ou diplomatiques. Elles lui permettent de saturer l\u2019espace politique et m\u00e9diatique, mais aussi de faire avancer les int\u00e9r\u00eats de ses affaires familiales.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/120525/donald-trump-sur-tous-les-fronts-diplomatiques-sans-oublier-les-bonnes-affaires"
    },
    {
        "title": "Un an apr\u00e8s les r\u00e9voltes, le difficile retour \u00e0 la normale des quartiers populaires de Noum\u00e9a",
        "summary": "\u00c0 la fois \u00e9picentres de la mobilisation contre le d\u00e9gel du corps \u00e9lectoral qui a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 en \u00e9meute et premi\u00e8res victimes des destructions, les quartiers populaires de la capitale cal\u00e9donienne peinent \u00e0 se relever, un an apr\u00e8s l\u2019explosion de violences du 13 mai 2024.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120525/un-apres-les-revoltes-le-difficile-retour-la-normale-des-quartiers-populaires-de-noumea"
    },
    {
        "title": "Beno\u00eet Tr\u00e9pied: \u00abL\u2019ali\u00e9nation coloniale continue de peser \u00e0 Noum\u00e9a\u00bb",
        "summary": "L\u2019anthropologue Beno\u00eet Tr\u00e9pied revient sur les ressorts de la mobilisation qui a embras\u00e9 Noum\u00e9a l\u2019an dernier. Il \u00e9voque notamment la question des jeunes Kanak de la ville, grands oubli\u00e9s des accords sign\u00e9s dans les ann\u00e9es 1980, et principales victimes d\u2019un syst\u00e8me colonial d\u2019exclusion.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120525/benoit-trepied-l-alienation-coloniale-continue-de-peser-noumea"
    },
    {
        "title": "Diffamation contre Garrido et Corbi\u00e8re: Aziz Zemouri et \u00abLe Point\u00bb condamn\u00e9s",
        "summary": "Le tribunal a condamn\u00e9 lundi le journaliste et le directeur de la publication de l\u2019hebdomadaire \u00e0 4 000 euros d\u2019amende chacun pour avoir accus\u00e9 \u00e0 tort les ex-LFI Raquel Garrido et Alexis Corbi\u00e8re d\u2019avoir employ\u00e9 une femme de m\u00e9nage sans papiers.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/fil-dactualites/120525/diffamation-contre-garrido-et-corbiere-aziz-zemouri-et-le-point-condamnes"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c0 ce rythme, on ne va pas vivre vieux\u00bb. Dans la Sarthe, le quotidien d\u2019un d\u00e9sert m\u00e9dical",
        "summary": "Dans l\u2019ouest de la Sarthe, il y a trois fois moins de m\u00e9decins que dans le reste de la France, et la plupart ont plus de 60 ans. La catastrophe sanitaire est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0, et va s\u2019aggraver si rien n\u2019est fait. Habitants et m\u00e9decins r\u00e9clament d\u2019urgence une r\u00e9gulation de l\u2019installation des m\u00e9decins.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120525/ce-rythme-ne-va-pas-vivre-vieux-dans-la-sarthe-le-quotidien-d-un-desert-medical"
    },
    {
        "title": "Aide aux enfants victimes de violences: en Alsace, une association paie les cons\u00e9quences de l\u2019arr\u00eat d\u2019un dispositif",
        "summary": "Solidarit\u00e9 femmes, active dans le Bas-Rhin et le Haut-Rhin, portait depuis mars 2024 un dispositif de soutien psychologique pour des enfants t\u00e9moins et objets de violences conjugales en Alsace, que vient de stopper la Collectivit\u00e9 d\u2019Alsace. Faute de cr\u00e9dits, la cellule bas-rhinoise a suspendu son activit\u00e9 et la haut-rhinoise est en sursis.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120525/aide-aux-enfants-victimes-de-violences-en-alsace-une-association-paie-les-consequences-de-l-arret-d-un-dis"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie: Macron consolide l\u2019impasse politique",
        "summary": "Un an apr\u00e8s les r\u00e9voltes, les discussions sur l\u2019avenir institutionnel de l\u2019archipel sont revenues au point mort, faute d\u2019accord. Le ministre des outre-mer s\u2019est mis \u00e0 dos les loyalistes en tentant un changement radical de m\u00e9thode. Une initiative \u00e9galement mal per\u00e7ue par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, qui n\u2019entend pas se d\u00e9dire si facilement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120525/nouvelle-caledonie-macron-consolide-l-impasse-politique"
    },
    {
        "title": "Rejet\u00e9s des \u00c9tats-Unis, des Ha\u00eftiens tentent de trouver refuge au Canada",
        "summary": "Donald Trump a mis fin au programme de protection temporaire de plus de 500 000 migrants en provenance d\u2019Am\u00e9rique latine et notamment de Ha\u00efti. M\u00eame si la justice \u00e9tats-unienne a suspendu son application, des Ha\u00eftiens cherchent \u00e0 fuir vers le voisin du nord. Mais les restrictions sont nombreuses.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/120525/rejetes-des-etats-unis-des-haitiens-tentent-de-trouver-refuge-au-canada"
    },
    {
        "title": "Nucl\u00e9aire: le secret-d\u00e9fense \u00e0 l\u2019\u00e9preuve de la sous-traitance",
        "summary": "L\u2019introduction de la sous-traitance dans la s\u00e9curit\u00e9 de sites sensibles du Commissariat \u00e0 l\u2019\u00e9nergie atomique inqui\u00e8te des salari\u00e9s. Mediapart a eu acc\u00e8s \u00e0 un rapport confidentiel qui pointe le risque d'en affaiblir la s\u00e9curit\u00e9 et de cr\u00e9er des \u00abeffets pervers inattendus\u00bb\". \"Mardi 13 mai, de premi\u00e8res assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales pour protester contre cette r\u00e9forme doivent se tenir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/120525/nucleaire-le-secret-defense-l-epreuve-de-la-sous-traitance"
    },
    {
        "title": "Justice: le \u00ablittle big bang\u00bb de G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "Dans un courrier adress\u00e9 lundi aux magistrats, le garde des Sceaux G\u00e9rald Darmanin annonce des projets contradictoires pour am\u00e9liorer le fonctionnement de la justice et soulager les prisons.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/130525/justice-le-little-big-bang-de-gerald-darmanin"
    },
    {
        "title": "B\u00e9tharram: les 14 mensonges de Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "Depuis trois mois, Fran\u00e7ois Bayrou d\u00e9ment avoir \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 des violences physiques et sexuelles \u00e0 B\u00e9tharram. Il \u00e9tait pourtant l\u2019homme politique le plus puissant localement. Avant son audition devant la commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire le 14 mai, Mediapart a recens\u00e9 au moins quatorze mensonges du premier ministre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/130525/betharram-les-14-mensonges-de-francois-bayrou"
    },
    {
        "title": "Dans le Finist\u00e8re, l\u2019affaire B\u00e9tharram lib\u00e8re la parole chez d\u2019anciens \u00e9l\u00e8ves du Kreisker",
        "summary": "Une douzaine d\u2019anciens \u00e9l\u00e8ves de l\u2019ensemble scolaire catholique de Saint-Pol-de-L\u00e9on d\u00e9noncent des violences physiques et sexuelles commises par des membres du corps enseignant de cette institution r\u00e9put\u00e9e, dans les ann\u00e9es 1950 \u00e0 1980.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/130525/dans-le-finistere-l-affaire-betharram-libere-la-parole-chez-d-anciens-eleves-du-kreisker"
    },
    {
        "title": "Trump arrive au Moyen-Orient avec un app\u00e9tit d\u2019ogre",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re visite d\u2019\u00c9tat de son second mandat, Donald Trump a choisi de se rendre dans trois \u00c9tats du Golfe persique, dont l\u2019Arabie saoudite. Il atterrit avec de folles ambitions, de son business personnel \u00e0 la paix, dans une r\u00e9gion en plein chaos. Et est attendu avec circonspection.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/130525/trump-arrive-au-moyen-orient-avec-un-appetit-d-ogre"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Depardieu condamn\u00e9 pour avoir agress\u00e9 sexuellement deux femmes",
        "summary": "Le tribunal correctionnel de Paris a condamn\u00e9 G\u00e9rard Depardieu \u00e0 18 mois de prison avec sursis pour les agressions sexuelles de deux femmes sur le tournage du film \u00abLes Volets verts\u00bb en 2021. La victimisation secondaire, li\u00e9e \u00e0 la strat\u00e9gie de d\u00e9fense, est \u00e9galement reconnue.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/130525/gerard-depardieu-condamne-pour-avoir-agresse-sexuellement-deux-femmes"
    }
]