[
    {
        "title": "\u00abAlg\u00e9rie, sections armes sp\u00e9ciales\u00bb: un regard sur la guerre chimique men\u00e9e entre 1956 et 1962",
        "summary": "D\u00e9programm\u00e9 de France 5 mais mis en ligne sur France T\u00e9l\u00e9visions, le documentaire de Claire Billet s\u2019appuie sur les travaux de Christophe Lafaye pour lever le voile sur un aspect tu de la guerre men\u00e9e par la France en Alg\u00e9rie: l\u2019utilisation d\u2019armes chimiques l\u00e9tales.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/130325/algerie-sections-armes-speciales-un-regard-sur-la-guerre-chimique-menee-entre-1956-et-1962"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu en Ukraine: Poutine r\u00e9pond \u00aboui mais non\u00bb",
        "summary": "R\u00e9agissant \u00e0 la proposition d\u2019un cessez-le-feu de trente jours soumise par l\u2019Ukraine et les \u00c9tats-Unis, le pr\u00e9sident russe s\u2019est dit \u00abd\u2019accord\u00bb mais a assur\u00e9 qu\u2019il restait des \u00abquestions dont [il] dev[ait] discuter\u00bb avant de l\u2019appliquer.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/130325/cessez-le-feu-en-ukraine-poutine-repond-oui-mais-non"
    },
    {
        "title": "Clermont-Ferrand: Rapha\u00ebl, jeune t\u00e9trapl\u00e9gique, frapp\u00e9 en plein visage par un CRS",
        "summary": "Depuis le 11 mars, une vid\u00e9o circule sur les r\u00e9seaux sociaux. On y voit un CRS ass\u00e9nant un coup de poing \u00e0 un homme en fauteuil roulant. Celui-ci a port\u00e9 plainte pour violence sur personne vuln\u00e9rable. Les policiers ont \u00e9galement d\u00e9pos\u00e9 plainte contre lui pour outrage et blessures.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/130325/clermont-ferrand-raphael-jeune-tetraplegique-frappe-en-plein-visage-par-un-crs"
    },
    {
        "title": "Le n\u00e9gationnisme fran\u00e7ais des crimes coloniaux",
        "summary": "La n\u00e9gation des crimes contre l\u2019humanit\u00e9 qui ont accompagn\u00e9 la colonisation fran\u00e7aise fragilise notre d\u00e9mocratie en faisant le lit des id\u00e9ologies racistes, supr\u00e9macistes et fascistes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/130325/le-negationnisme-francais-des-crimes-coloniaux"
    },
    {
        "title": "La v\u00e9ritable histoire de la conqu\u00eate fran\u00e7aise de l\u2019Alg\u00e9rie",
        "summary": "Estimant ne pas avoir \u00abcommis de faute\u00bb en rappelant sur RTL les massacres fran\u00e7ais en Alg\u00e9rie au XIXe si\u00e8cle, Jean-Michel Aphatie a claqu\u00e9 la porte de la radio. Dans \u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb, l\u2019historien Alain Ruscio rappelle la litanie de massacres et de razzias qui ont \u00e9maill\u00e9 cette \u00abconqu\u00eate\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/130325/la-veritable-histoire-de-la-conquete-francaise-de-l-algerie"
    },
    {
        "title": "L\u2019adaptation au chaos climatique victime de l\u2019aust\u00e9rit\u00e9 budg\u00e9taire",
        "summary": "La ministre de l\u2019\u00e9cologie a pr\u00e9sent\u00e9 lundi le plan national d\u2019adaptation au changement climatique. Mais les financements allou\u00e9s \u00e0 cette feuille de route pour pr\u00e9parer la France \u00e0 + 4 \u00b0C sont tr\u00e8s insuffisants et, pour certains, empi\u00e8tent sur ceux fl\u00e9ch\u00e9s pour diminuer les \u00e9missions du pays.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/130325/l-adaptation-au-chaos-climatique-victime-de-l-austerite-budgetaire"
    },
    {
        "title": "Les Groenlandais disent \u00abnon\u00bb \u00e0 Trump\u2026 et au gouvernement sortant",
        "summary": "Convoit\u00e9e par le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis, l\u2019\u00eele \u00e9lisait son Parlement mardi 11 mars. Les rapports de force en son sein ont \u00e9t\u00e9 boulevers\u00e9s, au d\u00e9triment de la coalition au pouvoir. La seule formation favorable \u00e0 l\u2019administration Trump a \u00e9t\u00e9 balay\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/130325/les-groenlandais-disent-non-trump-et-au-gouvernement-sortant"
    },
    {
        "title": "Aux \u00c9tats-Unis, Tesla dans le collimateur de la \u00abr\u00e9sistance\u00bb anti-Trump",
        "summary": "Manifestations devant les concessionnaires et les bornes de chargement, voitures endommag\u00e9es, campagnes de d\u00e9sinvestissement: la r\u00e9sistance \u00e9conomique contre Elon Musk se structure. Avec un certain succ\u00e8s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/130325/aux-etats-unis-tesla-dans-le-collimateur-de-la-resistance-anti-trump"
    },
    {
        "title": "Aux \u00c9tats-Unis, Elon Musk entre dans une zone de turbulences",
        "summary": "La destruction des programmes f\u00e9d\u00e9raux, avec le licenciement de dizaines de milliers de fonctionnaires, men\u00e9e par le milliardaire provoque de plus en plus de contestations. Au sein de l\u2019administration Trump, des critiques se font m\u00eame jour, poussant le pr\u00e9sident \u00e0 voler au secours de son pr\u00e9cieux alli\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/130325/aux-etats-unis-elon-musk-entre-dans-une-zone-de-turbulences"
    },
    {
        "title": "Transitions de genre: des caisses d\u2019assurance-maladie devant la justice",
        "summary": "Pour avoir refus\u00e9 de prendre en charge des parcours de transition de genre, la Caisse nationale d\u2019assurance-maladie et cinq de ses branches sont poursuivies. La premi\u00e8re audience a eu lieu le 10 mars au tribunal judiciaire de Bobigny.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/130325/transitions-de-genre-des-caisses-d-assurance-maladie-devant-la-justice"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des financements libyens: \u00abDjouhri n\u2019\u00e9tait pas utile\u00bb",
        "summary": "Entendus par le tribunal, \u00c9douard Ullmo, ancien directeur commercial Afrique d\u2019Airbus, et No\u00ebl Forgeard, ancien PDG du groupe a\u00e9ronautique, ont contest\u00e9 avoir r\u00e9tribu\u00e9 Alexandre Djouhri dans le dossier des avions vendus \u00e0 la Libye.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140325/proces-des-financements-libyens-djouhri-n-etait-pas-utile"
    },
    {
        "title": "Chez Place publique, la place de la d\u00e9mocratie est privatis\u00e9e",
        "summary": "Alors que le parti de Rapha\u00ebl Glucksmann tient son congr\u00e8s \u00e0 Paris ce week-end, les critiques autour de sa gouvernance se multiplient. Coupure de canaux de communication, \u00abverrouillage\u00bb des statuts, d\u00e9parts en s\u00e9rie\u2026 En interne, certains d\u00e9noncent des \u00abcoups de force\u00bb. \u00abFantasme\u00bb, r\u00e9torque la direction.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140325/chez-place-publique-la-place-de-la-democratie-est-privatisee"
    },
    {
        "title": "Le b\u00e9ton du futur EPR de Penly n\u2019est pas conforme aux normes de s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "Selon plusieurs documents que Mediapart et Reporterre ont obtenus, un des composants du b\u00e9ton destin\u00e9 \u00e0 la construction du futur r\u00e9acteur pr\u00e9sente des non-conformit\u00e9s majeures. L\u2019Agence de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire somme EDF de justifier la qualit\u00e9 de ce produit.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140325/le-beton-du-futur-epr-de-penly-n-est-pas-conforme-aux-normes-de-securite"
    },
    {
        "title": "Le Conseil d\u2019\u00c9tat se penche sur le blocage de TikTok en Nouvelle-Cal\u00e9donie",
        "summary": "Lors des violences dans l\u2019archipel, en mai 2024, Gabriel Attal avait d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence puis fait bloquer le r\u00e9seau social, justifiant par la suite cette mesure par la th\u00e9orie des circonstances exceptionnelles. Une d\u00e9cision cibl\u00e9e par trois recours examin\u00e9s ce vendredi.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140325/le-conseil-d-etat-se-penche-sur-le-blocage-de-tiktok-en-nouvelle-caledonie"
    },
    {
        "title": "L\u2019irruption de l\u2019IA au travail n\u00e9cessite une vigilance imp\u00e9rative",
        "summary": "Face \u00e0 la volont\u00e9 affirm\u00e9e des entreprises d\u2019imposer ces nouveaux outils technologiques sans souci de leurs risques professionnels ou sociaux, les syndicats pr\u00f4nent une r\u00e9ponse coordonn\u00e9e. Ils veulent pouvoir discuter \u00e0 toutes les \u00e9tapes de ces projets, et imposer de revenir en arri\u00e8re si n\u00e9cessaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/140325/l-irruption-de-l-ia-au-travail-necessite-une-vigilance-imperative"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c0 travail \u00e9gal, salaire \u00e9gal!\u00bb: histoire d\u2019un slogan",
        "summary": "Elle se confond avec celle de la lente \u00e9mancipation des travailleuses en qu\u00eate d\u2019\u00e9galit\u00e9. Mobilis\u00e9 par des ouvri\u00e8res d\u00e8s le XIXe si\u00e8cle, ce slogan devient \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1960 une revendication politique, qui continue d\u2019\u00eatre port\u00e9e aujourd\u2019hui encore par de nombreuses femmes dans les entreprises.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/140325/travail-egal-salaire-egal-histoire-d-un-slogan"
    },
    {
        "title": "De nouveaux soup\u00e7ons p\u00e8sent sur la juge Gerhards, d\u00e9j\u00e0 poursuivie pour douze d\u00e9lits pr\u00e9sum\u00e9s",
        "summary": "Mise en cause pour ses relations avec des membres de la mafia corse et des d\u00e9tournements de fonds publics pr\u00e9sum\u00e9s avec l\u2019argent du minist\u00e8re de la justice, la juge H\u00e9l\u00e8ne Gerhards est d\u00e9sormais soup\u00e7onn\u00e9e d\u2019escroquerie \u00e0 l\u2019assurance.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140325/de-nouveaux-soupcons-pesent-sur-la-juge-gerhards-deja-poursuivie-pour-douze-delits-presumes"
    },
    {
        "title": "L\u2019irruption de l\u2019IA au travail n\u00e9cessite une vigilance de chaque instant",
        "summary": "Face \u00e0 la volont\u00e9 affirm\u00e9e des entreprises d\u2019imposer ces nouveaux outils technologiques sans souci de leurs risques professionnels ou sociaux, les syndicats pr\u00f4nent une r\u00e9ponse coordonn\u00e9e. Ils veulent pouvoir discuter \u00e0 toutes les \u00e9tapes de ces projets, et imposer de revenir en arri\u00e8re si n\u00e9cessaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/140325/l-irruption-de-l-ia-au-travail-necessite-une-vigilance-de-chaque-instant"
    }
]