[
    {
        "title": "\u00abBarnier\u00a0I\u00bb: les nouveaux entrants du gouvernement",
        "summary": "Bruno Retailleau, Annie Genevard, Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet, Othman Nasrou, Patrick Hetzel, Sophie Primas... Le gouvernement de Michel Barnier compte de nombreux entrants, pour beaucoup issus de la ligne la plus conservatrice du parti Les R\u00e9publicains.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/210924/barnier-i-les-nouveaux-entrants-du-gouvernement"
    },
    {
        "title": "La tendance \u00abManif pour tous\u00bb du nouvel ex\u00e9cutif inqui\u00e8te",
        "summary": "Lutte contre l\u2019ouverture du mariage aux personnes LGBT+, propos transphobes, opposition \u00e0 la constitutionnalisation de l\u2019IVG: le nouveau gouvernement Barnier est marqu\u00e9 par des positions contre l\u2019\u00e9galit\u00e9 des droits. Un signal \u00e0 rebours des quelques rares avanc\u00e9es soci\u00e9tales port\u00e9es jusqu\u2019ici par la Macronie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210924/la-tendance-manif-pour-tous-du-nouvel-executif-inquiete"
    },
    {
        "title": "Gouvernement Barnier: tournez \u00e0 droite, prenez l\u2019impasse",
        "summary": "Emmanuel Macron a nomm\u00e9 samedi le gouvernement le plus \u00e0 droite depuis douze ans. Derri\u00e8re Michel Barnier, toutes les droites y figurent, quitte \u00e0 bafouer les r\u00e9sultats du 7 juillet. La nomination de Didier Migaud \u00e0 la justice fait figure de caution de gauche. Pour le reste, le coup de barre est aussi clair que l\u2019\u00e9difice para\u00eet bancal.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/210924/gouvernement-barnier-tournez-droite-prenez-l-impasse"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9cologiste Marie Toussaint: \u00abNous sommes entr\u00e9s dans l\u2019hiver europ\u00e9en\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9cologiste Marie Toussaint revient sur le virage \u00e0 droite de la nouvelle Commission europ\u00e9enne et d\u00e9nonce l\u2019affaiblissement de l\u2019influence fran\u00e7aise \u00e0 Bruxelles, apr\u00e8s la d\u00e9signation de St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9 en derni\u00e8re minute. \u00abCe sera un mandat de combat et de r\u00e9sistance\u00bb pour les gauches, pronostique-t-elle.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/210924/l-ecologiste-marie-toussaint-nous-sommes-entres-dans-l-hiver-europeen"
    },
    {
        "title": "Le spectacle du \u00abroman national\u00bb grassement financ\u00e9 par la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
        "summary": "La r\u00e9gion a d\u00e9pens\u00e9 pr\u00e8s de 450 000 euros d\u2019argent public pour promouvoir \u00abRaconte-moi la France\u00bb, un spectacle itin\u00e9rant qui propose une vision nationaliste de l\u2019histoire de France. Ce soutien illustre la bataille culturelle men\u00e9e par Laurent Wauquiez (LR), ex-pr\u00e9sident de r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, depuis plusieurs ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210924/le-spectacle-du-roman-national-grassement-finance-par-la-region-auvergne-rhone-alpes"
    },
    {
        "title": "Les scientifiques tentent de \u00abcraquer le code\u00bb des langages animaux",
        "summary": "Beaucoup d\u2019animaux, notamment sociaux, poss\u00e8dent des langages complexes. Pour les d\u00e9chiffrer, les chercheurs combinent observation, intelligence artificielle et exp\u00e9riences de playback.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/210924/les-scientifiques-tentent-de-craquer-le-code-des-langages-animaux"
    },
    {
        "title": "Gilles-William Goldnadel condamn\u00e9 pour \u00abinjure publique\u00bb contre la ville de Stains",
        "summary": "Dans un tweet de 2020, l\u2019avocat et pol\u00e9miste avait qualifi\u00e9 la commune de \u00abcapitale du s\u00e9paratisme islamiste et de la m\u00e9diocrit\u00e9 racialiste\u00bb. Il indique avoir fait appel de la d\u00e9cision qui l\u2019a condamn\u00e9 \u00e0 500 euros d\u2019amende avec sursis, vendredi 20 septembre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210924/gilles-william-goldnadel-condamne-pour-injure-publique-contre-la-ville-de-stains"
    },
    {
        "title": "\u00abGauche conservatrice\u00bb: pourquoi la formule de Wagenknecht ne prend pas en France",
        "summary": "En Allemagne, l\u2019ancienne figure de Die Linke perce avec un discours dur sur l\u2019immigration et les questions de soci\u00e9t\u00e9. En France, elle n\u2019a gu\u00e8re d\u2019\u00e9quivalent. M\u00eame le positionnement de Fran\u00e7ois Ruffin n\u2019est pas du m\u00eame ordre. Explications.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/210924/gauche-conservatrice-pourquoi-la-formule-de-wagenknecht-ne-prend-pas-en-france"
    },
    {
        "title": "\u00abVictimes de racisme et sanctionn\u00e9s?\u00bb: la ville de Paris embarrass\u00e9e par l\u2019affaire de Bruno et Ibrahima",
        "summary": "Alors qu\u2019ils d\u00e9noncent une injure raciste prof\u00e9r\u00e9e par leur sup\u00e9rieur, deux agents de s\u00e9curit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9s en commission disciplinaire par la Ville de Paris. Bruno et Ibrahima risquent un an d\u2019exclusion sans salaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210924/victimes-de-racisme-et-sanctionnes-la-ville-de-paris-embarrassee-par-l-affaire-de-bruno-et-ibrahima"
    },
    {
        "title": "\u00abPost-croissance\u00bb: comment sortir d\u2019un capitalisme allergique \u00e0 la limite?",
        "summary": "Lieu incontournable de r\u00e9flexion sur l\u2019\u00e9cologie, La Manufacture d\u2019id\u00e9es, dont Mediapart est partenaire, a choisi cette ann\u00e9e d\u2019inviter \u00e0 \u00abd\u00e9placer les imaginaires\u00bb. Troisi\u00e8me rencontre sur la \u00abpost-croissance\u00bb et les mod\u00e8les \u00e9conomiques permettant de cesser de d\u00e9truire nos \u00e9cosyst\u00e8mes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/210924/post-croissance-comment-sortir-d-un-capitalisme-allergique-la-limite"
    },
    {
        "title": "Lorsque l\u2019auteur para\u00eet en disparaissant",
        "summary": "Dans \u00abAutoportrait sans moi\u00bb, Pierre Ducrozet traverse les instants et les lieux de sa vie. Comme s\u2019il vivait ce qu\u2019il \u00e9crivait, mais dans un d\u00e9centrement de soi et du monde permanent, o\u00f9 le \u00abje\u00bb \u00abn\u2019est qu\u2019une mani\u00e8re de traverser la mati\u00e8re\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/220924/lorsque-l-auteur-parait-en-disparaissant"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9mocratie fran\u00e7aise dans le triangle des Bermudes",
        "summary": "La formation du gouvernement Barnier ne correspond ni aux canons de la Ve R\u00e9publique, ni \u00e0 ceux d\u2019un r\u00e9gime parlementaire plus classique. Le chef de l\u2019\u00c9tat et son premier ministre foncent dangereusement vers un no man\u2019s land de la l\u00e9gitimit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/220924/la-democratie-francaise-dans-le-triangle-des-bermudes"
    },
    {
        "title": "Boris Vallaud: Le pr\u00e9sident a invent\u00e9 le \u00abmacron-fillonnisme\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du groupe socialiste \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale d\u00e9nonce \u00abla continuation du macronisme en pire\u00bb. Il annonce qu\u2019\u00e0 d\u00e9faut d\u2019une cohabitation au sein de l\u2019ex\u00e9cutif, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique devra la subir \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/220924/boris-vallaud-le-president-invente-le-macron-fillonnisme"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019esprit critique\u00bb cin\u00e9ma: o\u00f9 en sont les films fran\u00e7ais?",
        "summary": "Le podcast culturel de Mediapart est consacr\u00e9 \u00e0 \u00abMa vie, ma gueule\u00bb de Sophie Filli\u00e8res, \u00abEmilia Perez\u00bb de Jacques Audiard et \u00e0 la Saison 2 d\u2019\u00abEn place\u00bb sign\u00e9e Fran\u00e7ois Uzan et Jean-Pascal Zadi.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/220924/l-esprit-critique-cinema-ou-en-sont-les-films-francais"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne saura jamais si le \u201cproph\u00e8te rouge\u201d croyait en ses id\u00e9aux mao\u00efstes\u00bb",
        "summary": "La sociologue Julie Pagis, sp\u00e9cialiste de Mai 68,\" \"publie une enqu\u00eate passionnante sur un myst\u00e9rieux \u00abproph\u00e8te rouge\u00bb qui a exerc\u00e9 son emprise sur un groupe militant pendant dix ans. Un quasi-polar qui donne des outils pour se pr\u00e9munir contre la domination charismatique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/220924/ne-saura-jamais-si-le-prophete-rouge-croyait-en-ses-ideaux-maoistes"
    },
    {
        "title": "Le Hezbollah lance une centaine de missiles sur Isra\u00ebl, en r\u00e9ponse \u00e0 ses attaques",
        "summary": "Le parti chiite libanais a lanc\u00e9 des projectiles vers le nord d\u2019Isra\u00ebl, alors que l\u2019aviation de l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu continue de pilonner ses positions dans le sud du Liban. La crainte de l\u2019escalade se renforce.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/220924/le-hezbollah-lance-une-centaine-de-missiles-sur-israel-en-reponse-ses-attaques"
    }
]