[
    {
        "title": "Louvre, Champs-\u00c9lys\u00e9es, Pont-Neuf: comment l\u2019homme le plus riche du monde s\u2019est offert Paris",
        "summary": "Bernard Arnault a fait main basse sur la capitale. Au-del\u00e0 des quelque 200 adresses LVMH comptabilis\u00e9es par Mediapart dans la ville, la multinationale s\u2019octroie \u00e0 peu de frais des lieux symboliques, avec l\u2019approbation de la mairie. Premier volet de notre enqu\u00eate sur une razzia.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260524/louvre-champs-elysees-pont-neuf-comment-l-homme-le-plus-riche-du-monde-s-est-offert-paris"
    },
    {
        "title": "Trafic de drogue: le proc\u00e8s d\u2019une ancienne maire s\u2019ouvre \u00e0 Bobigny",
        "summary": "Aux c\u00f4t\u00e9s de dix-huit autres personnes, dont un ancien adjoint, M\u00e9lanie Boulanger sera jug\u00e9e pour complicit\u00e9 de trafic de stup\u00e9fiants. Cette professionnelle de la politique, qui a grandi dans l\u2019ombre de Laurent Fabius, a quitt\u00e9 peu \u00e0 peu tous ses mandats.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260524/trafic-de-drogue-le-proces-d-une-ancienne-maire-s-ouvre-bobigny"
    },
    {
        "title": "Encadrement des cabinets de conseil: \u00abLe gouvernement n\u2019a pas de vision\u00bb",
        "summary": "Avant l\u2019examen en deuxi\u00e8me lecture au S\u00e9nat de la proposition de loi visant \u00e0 encadrer le recours aux cabinets de conseil, ses deux initiateurs, \u00c9liane Assassi et Arnaud Bazin, d\u00e9noncent les blocages r\u00e9p\u00e9t\u00e9s du gouvernement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260524/encadrement-des-cabinets-de-conseil-le-gouvernement-n-pas-de-vision"
    },
    {
        "title": "Le proc\u00e8s du double assassinat de la mafia corse part en vrille",
        "summary": "Le proc\u00e8s des orphelins de la Brise de mer devait \u00eatre le premier grand proc\u00e8s d\u2019un clan mafieux corse. La cour d\u2019assises des Bouches-du-Rh\u00f4ne avait planifi\u00e9 deux mois d\u2019audience, pour juger seize accus\u00e9s, dont neuf d\u00e9tenus et un en fuite. Mais rien ne se passe comme pr\u00e9vu.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260524/le-proces-du-double-assassinat-de-la-mafia-corse-part-en-vrille"
    },
    {
        "title": "Haine des femmes: immersion dans le monde sombre des incels",
        "summary": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne incel gagne en puissance, y compris en France, port\u00e9 par la popularit\u00e9 des contenus masculinistes sur les r\u00e9seaux sociaux. Pour mieux comprendre les processus de radicalisation \u00e0 l\u2019\u0153uvre, nous avons infiltr\u00e9 le forum principal de la mouvance. Une plong\u00e9e dans un monde ultraviolent et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260524/haine-des-femmes-immersion-dans-le-monde-sombre-des-incels"
    },
    {
        "title": "L\u2019esprit critique \u00ablitt\u00e9rature\u00bb: d\u00e9sarmer la violence par l\u2019\u00e9criture",
        "summary": "Le podcast culturel de Mediapart est consacr\u00e9 \u00e0 \u00abIci commence un amour\u00bb, de Simon Johannin, \u00abL\u2019Assassin du dimanche\u00bb, de Leslie Kaplan, et revient sur \u00abLe Couteau\u00bb, dans lequel Salman Rushdie \u00e9voque la tentative d\u2019assassinat dont il a \u00e9t\u00e9 victime.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/260524/l-esprit-critique-litterature-desarmer-la-violence-par-l-ecriture"
    },
    {
        "title": "Dans une pouponni\u00e8re\u00a0surcharg\u00e9e: des conditions \u00abdramatiques\u00bb pour les b\u00e9b\u00e9s",
        "summary": "Des d\u00e9put\u00e9es de la commission d\u2019enqu\u00eate sur la protection de l\u2019enfance ont d\u00e9barqu\u00e9, vendredi, dans un \u00e9tablissement du Puy-de-D\u00f4me aux conditions d\u2019accueil extr\u00eamement d\u00e9grad\u00e9es. Parmi les b\u00e9b\u00e9s plac\u00e9s l\u00e0, certains restent bloqu\u00e9s plus d\u2019un an et souffrent de d\u00e9pressions. Mediapart y \u00e9tait.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260524/dans-une-pouponniere-surchargee-des-conditions-dramatiques-pour-les-bebes"
    },
    {
        "title": "En Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00abla r\u00e9duction des in\u00e9galit\u00e9s stagne depuis 2009\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9conomiste \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Noum\u00e9a Samuel Gorohouna revient sur l\u2019articulation entre le corps \u00e9lectoral et les d\u00e9s\u00e9quilibres inh\u00e9rents au pass\u00e9 colonial de la Nouvelle-Cal\u00e9donie. \u00c0 rebours d\u2019un pouvoir parisien, ivre de normalisation inf\u00e9conde.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260524/en-nouvelle-caledonie-la-reduction-des-inegalites-stagne-depuis-2009"
    },
    {
        "title": "La noix de muscade comme m\u00e9taphore de l\u2019impens\u00e9 colonial",
        "summary": "Avec \u00abLa Mal\u00e9diction de la muscade\u00bb, le romancier d\u2019origine indienne Amitav Ghosh, engag\u00e9 dans la lutte contre les d\u00e9r\u00e8glements climatiques, propose un r\u00e9cit-essai original. Ethnologue de formation, il combine rigueur scientifique et talent de conteur.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/260524/la-noix-de-muscade-comme-metaphore-de-l-impense-colonial"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: \u00e0 Grenoble, les \u00e9cologistes redoutent le co\u00fbt d\u2019une campagne solitaire",
        "summary": "Dans cette ville o\u00f9  l\u2019union de la gauche vit encore, les effets de la campagne autonome des Verts sont redout\u00e9s. Une contre-performance pourrait se payer sur la longueur, jusqu\u2019aux municipales de 2026.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/260524/europeennes-grenoble-les-ecologistes-redoutent-le-cout-d-une-campagne-solitaire"
    },
    {
        "title": "Louvre, Champs-\u00c9lys\u00e9es, Pont-Neuf: comment l\u2019homme le plus riche du monde s\u2019est offert Paris",
        "summary": "Bernard Arnault a fait main basse sur la capitale. Au-del\u00e0 des quelque 200 adresses LVMH comptabilis\u00e9es par Mediapart dans la ville, la multinationale s\u2019octroie \u00e0 peu de frais des lieux symboliques, avec l\u2019approbation de la mairie. Premier volet de notre enqu\u00eate sur une razzia.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/260524/louvre-champs-elysees-pont-neuf-comment-l-homme-le-plus-riche-du-monde-s-est-offert-paris"
    },
    {
        "title": "En Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00abla r\u00e9duction des in\u00e9galit\u00e9s stagne depuis 2009\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9conomiste \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Noum\u00e9a Samuel Gorohouna revient sur l\u2019articulation entre le corps \u00e9lectoral et les d\u00e9s\u00e9quilibres inh\u00e9rents au pass\u00e9 colonial de la Nouvelle-Cal\u00e9donie. \u00c0 rebours d\u2019un pouvoir parisien, ivre de normalisation inf\u00e9conde.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260524/en-nouvelle-caledonie-la-reduction-des-inegalites-stagne-depuis-2009"
    },
    {
        "title": "Gustavo Bueno, th\u00e9oricien de l\u2019empire espagnol et inspirateur de Vox",
        "summary": "Figure de la pens\u00e9e marxiste en Espagne \u00e0 la fin du franquisme, Gustavo Bueno a influenc\u00e9, bien apr\u00e8s, les premiers pas du parti d\u2019extr\u00eame droite Vox. Son fils et disciple, Gustavo Bueno S\u00e1nchez, a publi\u00e9 un essai avec Santiago Abascal, qui reprend cet h\u00e9ritage complexe.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/270524/gustavo-bueno-theoricien-de-l-empire-espagnol-et-inspirateur-de-vox"
    },
    {
        "title": "Polluants \u00e9ternels: au Japon, les habitants de Kibich\u016b\u014d se r\u00e9voltent",
        "summary": "Autrefois li\u00e9e aux abords des bases militaires, la pollution aux PFAS s\u2019est propag\u00e9e sur le territoire japonais, jusqu\u2019aux villages les plus recul\u00e9s. C\u2019est le cas de Kibich\u016b\u014d, dans la pr\u00e9fecture d\u2019Okayama, o\u00f9 des riverains ont d\u00e9cid\u00e9 de se battre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/270524/polluants-eternels-au-japon-les-habitants-de-kibichuo-se-revoltent"
    },
    {
        "title": "Val\u00e9rie Hayer face \u00e0 Mediapart ce mardi 28 mai",
        "summary": "Mardi 28 mai, Val\u00e9rie Hayer, t\u00eate de liste Renaissance aux \u00e9lections europ\u00e9ennes, sera face \u00e0 la r\u00e9daction de Mediapart dans une \u00e9mission en acc\u00e8s libre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/270524/valerie-hayer-face-mediapart-ce-mardi-28-mai"
    },
    {
        "title": "En Bretagne, Rapha\u00ebl Glucksmann renoue avec l\u2019\u00e9lectorat socialiste perdu",
        "summary": "Alors que La R\u00e9publique en marche avait fait main basse sur ces terres d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiennes en 2017, beaucoup d\u2019\u00e9lecteurs, et m\u00eame d\u2019\u00e9lus locaux macronistes, ulc\u00e9r\u00e9s par la droitisation du camp pr\u00e9sidentiel, pourraient d\u00e9sormais voter pour la liste PS-Place publique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/270524/en-bretagne-raphael-glucksmann-renoue-avec-l-electorat-socialiste-perdu"
    },
    {
        "title": "Val\u00e9rie Hayer face \u00e0 Mediapart ce mardi 28 mai \u00e0 19 heures",
        "summary": "Mardi 28 mai, Val\u00e9rie Hayer, t\u00eate de liste Renaissance aux \u00e9lections europ\u00e9ennes, sera face \u00e0 la r\u00e9daction de Mediapart dans une \u00e9mission en acc\u00e8s libre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/270524/valerie-hayer-face-mediapart-ce-mardi-28-mai-19-heures"
    },
    {
        "title": "Le tribunal relaxe Fran\u00e7ois B\u00e9gaudeau malgr\u00e9 des propos \u00abind\u00e9niablement\u00bb sexistes",
        "summary": "L\u2019auteur \u00e9tait assign\u00e9 en diffamation pour des propos concernant l\u2019historienne Ludivine Bantigny. Le tribunal a jug\u00e9 que ses termes \u00e9taient \u00abind\u00e9niablement empreints de sexisme\u00bb mais que la diffamation n\u2019\u00e9tait pas caract\u00e9ris\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270524/le-tribunal-relaxe-francois-begaudeau-malgre-des-propos-indeniablement-sexistes"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le massacre \u00e0 Rafah, la gauche met la pression sur Macron",
        "summary": "L\u2019indignation suscit\u00e9e par les frappes isra\u00e9liennes sur un camp de r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens met en relief l\u2019inertie de l\u2019ex\u00e9cutif fran\u00e7ais. De La France insoumise au Parti socialiste, en passant par Les \u00c9cologistes et les communistes, les responsables demandent d\u2019avantage que des mots, des sanctions.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/270524/apres-le-massacre-rafah-la-gauche-met-la-pression-sur-macron"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza: la France ne peut plus \u00eatre complice",
        "summary": "La frappe meurtri\u00e8re qui s\u2019est abattue sur un camp de d\u00e9plac\u00e9s \u00e0 Rafah r\u00e9v\u00e8le, une nouvelle fois, l\u2019extr\u00eame violence de la guerre men\u00e9e par Isra\u00ebl depuis bient\u00f4t huit mois. Les pays occidentaux, dont la France, ne peuvent plus se contenter de condamnations de fa\u00e7ade.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/270524/guerre-gaza-la-france-ne-peut-plus-etre-complice"
    },
    {
        "title": "Rafah: Isra\u00ebl bombarde un camp de d\u00e9plac\u00e9s et fait un carnage",
        "summary": "L\u2019aviation isra\u00e9lienne a bombard\u00e9, dimanche 26 mai au soir, un camp de d\u00e9plac\u00e9s \u00e0 Rafah. Des dizaines de personnes sont mortes br\u00fbl\u00e9es. Ce massacre intervient seulement quelques jours apr\u00e8s que la Cour internationale de justice a demand\u00e9 la fin de l\u2019offensive sur la ville palestinienne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/270524/rafah-israel-bombarde-un-camp-de-deplaces-et-fait-un-carnage"
    },
    {
        "title": "Lutte contre la transphobie: Aurore Berg\u00e9, une ministre effac\u00e9e",
        "summary": "La ministre charg\u00e9e de la lutte contre les discriminations ne bataillera pas au S\u00e9nat, mardi soir, contre la proposition de loi visant \u00e0 interdire aux mineurs toute transition m\u00e9dicale. Le ministre de la sant\u00e9 s\u2019en chargera. Pour Aurore Berg\u00e9, cens\u00e9e incarner le combat contre la transphobie, c\u2019est une occasion rat\u00e9e. Une de plus.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270524/lutte-contre-la-transphobie-aurore-berge-une-ministre-effacee"
    },
    {
        "title": "Changement de genre \u00e0 l\u2019\u00e9tat civil: une proc\u00e9dure \u00ababsurde\u00bb au lieu d\u2019\u00eatre \u00ablibre et gratuite\u00bb",
        "summary": "Face \u00e0 l'offensive r\u00e9actionnaire, les appels se multiplient pour une r\u00e9elle \u00e9galit\u00e9 des droits entre personnes cis- et transgenres. Les associations pointent le changement de genre \u00e0 l\u2019\u00e9tat civil dont la proc\u00e9dure est complexe, parfois humiliante avec un passage quasi-syst\u00e9matique devant un juge.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270524/changement-de-genre-l-etat-civil-une-procedure-absurde-au-lieu-d-etre-libre-et-gratuite"
    }
]