[
    {
        "title": "Participation d\u2019Imane Khelif aux JO: \u00abCes femmes cr\u00e9ent la pol\u00e9mique car elles contreviennent aux fantasmes sur le genre\u00bb",
        "summary": "La boxeuse alg\u00e9rienne Imane Khelif subit une vague de cyberharc\u00e8lement, accus\u00e9e par les sph\u00e8res d\u2019extr\u00eame droite de ne pas \u00eatre une femme alors qu\u2019elle concourt dans cette cat\u00e9gorie. Pour la sociohistorienne Ana\u00efs Bohuon, cette pol\u00e9mique prend racine dans l\u2019histoire m\u00eame du sport olympique, \u00abbastion de la virilit\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/020824/participation-d-imane-khelif-aux-jo-ces-femmes-creent-la-polemique-car-elles-contreviennent-aux-fan"
    },
    {
        "title": "La Bourse de Tokyo d\u00e9visse sur fond de coup de froid g\u00e9n\u00e9ral sur les march\u00e9s",
        "summary": "L\u2019indice Nikkei a perdu 5,8% jeudi alors que la Banque du Japon a resserr\u00e9 ses taux la veille. Mais le Japon est en premi\u00e8re ligne d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne qui touche l\u2019ensemble des march\u00e9s, sur fond de risques de r\u00e9cession aux \u00c9tats-Unis et de d\u00e9ceptions dans le secteur technologique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/020824/la-bourse-de-tokyo-devisse-sur-fond-de-coup-de-froid-general-sur-les-marches"
    },
    {
        "title": "Le judoka m\u00e9daill\u00e9, son fr\u00e8re et Asni\u00e8res: les vies de Maxime-Ga\u00ebl Ngayap Hambou",
        "summary": "M\u00e9daill\u00e9 de bronze dans la cat\u00e9gorie des moins de 90 kilos, l\u2019athl\u00e8te de 23 ans n\u2019a jamais quitt\u00e9 son premier club, \u00e0 Asni\u00e8res. Entre le dojo de sa ville et la gloire olympique, son parcours raconte les succ\u00e8s \u00e9prouvants et pr\u00e9caires du sport amateur, m\u00eame \u00e0 tr\u00e8s haut niveau.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/020824/le-judoka-medaille-son-frere-et-asnieres-les-vies-de-maxime-gael-ngayap-hambou"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e russe grignote l\u2019est de l\u2019Ukraine, Zelensky n\u2019exclut plus des concessions territoriales",
        "summary": "Tirant avantage des probl\u00e8mes d\u2019effectifs et de commandement ukrainiens, la Russie avance lentement mais inexorablement dans le Donbass. Dans ce contexte, le pr\u00e9sident ukrainien a \u00e9voqu\u00e9 pour la premi\u00e8re fois l\u2019id\u00e9e d\u2019un r\u00e9f\u00e9rendum pour d\u00e9cider \u2013 ou non \u2013 de c\u00e9der des territoires \u00e0 Moscou.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/020824/l-armee-russe-grignote-l-est-de-l-ukraine-zelensky-n-exclut-plus-des-concessions-territoriales"
    },
    {
        "title": "Dans l\u2019\u0153il du cyclone: une journ\u00e9e sur le front avec l\u2019infanterie ukrainienne, pr\u00e8s de Toretsk",
        "summary": "Alors que la Russie intensifie ses op\u00e9rations offensives dans l\u2019oblast de Donetsk et que la mobilisation peine \u00e0 remplacer les pertes subies dans le pays, les fantassins ukrainiens sont plus que jamais sous pression. Un reportage de nos partenaires du \u00abKyiv Independent\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/020824/dans-l-oeil-du-cyclone-une-journee-sur-le-front-avec-l-infanterie-ukrainienne-pres-de-toretsk"
    },
    {
        "title": "Lucie Castets cherche la cl\u00e9 pour gouverner",
        "summary": "Autour de Lucie Castets, une \u00e9quipe de proches et les partis du NFP s\u2019organisent pour pousser sa nomination comme premi\u00e8re ministre. M\u00eame si Emmanuel Macron y consentait, les d\u00e9fis structurels d\u2019un gouvernement minoritaire de gauche restent entiers.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/020824/lucie-castets-cherche-la-cle-pour-gouverner"
    },
    {
        "title": "Femmes et v\u00e9lo: le long chemin vers l\u2019\u00e9mancipation",
        "summary": "Devenu symbole de la lutte des suffragettes, le v\u00e9lo est encore aujourd\u2019hui au c\u0153ur des mouvements cyclof\u00e9ministes, qui pr\u00f4nent l\u2019\u00e9mancipation par la bicyclette, malgr\u00e9 de grandes in\u00e9galit\u00e9s de genre dans sa pratique effective au quotidien.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/020824/femmes-et-velo-le-long-chemin-vers-l-emancipation"
    },
    {
        "title": "Entre Creuse et Corr\u00e8ze s\u2019invente une fili\u00e8re bois alternative",
        "summary": "Dans une for\u00eat limousine de plus en plus expos\u00e9e aux app\u00e9tits des m\u00e9ga-scieries et des usines de p\u00e2te \u00e0 papier ou de pellets, les initiatives se multiplient pour assurer la survie d\u2019une fili\u00e8re du bois plus artisanale et plus durable.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/020824/entre-creuse-et-correze-s-invente-une-filiere-bois-alternative"
    },
    {
        "title": "JO, jour 7. Biles ne s\u2019en fait plus, Lebrun marche vers l\u2019histoire",
        "summary": "Durant cette quinzaine olympique, Mediapart propose un tour quotidien des actualit\u00e9s de la comp\u00e9tition sportive et de ses \u00e0-c\u00f4t\u00e9s. Au sommaire du 2 ao\u00fbt: forc\u00e9ment sublime Simone Biles \u00e0 la gymnastique, F\u00e9lix Lebrun remet le \u00abping\u00bb fran\u00e7ais \u00e0 sa place, la diplomatie des tatamis derri\u00e8re Riner, ce tableau des m\u00e9dailles qui rend fou.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/020824/jo-jour-7-biles-ne-s-en-fait-plus-lebrun-marche-vers-l-histoire"
    },
    {
        "title": "Sur le village olympique, le gaspillage alimentaire n\u2019est pas \u00e9vit\u00e9",
        "summary": "Les repas fournis par Sodexo pendant les JOP g\u00e9n\u00e8rent de grosses quantit\u00e9s de d\u00e9chets, selon des t\u00e9moignages recueillis par Mediapart. Seule une partie peut \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e par les associations d\u2019aide aux plus d\u00e9munis.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/020824/sur-le-village-olympique-le-gaspillage-alimentaire-n-est-pas-evite"
    }
]