[
    {
        "title": "\u00abDroit! Loi! Justice!\u00bb: une manifestation monstre en Turquie pour la d\u00e9mocratie",
        "summary": "Des centaines de milliers de personnes se sont rassembl\u00e9es dans la banlieue d\u2019Istanbul pour un meeting du principal parti d\u2019opposition, qui promet de continuer la mobilisation contre le pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdo\u011fan, apr\u00e8s l\u2019arrestation, le 19 mars, d\u2019un de ses membres, le maire de la ville.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/290325/droit-loi-justice-une-manifestation-monstre-en-turquie-pour-la-democratie"
    },
    {
        "title": "Semaine 11 du proc\u00e8s Sarkozy-Kadhafi: sept ans ferme requis contre l\u2019ancien pr\u00e9sident",
        "summary": "D\u00e9but\u00e9e avec les plaidoiries des parties civiles (ONG anticorruption, familles de victimes du DC-10, \u00c9tat de Libye), la semaine s\u2019est conclue par un coup de tonnerre: les r\u00e9quisitions accablantes du Parquet national financier, qui a r\u00e9clam\u00e9 sept ans de prison ferme contre Nicolas Sarkozy.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/290325/semaine-11-du-proces-sarkozy-kadhafi-sept-ans-ferme-requis-contre-l-ancien-president"
    },
    {
        "title": "Les avocats d\u2019un \u00e9tudiant palestinien dans le viseur de Trump d\u00e9noncent une affaire \u00abkafka\u00efenne\u00bb",
        "summary": "Les motifs du placement en d\u00e9tention, d\u00e9but mars de Mahmoud Khalil, jeune dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019universit\u00e9 Columbia, ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9battus, vendredi 28 mars, devant un tribunal du New Jersey. Ses avocats, qui s\u2019efforcent de le faire lib\u00e9rer, mettent en cause les d\u00e9rives de l\u2019administration Trump.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/290325/les-avocats-d-un-etudiant-palestinien-dans-le-viseur-de-trump-denoncent-une-affaire-kafkaienne"
    },
    {
        "title": "Trump impose la peur et l\u2019arbitraire",
        "summary": "L\u2019administration \u00e9tats-unienne a lanc\u00e9 une vague de r\u00e9pression contre les \u00e9tudiants \u00e9trangers qui se sont mobilis\u00e9s pour la Palestine, multipliant les arrestations en vue de les expulser. Leurs avocats d\u00e9noncent des atteintes graves \u00e0 la libert\u00e9 d\u2019expression.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/290325/trump-impose-la-peur-et-l-arbitraire"
    },
    {
        "title": "St\u00e9phane Audoin-Rouzeau: \u00abLa victoire russe est moralement inacceptable, mais ce n\u2019est malheureusement pas une affaire de morale\u00bb",
        "summary": "L\u2019historien sp\u00e9cialiste du fait guerrier est convaincu que \u00abl\u2019Ukraine a perdu la guerre\u00bb, m\u00eame si nous comprenons mal ce qu\u2019est une guerre de position et sommes encore loin de saisir les implications de cette d\u00e9faite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/290325/stephane-audoin-rouzeau-la-victoire-russe-est-moralement-inacceptable-mais-ce-n-est-malheureusem"
    },
    {
        "title": "Brennos, la marque bio saveur masculiniste",
        "summary": "Cette marque de compl\u00e9ments et produits alimentaires \u00e0 destination des sportifs est commercialis\u00e9e dans plusieurs enseignes bio du Pays basque. Mais derri\u00e8re le vernis \u00abhealthy et gluten free\u00bb, elle entretient surtout des rapports \u00e9troits avec la fachosph\u00e8re.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/290325/brennos-la-marque-bio-saveur-masculiniste"
    },
    {
        "title": "Chimamanda Ngozi Adichie explore l\u2019amiti\u00e9 et la sororit\u00e9 dans son nouveau roman",
        "summary": "L\u2019\u00e9crivaine nig\u00e9riane publie un roman choral, \u00abL\u2019Inventaire des r\u00eaves\u00bb\". \"Elle y exalte l\u2019amiti\u00e9 f\u00e9minine et la sororit\u00e9 dans un ouvrage formellement r\u00e9ussi et plus que jamais politique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/290325/chimamanda-ngozi-adichie-explore-l-amitie-et-la-sororite-dans-son-nouveau-roman"
    },
    {
        "title": "Depuis le 7-Octobre, les prisons isra\u00e9liennes ont \u00e9t\u00e9 transform\u00e9es en machines \u00e0 d\u00e9truire",
        "summary": "Les prisonniers palestiniens lib\u00e9r\u00e9s durant la premi\u00e8re phase du cessez-le-feu ont confirm\u00e9 les t\u00e9moignages pr\u00e9c\u00e9dents et les rapports de plusieurs ONG sur l\u2019atrocit\u00e9 du syst\u00e8me carc\u00e9ral en Isra\u00ebl. Mediapart a rencontr\u00e9 en Cisjordanie quatre d\u00e9tenus qui ont r\u00e9cemment recouvr\u00e9 leur libert\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/290325/depuis-le-7-octobre-les-prisons-israeliennes-ont-ete-transformees-en-machines-detruire"
    },
    {
        "title": "La \u00abjoie noire\u00bb c\u00e9l\u00e9br\u00e9e \u00e0 travers un si\u00e8cle de peinture \u00e0 Bruxelles",
        "summary": "Boud\u00e9e par la France, une exposition retrace cent ans de \u00abpeinture figurative panafricaine\u00bb \u00e0 Bruxelles. Un parcours construit autour de la \u00abjoie\u00bb, qui met en avant de nombreux artistes presque jamais vus en Europe.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/290325/la-joie-noire-celebree-travers-un-siecle-de-peinture-bruxelles"
    },
    {
        "title": "La diversit\u00e9 du sommeil animal fait r\u00eaver les scientifiques",
        "summary": "D\u2019abord n\u00e9glig\u00e9 par les scientifiques, le sommeil des animaux fait l\u2019objet de multiples \u00e9tudes depuis une dizaine d\u2019ann\u00e9es. R\u00e9sultat: tous ceux dot\u00e9s de neurones dorment. Mais de mani\u00e8re tr\u00e8s diff\u00e9rente.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/290325/la-diversite-du-sommeil-animal-fait-rever-les-scientifiques"
    }
]