[
    {
        "title": "Le milliardaire d\u2019extr\u00eame droite Pierre-\u00c9douard St\u00e9rin refuse de se pr\u00e9senter devant une commission d\u2019enqu\u00eate",
        "summary": "Le milliardaire et le directeur g\u00e9n\u00e9ral de son projet politique P\u00e9ricl\u00e8s ont d\u00e9clin\u00e9 leur convocation devant la commission d\u2019enqu\u00eate de l\u2019Assembl\u00e9e sur l\u2019organisation des \u00e9lections. Le rapporteur de la commission d\u00e9nonce cette attitude, et annonce une nouvelle convocation pour le 6 mai.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/220425/le-milliardaire-d-extreme-droite-pierre-edouard-sterin-refuse-de-se-presenter-devant-une-commission-d-enqu"
    },
    {
        "title": "Des \u00e9lus de gauche interdits d\u2019entrer en Isra\u00ebl: toujours plus loin dans le black-out",
        "summary": "Les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes ont refus\u00e9 leurs visas d\u2019entr\u00e9e \u00e0 vingt-sept parlementaires et \u00e9lus locaux communistes, \u00e9cologistes et de G\u00e9n\u00e9ration\u00b7s emmen\u00e9s par une association. Ils d\u00e9noncent un \u00abd\u00e9lit d\u2019opinion\u00bb et appellent le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 r\u00e9agir \u00e0 cette \u00abhumiliation d\u2019\u00c9tat\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/220425/des-elus-de-gauche-interdits-d-entrer-en-israel-toujours-plus-loin-dans-le-black-out"
    },
    {
        "title": "Au Maghreb, l\u2019Ukraine n\u2019est pas la Palestine",
        "summary": "L\u2019invasion de l\u2019Ukraine est de peu de poids face \u00e0 la centralit\u00e9 de la question palestinienne dans la culture politique et l\u2019imaginaire collectif des soci\u00e9t\u00e9s du Maghreb. D\u00e9but avril, des manifestations contre les attaques isra\u00e9liennes ont mobilis\u00e9 de Rabat \u00e0 Tunis, en passant par Alger.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/220425/au-maghreb-l-ukraine-n-est-pas-la-palestine"
    },
    {
        "title": "Jeunes: comment grandir dans un monde qui d\u00e9raille?",
        "summary": "R\u00e9seaux sociaux, pression scolaire, n\u00e9olib\u00e9ralisme, monde qui br\u00fble: les g\u00e9n\u00e9rations qui viennent ont des raisons de ne pas aller bien. Et quand elles s\u2019engagent, elles sont regard\u00e9es de haut ou avec crainte. Un \u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb sp\u00e9cial sur nos faillites face aux jeunes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/220425/jeunes-comment-grandir-dans-un-monde-qui-deraille-0"
    },
    {
        "title": "Les mus\u00e9es fran\u00e7ais tardent \u00e0 retourner les restes de leurs anc\u00eatres aux peuples d\u2019Australie",
        "summary": "Des groupes autochtones r\u00e9clament depuis plusieurs d\u00e9cennies le retour d\u2019ossements et de cr\u00e2nes conserv\u00e9s dans des mus\u00e9es publics. Une proc\u00e9dure visant \u00e0 en restituer certains est en cours, mais de nombreux acteurs pointent les lenteurs de la France.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/220425/les-musees-francais-tardent-retourner-les-restes-de-leurs-ancetres-aux-peuples-d-australie"
    },
    {
        "title": "Restes humains dans des mus\u00e9es: l\u2019outre-mer r\u00e9clame ses morts de l\u2019\u00e9poque coloniale",
        "summary": "La restitution des restes humains conserv\u00e9s dans les collections publiques des mus\u00e9es est encadr\u00e9e par une loi pour les demandes des pays \u00e9trangers, mais l\u2019\u00c9tat argue d\u2019un vide juridique pour r\u00e9pondre aux revendications de la Guyane et de La R\u00e9union.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/220425/restes-humains-dans-des-musees-l-outre-mer-reclame-ses-morts-de-l-epoque-coloniale"
    },
    {
        "title": "Dans certains h\u00f4pitaux publics, \u00abon vend les bijoux de famille\u00bb au priv\u00e9",
        "summary": "Faute de fonds pour investir dans du mat\u00e9riel lourd ou face aux difficult\u00e9s de recrutement, des \u00e9tablissements c\u00e8dent la gestion d\u2019une partie de leurs activit\u00e9s m\u00e9dicales \u00e0 des acteurs priv\u00e9s. Des m\u00e9canismes critiqu\u00e9s par des soignants qui d\u00e9noncent des d\u00e9rives.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/220425/dans-certains-hopitaux-publics-vend-les-bijoux-de-famille-au-prive"
    },
    {
        "title": "En panne de croissance, le Canada va droit vers la crise",
        "summary": "La guerre douani\u00e8re d\u00e9clench\u00e9e par Donald Trump menace une \u00e9conomie tr\u00e8s d\u00e9pendante des \u00c9tats-Unis, et d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s affaiblie depuis cinq ans. \u00c0 l\u2019issue des \u00e9lections parlementaires du 28 avril, le d\u00e9fi du prochain gouvernement sera de d\u00e9finir un nouveau mod\u00e8le.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/220425/en-panne-de-croissance-le-canada-va-droit-vers-la-crise"
    },
    {
        "title": "\u00abUn espace jeunesse, c\u2019est un poumon dans un quartier\u00bb: une d\u00e9cision du maire suscite la col\u00e8re \u00e0 Saint-Denis",
        "summary": "La municipalit\u00e9 veut fermer trois espaces d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la jeunesse. Une annonce soudaine qui suscite une vague d\u2019indignation dans la deuxi\u00e8me plus grosse ville d\u2019\u00cele-de-France, tant chez les jeunes que chez les agents.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/220425/un-espace-jeunesse-c-est-un-poumon-dans-un-quartier-une-decision-du-maire-suscite-la-colere-saint-denis"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Buenos Aires, l\u2019hommage au \u00abpape des bidonvilles\u00bb",
        "summary": "Dans la Villa 21-24, un bidonville de Buenos Aires o\u00f9 Fran\u00e7ois avait ses habitudes, l\u2019annonce de la mort du souverain pontife, emport\u00e9 par un AVC le lundi de P\u00e2ques, a provoqu\u00e9 une vive \u00e9motion.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/220425/buenos-aires-l-hommage-au-pape-des-bidonvilles"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9sillusions d\u2019un jeune policier prometteur confront\u00e9 aux d\u00e9rives de sa brigade",
        "summary": "Fils de policier, major de sa promotion, Evan L. \u00e9tait promis au plus bel avenir. Jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il d\u00e9couvre les exc\u00e8s et les m\u00e9thodes quotidiennes de ses coll\u00e8gues, parfois au m\u00e9pris de la loi.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230425/les-desillusions-d-un-jeune-policier-prometteur-confronte-aux-derives-de-sa-brigade"
    },
    {
        "title": "Jeunes: comment grandir dans un monde qui d\u00e9raille?",
        "summary": "R\u00e9seaux sociaux, pression scolaire, n\u00e9olib\u00e9ralisme, monde qui br\u00fble: les g\u00e9n\u00e9rations qui viennent ont des raisons de ne pas aller bien. Et quand elles s\u2019engagent, elles sont regard\u00e9es de haut ou avec crainte. Un \u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb sp\u00e9cial sur nos faillites face aux jeunes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/220425/jeunes-comment-grandir-dans-un-monde-qui-deraille"
    },
    {
        "title": "En Guadeloupe, l\u2019\u00c9tat reprend en main les cantines d\u2019une \u00e9cole \u00e0 bout de souffle",
        "summary": "Pouss\u00e9 par la col\u00e8re croissante des parents, l\u2019\u00c9tat vient de proposer aux communes de l\u2019\u00eele un plan in\u00e9dit pour r\u00e9viser en profondeur les cantines et l\u2019organisation de la pause m\u00e9ridienne dans les \u00e9coles primaires. Une r\u00e9ponse jug\u00e9e insuffisante face au manque de moyens de l\u2019enseignement public guadeloup\u00e9en.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230425/en-guadeloupe-l-etat-reprend-en-main-les-cantines-d-une-ecole-bout-de-souffle"
    },
    {
        "title": "Dans le Doubs, on \u00e9quipe de GPS des oiseaux pour mieux les prot\u00e9ger",
        "summary": "Dans le Doubs, des chercheurs utilisent des balises GPS pour sauver des b\u00e9cassines des marais nicheuses, en danger critique d\u2019extinction en France. Mais la gravit\u00e9 du p\u00e9ril est contest\u00e9e. Au point que la chasse de ces oiseaux reste autoris\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/230425/dans-le-doubs-equipe-de-gps-des-oiseaux-pour-mieux-les-proteger"
    }
]