[
    {
        "title": "Le \u00abdroit \u00e0 l\u2019aide \u00e0 mourir\u00bb sur le chemin de l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "La commission des affaires sociales de l\u2019Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9 vendredi 2 mai la proposition de loi ouvrant la voie \u00e0 la l\u00e9galisation du suicide assist\u00e9 pour les malades incurables. Le texte sera d\u00e9battu en pl\u00e9ni\u00e8re \u00e0 partir du 12 mai.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/030525/le-droit-l-aide-mourir-sur-le-chemin-de-l-assemblee"
    },
    {
        "title": "En Ukraine, Zelensky refuse de \u00abjouer\u00bb avec les courtes tr\u00eaves propos\u00e9es par la Russie",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien estime la tr\u00eave propos\u00e9e par son homologue russe pour les comm\u00e9morations de la Seconde Guerre mondiale \u00e0 Moscou, du 8 au 10 mai, trop courte pour des pourparlers s\u00e9rieux. Il affirme aussi ne pas pouvoir garantir la s\u00e9curit\u00e9 des dirigeants pr\u00e9sents.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/030525/en-ukraine-zelensky-refuse-de-jouer-avec-les-courtes-treves-proposees-par-la-russie"
    },
    {
        "title": "En Australie, les travaillistes remportent les l\u00e9gislatives",
        "summary": "Le candidat travailliste Anthony Albanese a revendiqu\u00e9 la victoire. Le chef de file de l\u2019opposition conservatrice, Peter Dutton, a perdu son si\u00e8ge et dit assumer l\u2019enti\u00e8re responsabilit\u00e9 de la d\u00e9faite de son camp.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/030525/en-australie-les-travaillistes-remportent-les-legislatives"
    },
    {
        "title": "Steve Witkoff, l\u2019homme de Trump pour faire la paix\u2026 et des affaires",
        "summary": "Le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis a choisi ce proche ayant fait fortune dans l\u2019immobilier pour mener sa diplomatie tous azimuts. Son nom circule d\u00e9sormais pour devenir son prochain conseiller \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 nationale. Beaucoup raillent son inexp\u00e9rience et anticipent des \u00e9checs cinglants. Le probl\u00e8me pourrait \u00eatre ailleurs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/030525/steve-witkoff-l-homme-de-trump-pour-faire-la-paix-et-des-affaires"
    },
    {
        "title": "Accord sur les minerais ukrainiens: de quoi parle-t-on?",
        "summary": "Le partenariat sign\u00e9 mercredi entre Kyiv et Washington ouvre la voie \u00e0 l\u2019exploitation, par des soci\u00e9t\u00e9s \u00e9tats-uniennes, des minerais, gaz et p\u00e9trole ukrainiens. Mais les connaissances sur ces ressources sont sommaires et datent d\u2019une autre \u00e9poque.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/030525/accord-sur-les-minerais-ukrainiens-de-quoi-parle-t"
    },
    {
        "title": "La Russie projette aussi des actions violentes pour fausser les \u00e9lections en Europe",
        "summary": "Des saboteurs circulent en Europe, o\u00f9 ils doivent op\u00e9rer lors de prochaines \u00e9lections. Ils ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s dans les Balkans, notamment par un n\u00e9onazi bulgare recherch\u00e9 par la justice fran\u00e7aise pour \u00eatre l\u2019auteur des mains rouges sur le M\u00e9morial de la Shoah \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/030525/la-russie-projette-aussi-des-actions-violentes-pour-fausser-les-elections-en-europe"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le \u00abtrauma\u00bb de novembre, la Roumanie cherche la sortie de crise",
        "summary": "Les Roumains sont de nouveau appel\u00e9s aux urnes dimanche, apr\u00e8s l\u2019annulation du scrutin de novembre, qui avait donn\u00e9 une large avance \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite prorusse. R\u00e9cit d\u2019une fin de campagne tumultueuse depuis Bucarest.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/030525/apres-le-trauma-de-novembre-la-roumanie-cherche-la-sortie-de-crise"
    },
    {
        "title": "Voyeurisme, exhibitionnisme: dans les piscines, un ph\u00e9nom\u00e8ne encore insuffisamment combattu",
        "summary": "Les t\u00e9moignages de violences sexistes et sexuelles dans les piscines affluent. Comment lutter? Les gestionnaires misent surtout sur la formation de leur personnel. Dans certaines structures, la r\u00e9flexion va jusqu\u2019\u00e0 r\u00e9interroger la mixit\u00e9 des douches et vestiaires.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/030525/voyeurisme-exhibitionnisme-dans-les-piscines-un-phenomene-encore-insuffisamment-combattu"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9lit de faci\u00e8s des sciences de la conservation",
        "summary": "En mati\u00e8re d\u2019orientation des recherches sur la protection de la nature, la pr\u00e9tendue objectivit\u00e9 scientifique laisse la place \u00e0 toutes sortes de biais et de conformismes. Des pr\u00e9f\u00e9rences subjectives qui affaiblissent les efforts de conservation.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/030525/le-delit-de-facies-des-sciences-de-la-conservation"
    },
    {
        "title": "Chikungunya: \u00abOn assiste \u00e0 une acc\u00e9l\u00e9ration des \u00e9mergences d\u2019arboviroses chez l\u2019homme\u00bb",
        "summary": "La R\u00e9union conna\u00eet sa deuxi\u00e8me \u00e9pid\u00e9mie de chikungunya, virus transmis par le moustique-tigre, qui \u00e9tend son territoire avec la hausse des temp\u00e9ratures, y compris en m\u00e9tropole. La dengue, Zika ou la fi\u00e8vre jaune appartiennent \u00e0 la m\u00eame famille de maladies, en expansion.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/030525/chikungunya-assiste-une-acceleration-des-emergences-d-arboviroses-chez-l-homme"
    },
    {
        "title": "Ma\u00eetrise des Hauts-de-Seine: des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves d\u00e9noncent en ch\u0153ur la gestion financi\u00e8re",
        "summary": "Dans des courriers consult\u00e9s par La Lettre du musicien, un collectif de parents alerte sur la gestion financi\u00e8re de la structure, \u00e9galement \u00e9pingl\u00e9e par la commission parlementaire sur les violences dans la culture. Il s\u2019\u00e9tonne de frais non justifi\u00e9s et des salaires des dirigeants.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/040525/maitrise-des-hauts-de-seine-des-parents-d-eleves-denoncent-en-choeur-la-gestion-financiere"
    },
    {
        "title": "Viols de guerre au Kosovo: un homme a bris\u00e9 le silence",
        "summary": "Ramadan Nishori a brav\u00e9 la honte et la douleur. Mi-avril, cet Albanais de 48 ans a racont\u00e9 publiquement son viol, subi en septembre 1998. Un moment qualifi\u00e9 d\u2019historique par la presse des Balkans, o\u00f9 ce crime de guerre a fait des ravages.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/040525/viols-de-guerre-au-kosovo-un-homme-brise-le-silence"
    },
    {
        "title": "Quand le penseur \u00e9tats-unien Mike Davis enqu\u00eatait sur le chaos climatique",
        "summary": "Deux textes in\u00e9dits du chercheur activiste disparu en 2022 viennent d\u2019\u00eatre traduits en fran\u00e7ais et publi\u00e9s dans un livre. Ils \u00e9clairent sur les racines sinueuses de la conscience \u00e9cologique ainsi que sur l\u2019utopie urbaine comme r\u00e9ponse au changement climatique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/040525/quand-le-penseur-etats-unien-mike-davis-enquetait-sur-le-chaos-climatique"
    }
]