[
    {
        "title": "Alliance LR-RN: la sph\u00e8re Bollor\u00e9 en campagne active",
        "summary": "Depuis une semaine, les antennes de Vincent Bollor\u00e9 promeuvent largement l\u2019alliance du Rassemblement national et d\u2019\u00c9ric Ciotti, que le milliardaire breton a rencontr\u00e9 d\u00e8s le lendemain des europ\u00e9ennes. Plusieurs chroniqueurs et autres habitu\u00e9s des plateaux de CNews seront d\u2019ailleurs candidats sous cette double banni\u00e8re.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140624/alliance-lr-rn-la-sphere-bollore-en-campagne-active"
    },
    {
        "title": "Partout en Europe, l\u2019extr\u00eame droite a surf\u00e9 sur la peur de l\u2019immigration",
        "summary": "Dans des pays comme l\u2019Allemagne, l\u2019Autriche, les Pays-Bas, l\u2019Italie ou la France, o\u00f9 l\u2019extr\u00eame droite a grimp\u00e9 lors du scrutin du 9 juin, la question migratoire a \u00e9t\u00e9 largement instrumentalis\u00e9e, sur fond de d\u00e9sinformation et de discours de haine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/140624/partout-en-europe-l-extreme-droite-surfe-sur-la-peur-de-l-immigration"
    },
    {
        "title": "\u00c0 B\u00e9ziers, une soir\u00e9e M\u00e9nard-Montebourg entre souverainisme et confusionnisme",
        "summary": "Le maire de B\u00e9ziers a accueilli jeudi l\u2019ex-ministre socialiste en grande pompe sur les planches du th\u00e9\u00e2tre municipal. Pendant pr\u00e8s de deux heures, les deux hommes ont affich\u00e9 une amiti\u00e9 et une proximit\u00e9 nouvelles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/140624/beziers-une-soiree-menard-montebourg-entre-souverainisme-et-confusionnisme"
    },
    {
        "title": "Nouveau Front populaire: un programme \u00e9conomique d\u2019alternative au macronisme",
        "summary": "Pr\u00e9sent\u00e9 le 14 juin, le programme \u00e9conomique de l\u2019alliance de gauche est classiquement social-d\u00e9mocrate: il met l\u2019accent sur le r\u00f4le de l\u2019\u00c9tat, la lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s et le d\u00e9tricotage des r\u00e9formes macronistes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/140624/nouveau-front-populaire-un-programme-economique-d-alternative-au-macronisme"
    },
    {
        "title": "Gabriel Zucman: \u00abLa France pourrait, d\u00e8s la mi-juillet, taxer efficacement les ultrariches\u00bb",
        "summary": "Coupl\u00e9 \u00e0 une taxe anti-exil fiscal, un imp\u00f4t sur la fortune est possible \u00e0 l\u2019\u00e9chelle d\u2019un seul pays comme la France, estime l\u2019\u00e9conomiste Gabriel Zucman. Il n\u2019y a donc pas de fatalit\u00e9, selon lui, \u00e0 subir l\u2019exode fiscal des plus riches si l\u2019on veut les taxer davantage.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/140624/gabriel-zucman-la-france-pourrait-des-la-mi-juillet-taxer-efficacement-les-ultrariches"
    },
    {
        "title": "\u00abRupture, bifurcation, transformation\u00bb: le programme en trois actes du Nouveau Front populaire",
        "summary": "Plus resserr\u00e9 que le programme de la Nupes, le \u00abcontrat de l\u00e9gislature\u00bb de la coalition de gauche pour les l\u00e9gislatives t\u00e9moigne des efforts faits par toutes les forces politiques pour trouver un subtil \u00e9quilibre, sans sacrifier la volont\u00e9 de rompre avec le macronisme.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/140624/rupture-bifurcation-transformation-le-programme-en-trois-actes-du-nouveau-front-populaire"
    },
    {
        "title": "Georges Matharan, le vid\u00e9aste identitaire au pass\u00e9 \u00e9tudiant encombrant",
        "summary": "Avec ses plus de 150 000 abonn\u00e9s, le youtubeur est devenu l\u2019un des porte-parole de la droite identitaire sur Internet. Pass\u00e9 par Sciences Po Lille, il y a laiss\u00e9 un mauvais souvenir. Lui r\u00e9fute toutes les accusations port\u00e9es par ses anciens camarades de promo.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/140624/georges-matharan-le-videaste-identitaire-au-passe-etudiant-encombrant"
    },
    {
        "title": "\u00c0 gauche, un front populaire, \u00e0 droite, un front mortif\u00e8re. \u00abAbonnez-vous\u00bb avec Mathieu Dejean et Youmni Kezzouf",
        "summary": "Lundi 17 juin, \u00e0 partir de 19 heures, sur la cha\u00eene Twitch de Mediapart, Mathieu Dejean et Youmni Kezzouf r\u00e9pondront \u00e0 toutes vos questions sur le Nouveau Front populaire et sur l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/140624/gauche-un-front-populaire-droite-un-front-mortifere-abonnez-vous-avec-mathieu-dejean-et-youmni-kezzouf"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s Gard\u00e8re, la d\u00e9fense tente de sauver les meubles",
        "summary": "Les avocats de l\u2019ex-pr\u00e9fet Alain Gard\u00e8re et du promoteur Antonio De Sousa ont plaid\u00e9 la cl\u00e9mence, mercredi et jeudi, apr\u00e8s le r\u00e9quisitoire du parquet de Paris. Le jugement sera rendu en octobre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140624/au-proces-gardere-la-defense-tente-de-sauver-les-meubles"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fendre la coop\u00e9ration contre la logique \u00e9conomique",
        "summary": "L\u2019\u00e9conomiste \u00c9loi Laurent d\u00e9fend l\u2019id\u00e9e que la coop\u00e9ration est au c\u0153ur de la prosp\u00e9rit\u00e9 humaine, mais qu\u2019elle est de plus en plus contest\u00e9e et remplac\u00e9e par la logique \u00e9conomique. Une crise qui met en p\u00e9ril notre environnement et notre soci\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/140624/defendre-la-cooperation-contre-la-logique-economique"
    },
    {
        "title": "Alliance LR-RN: la sph\u00e8re Bollor\u00e9 en campagne active",
        "summary": "Depuis une semaine, les antennes de Vincent Bollor\u00e9 promeuvent largement l\u2019alliance du Rassemblement national et d\u2019\u00c9ric Ciotti, que le milliardaire breton a rencontr\u00e9 d\u00e8s le lendemain des europ\u00e9ennes. Plusieurs chroniqueurs et autres habitu\u00e9s des plateaux de CNews seront d\u2019ailleurs candidats sous cette double banni\u00e8re.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/140624/alliance-lr-rn-la-sphere-bollore-en-campagne-active"
    },
    {
        "title": "En direct: suivez les mobilisations contre l\u2019extr\u00eame droite dans toute la France",
        "summary": "\u00c0 l\u2019appel de cinq syndicats, le peuple de gauche d\u00e9file samedi en France pour faire front contre l\u2019extr\u00eame droite en vue des \u00e9lections l\u00e9gislatives des 30 juin et 7 juillet.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/150624/en-direct-suivez-les-mobilisations-contre-l-extreme-droite-dans-toute-la-france"
    },
    {
        "title": "Front populaire: la mobilisation des f\u00e9ministes entrav\u00e9e par le choix d\u2019Adrien Quatennens",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019accord d\u2019union entre les principaux partis de gauche, les f\u00e9ministes ont tent\u00e9 de convaincre La France insoumise de renoncer \u00e0 investir Adrien Quatennens. En vain. Dans la majorit\u00e9 sortante, Damien Abad et J\u00e9r\u00f4me Peyrat sont \u00e9galement candidats.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/150624/front-populaire-la-mobilisation-des-feministes-entravee-par-le-choix-d-adrien-quatennens"
    },
    {
        "title": "Nanterre en campagne: l\u2019espoir de Nordine",
        "summary": "La ville des Hauts-de-Seine va vivre la possible bascule politique des l\u00e9gislatives, avec en toile de fond l\u2019anniversaire de la mort du jeune Nahel, l\u2019enfant de la cit\u00e9 Pablo-Picasso abattu par un policier en juin dernier. Un drame suivi de nuits d\u2019\u00e9meutes et de r\u00e9volte. Mais l\u2019histoire est plus longue, elle se raconte dans les pas du militant des quartiers populaires Nordine Iznasni.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/150624/nanterre-en-campagne-l-espoir-de-nordine"
    },
    {
        "title": "\u00abPas confiant mais combatif\u00bb: dans l\u2019Eure, la campagne d\u2019un d\u00e9put\u00e9 socialiste cern\u00e9 par le RN",
        "summary": "Le socialiste Philippe Brun est le d\u00e9put\u00e9 sortant de la 4e circonscription de l\u2019Eure, la derni\u00e8re du d\u00e9partement \u00e0 ne pas \u00eatre tomb\u00e9e dans les mains du Rassemblement national. D\u00e8s la dissolution de l\u2019Assembl\u00e9e, il est reparti sur le terrain sans attendre les r\u00e9sultats des n\u00e9gociations du Nouveau Front populaire. Mediapart l\u2019a suivi pendant les premiers jours de cette campagne \u00e9clair.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/150624/pas-confiant-mais-combatif-dans-l-eure-la-campagne-d-un-depute-socialiste-cerne-par-le-rn"
    },
    {
        "title": "Hendrik Davi, mis sur la touche par LFI: \u00abNos adversaires vont s\u2019en donner \u00e0 c\u0153ur joie\u00bb",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 insoumis sortant de Marseille, \u00e9cart\u00e9, comme quatre autres coll\u00e8gues, par la direction de LFI, revient sur la mani\u00e8re dont il a v\u00e9cu sa \u00abpurge\u00bb pour les l\u00e9gislatives, et s'inqui\u00e8te des r\u00e9percussions de cette crise ouverte sur le Front populaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/150624/hendrik-davi-mis-sur-la-touche-par-lfi-nos-adversaires-vont-s-en-donner-coeur-joie"
    },
    {
        "title": "Trois ans de prison avec sursis requis contre le patron du CNC Dominique Boutonnat",
        "summary": "Jug\u00e9 pour agression sexuelle sur son filleul, Dominique Boutonnat a seulement reconnu des \u00abbaisers consentis\u00bb avec ce jeune homme qui le consid\u00e9rait comme \u00abun second p\u00e8re\u00bb. Le parquet de Nanterre balay\u00e9 des explications \u00abinvraisemblables\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/150624/trois-ans-de-prison-avec-sursis-requis-contre-le-patron-du-cnc-dominique-boutonnat"
    },
    {
        "title": "Trafic de drogue \u00e0 Canteleu: le proc\u00e8s pi\u00e9tine",
        "summary": "Trois semaines apr\u00e8s l\u2019ouverture d\u2019un proc\u00e8s qui devait juger d\u2019un vaste trafic de drogue auquel une maire et son conseiller sont soup\u00e7onn\u00e9s d\u2019avoir particip\u00e9, les d\u00e9bats n\u2019avancent pas. En cause, l\u2019absence \u00e0 l\u2019audience des principaux pr\u00e9venus.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/150624/trafic-de-drogue-canteleu-le-proces-pietine"
    },
    {
        "title": "Investitures LFI: des voix critiques de M\u00e9lenchon d\u00e9noncent une \u00abpurge\u00bb",
        "summary": "Plusieurs d\u00e9put\u00e9s sortants de La France insoumise ayant par le pass\u00e9 critiqu\u00e9 la ligne de Jean-Luc M\u00e9lenchon se sont vu retirer leur investiture aux \u00e9lections l\u00e9gislatives. L\u2019indignation est g\u00e9n\u00e9rale au sein du Nouveau Front populaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/150624/investitures-lfi-des-voix-critiques-de-melenchon-denoncent-une-purge"
    },
    {
        "title": "Sanctions contre Isra\u00ebl aux Jeux olympiques: le CIO sous pression",
        "summary": "Plusieurs associations de soutien au peuple palestinien et des partis de gauche demandent que les m\u00eames sanctions que celles impos\u00e9es \u00e0 la Russie soient appliqu\u00e9es aux athl\u00e8tes isra\u00e9liens. Le CIO est pour l\u2019instant inflexible.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/150624/sanctions-contre-israel-aux-jeux-olympiques-le-cio-sous-pression"
    },
    {
        "title": "Ces Russes qui veulent d\u00e9sinformer la France",
        "summary": "Plong\u00e9e dans la machine \u00e0 d\u00e9sinformer du Kremlin, qui diffuse ces messages visant, selon les services secrets fran\u00e7ais, \u00ab\u00e0 amplifier les dissensions et les fractures internes \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise\u00bb\" \"et \u00e0 influencer dans un sens qui lui soit favorable la vie politique fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/150624/ces-russes-qui-veulent-desinformer-la-france"
    },
    {
        "title": "Massacre de Waan Yaat: l\u2019irr\u00e9parable fiasco d\u2019une justice coloniale",
        "summary": "Les familles des dix militants ind\u00e9pendantistes kanak tomb\u00e9s dans une embuscade tendue par des colons en 1984 en Nouvelle-Cal\u00e9donie n\u2019ont jamais obtenu justice. Retour sur un scandale d\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/150624/massacre-de-waan-yaat-l-irreparable-fiasco-d-une-justice-coloniale"
    }
]