[
    {
        "title": "Face \u00e0 un \u00abmonde de dangers\u00bb, Macron pr\u00e9pare la France \u00e0 des sacrifices budg\u00e9taires",
        "summary": "Emmanuel Macron a pos\u00e9 des mots graves sur la situation internationale, mercredi 5 mars, lors d\u2019une allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e. Actant le d\u00e9but d\u2019une \u00abnouvelle \u00e8re\u00bb o\u00f9 \u00abla menace revient \u00e0 l\u2019est\u00bb, le chef de l\u2019\u00c9tat a tent\u00e9 de pr\u00e9parer les esprits \u00e0 des choix budg\u00e9taires radicaux pour financer l\u2019effort de d\u00e9fense.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/050325/face-un-monde-de-dangers-macron-prepare-la-france-des-sacrifices-budgetaires"
    },
    {
        "title": "La dissuasion fran\u00e7aise \u00abeurop\u00e9enne\u00bb\u00a0fracture la classe politique",
        "summary": "L\u2019arsenal nucl\u00e9aire fran\u00e7ais est cens\u00e9 prot\u00e9ger les \u00abint\u00e9r\u00eats vitaux\u00bb du pays. Remise en avant par Emmanuel Macron, la \u00abdimension europ\u00e9enne\u00bb de ces int\u00e9r\u00eats vitaux suscite une grande m\u00e9fiance parmi des forces tr\u00e8s diff\u00e9rentes de l\u2019opposition. Mais de quoi parle-t-on?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/050325/la-dissuasion-francaise-europeenne-fracture-la-classe-politique"
    },
    {
        "title": "Europe: ce que veut dire une d\u00e9fense autonome",
        "summary": "Sans le parapluie des \u00c9tats-Unis et face \u00e0 un voisin mena\u00e7ant comme la Russie, les pays europ\u00e9ens sont-ils d\u00e9munis? Plusieurs raisons justifient un effort de d\u00e9fense, mais l\u2019argent ne peut pas tout.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/050325/europe-ce-que-veut-dire-une-defense-autonome"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s des ge\u00f4liers de l\u2019\u00c9tat islamique, la communion entre les ex-otages et la famille d\u2019un terroriste",
        "summary": "Des membres de la famille de Salim Benghalem sont venus raconter leur honte, leurs aveuglements et leur douleur face aux agissements de leur enfant, de leur fr\u00e8re. Des t\u00e9moignages d\u2019une force rare qui ont suscit\u00e9 la compassion des victimes du tortionnaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050325/au-proces-des-geoliers-de-l-etat-islamique-la-communion-entre-les-ex-otages-et-la-famille-d-un-terroriste"
    },
    {
        "title": "Loi contre le narcotrafic: la droite tente d\u2019imposer des \u00abportes d\u00e9rob\u00e9es\u00bb dans les messageries chiffr\u00e9es",
        "summary": "Les s\u00e9nateurs ont adopt\u00e9 un amendement, soutenu par Bruno Retailleau et G\u00e9rald Darmanin, qui imposerait des \u00abbackdoors\u00bb dans les syst\u00e8mes de chiffrement des messageries s\u00e9curis\u00e9es. Les d\u00e9put\u00e9s pourraient revenir sur cette mesure d\u00e9cri\u00e9e par les experts en cybers\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050325/loi-contre-le-narcotrafic-la-droite-tente-d-imposer-des-portes-derobees-dans-les-messageries-chiffrees"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Dieppe, une filiale du groupe Avril et son sous-traitant condamn\u00e9s pour la mort de deux salari\u00e9s",
        "summary": "Saipol, filiale du g\u00e9ant fran\u00e7ais des huiles et producteur d\u2019agrocarburant, ainsi que la soci\u00e9t\u00e9 SNAD, son sous-traitant, ont \u00e9t\u00e9 reconnues coupables d\u2019avoir \u00abcaus\u00e9 involontairement la mort\u00bb de St\u00e9phane G. et Alexandre F., d\u00e9c\u00e9d\u00e9s en 2018 lors d\u2019une explosion.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/050325/dieppe-une-filiale-du-groupe-avril-et-son-sous-traitant-condamnes-pour-la-mort-de-deux-salaries"
    },
    {
        "title": "Berlin pr\u00eat\u00a0\u00e0 investir des centaines de milliards d\u2019euros pour son arm\u00e9e et sa relance \u00e9conomique",
        "summary": "Face \u00e0 une \u00e9conomie en crise et au risque d\u2019une d\u00e9fection militaire am\u00e9ricaine en Europe, la coalition en cours de formation entre sociaux-d\u00e9mocrates et conservateurs a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019ouvrir les vannes du cr\u00e9dit. C\u2019est le d\u00e9but de la fin du fameux \u00abfrein \u00e0 l\u2019endettement\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/050325/berlin-pret-investir-des-centaines-de-milliards-d-euros-pour-son-armee-et-sa-relance-economique"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lyon, la d\u00e9rive vers l\u2019extr\u00eame droite du Simone, caf\u00e9 et coworking catho",
        "summary": "\u00c9tiquet\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent \u00abcatho de gauche\u00bb, le caf\u00e9 lyonnais Le Simone organise des conf\u00e9rences sur des th\u00e9matiques vari\u00e9es. Mais la reprise du bureau de l\u2019association par des b\u00e9n\u00e9voles li\u00e9s \u00e0 des mouvances traditionalistes et r\u00e9actionnaires a ent\u00e9rin\u00e9 son glissement tr\u00e8s \u00e0 droite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050325/lyon-la-derive-vers-l-extreme-droite-du-simone-cafe-et-coworking-catho"
    },
    {
        "title": "\u00abJe m\u2019en fiche de ton handicap\u00bb: aux espaces verts de Paris, des discriminations \u00e0 la pelle",
        "summary": "Une dizaine de salari\u00e9s et ex-employ\u00e9s de la direction des espaces verts et de l\u2019environnement t\u00e9moignent de situations de maltraitance et de discrimination en raison de leur handicap, mental ou physique. La ville assure poursuivre\" \"\u00abde mani\u00e8re constante ses efforts en mati\u00e8re d\u2019inclusion\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050325/je-m-en-fiche-de-ton-handicap-aux-espaces-verts-de-paris-des-discriminations-la-pelle"
    },
    {
        "title": "Caisse des d\u00e9p\u00f4ts: Romanet et Jouyet condamn\u00e9s pour des contrats de complaisance avec Bauer",
        "summary": "Dans cette affaire de favoritisme, Augustin de Romanet a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 huit mois de prison avec sursis et 200 000 euros d\u2019amende, Jean-Pierre Jouyet \u00e0 une amende de 30 000 euros, et Alain Bauer \u00e0 12 mois de prison avec sursis et 375 000 euros d\u2019amende.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050325/caisse-des-depots-romanet-et-jouyet-condamnes-pour-des-contrats-de-complaisance-avec-bauer"
    },
    {
        "title": "Deux communes bretonnes ont bu pendant des ann\u00e9es une eau empoisonn\u00e9e aux polluants \u00e9ternels",
        "summary": "\u00c0 l\u2019\u00e9t\u00e9 2024, le captage d\u2019eau potable qui alimentait Rostrenen et Plouguern\u00e9vel (C\u00f4tes-d\u2019Armor) a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9. Trop contamin\u00e9 aux PFAS. Des taux alarmants avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s d\u00e8s 2017, d\u00e9passant m\u00eame les limites sanitaires. \u00c0 ce jour, la population n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 explicitement inform\u00e9e par les pouvoirs publics.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060325/deux-communes-bretonnes-ont-bu-pendant-des-annees-une-eau-empoisonnee-aux-polluants-eternels"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s des financements libyens, sur les traces d\u2019un certain \u00abA.\u00a0D.\u00bb",
        "summary": "Alexandre Djouhri a ni\u00e9 ses d\u00e9marches pour effacer l\u2019ardoise fiscale du Libyen Bachir Saleh. Mais l\u2019utilisation des comptes des richissimes cousins saoudiens pour blanchir l\u2019argent de l\u2019interm\u00e9diaire a \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9e lors de l\u2019audition d\u2019un ancien banquier suisse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060325/au-proces-des-financements-libyens-sur-les-traces-d-un-certain-d"
    },
    {
        "title": "Deux communes bretonnes ont bu pendant des ann\u00e9es une eau empoisonn\u00e9e aux polluants \u00e9ternels",
        "summary": "\u00c0 l\u2019\u00e9t\u00e9 2024, le captage d\u2019eau potable qui alimentait Rostrenen et Plouguern\u00e9vel (C\u00f4tes-d\u2019Armor) a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9. Trop contamin\u00e9 aux PFAS. Des taux alarmants avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s d\u00e8s 2017, d\u00e9passant m\u00eame les limites sanitaires. \u00c0 ce jour, la population n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 explicitement inform\u00e9e par les pouvoirs publics.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/060325/deux-communes-bretonnes-ont-bu-pendant-des-annees-une-eau-empoisonnee-aux-polluants-eternels"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9put\u00e9 Aly Diouara:\u00a0\u00abOn m\u2019a menac\u00e9 au faci\u00e8s\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9lu de Seine-Saint-Denis observait un contr\u00f4le d\u2019identit\u00e9, le 26 f\u00e9vrier, quand un policier a sorti son pistolet \u00e0 impulsion \u00e9lectrique et d\u00e9clar\u00e9: \u00abTu vas faire quoi si je te tase?\u00bb Les discriminations racistes, y compris contre des politiques, ne cessent de s\u2019accentuer, estime-t-il.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/060325/le-depute-aly-diouara-m-menace-au-facies"
    },
    {
        "title": "Hongrie, Roumanie, Slovaquie: la fin des aides des \u00c9tats-Unis laisse les ONG aux abois",
        "summary": "Dans les pays de l\u2019ancien \u00abbloc de l\u2019Est\u00bb aujourd\u2019hui membres de l\u2019Union europ\u00e9enne, les coupes dans les fonds de l\u2019USAID mettent en lumi\u00e8re la d\u00e9pendance toujours forte des acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 civile aux financements \u00e9trangers. \u00c0 Budapest, Viktor Orb\u00e1n s\u2019en f\u00e9licite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060325/hongrie-roumanie-slovaquie-la-fin-des-aides-des-etats-unis-laisse-les-ong-aux-abois"
    },
    {
        "title": "Affaire Sarkozy-Kadhafi: retour sur un mois de proc\u00e8s dans \u00abAbonnez-vous\u00bb, sur Twitch",
        "summary": "Mardi 18 f\u00e9vrier, Karl Laske a fait le bilan du premier mois de proc\u00e8s de l\u2019affaire Sarkozy-Kadhafi.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060325/affaire-sarkozy-kadhafi-retour-sur-un-mois-de-proces-dans-abonnez-vous-sur-twitch"
    },
    {
        "title": "France-Alg\u00e9rie: \u00abOn prend le risque de la rupture\u00bb",
        "summary": "\u00abRiposte gradu\u00e9e\u00bb, \u00abhumiliation\u00bb, \u00abrapport de force\u00bb: Bruno Retailleau fait monter la tension envers l\u2019Alg\u00e9rie, dont le pouvoir ne cesse de se raidir. Quelles sont les vraies raisons de cette escalade? Peut-on en sortir, et comment?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060325/france-algerie-prend-le-risque-de-la-rupture"
    },
    {
        "title": "La BCE dans les eaux froides de la g\u00e9opolitique",
        "summary": "Face au chaos du monde, la Banque centrale europ\u00e9enne, plut\u00f4t que d\u2019apporter son soutien aux pays europ\u00e9ens, pr\u00e9f\u00e8re s\u2019en tenir \u00e0 son r\u00f4le traditionnel: la stabilit\u00e9 des prix.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/060325/la-bce-dans-les-eaux-froides-de-la-geopolitique"
    }
]