[
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e, l\u2019examen du budget s\u2019ach\u00e8ve dans une ambiance cr\u00e9pusculaire",
        "summary": "Des heures de discussions sans lendemain, des votes dans l\u2019h\u00e9micycle qui comptent pour rien\u2026 Le travail parlementaire n\u2019a jamais sembl\u00e9 aussi vain que lors de cette s\u00e9quence hautement dysfonctionnelle orchestr\u00e9e par le pouvoir. R\u00e9cit.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/111124/l-assemblee-l-examen-du-budget-s-acheve-dans-une-ambiance-crepusculaire"
    },
    {
        "title": "Un soir de terreur dans le village de Jit, en Cisjordanie",
        "summary": "Les attaques men\u00e9es contre les Palestiniens par des gangs de colons ont redoubl\u00e9 depuis l\u2019installation du gouvernement d\u2019extr\u00eame droite en d\u00e9cembre 2022, et encore plus depuis le 7-Octobre. Le 15 ao\u00fbt, c\u2019est le village de Jit qui \u00e9tait attaqu\u00e9. R\u00e9cit.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/111124/un-soir-de-terreur-dans-le-village-de-jit-en-cisjordanie"
    },
    {
        "title": "Prohibition des drogues: l\u2019isolement et l\u2019aveuglement de la France",
        "summary": "La France est l\u2019un des derniers pays de l\u2019Union europ\u00e9enne \u00e0 n\u2019avoir pas l\u00e9galis\u00e9 ou d\u00e9p\u00e9nalis\u00e9 l\u2019usage de stup\u00e9fiants. Pourtant, cette question reste totalement absente des options envisag\u00e9es dans la lutte contre le narcotrafic.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/111124/prohibition-des-drogues-l-isolement-et-l-aveuglement-de-la-france"
    },
    {
        "title": "Politiques contre le trafic de drogue: \u00abIl est carr\u00e9ment faux d\u2019affirmer qu\u2019il y aurait toujours plus de morts\u00bb",
        "summary": "Le chercheur Yann Bisiou fustige les r\u00e9sultats d\u00e9sastreux de l\u2019approche prohibitionniste en France. D\u2019autres pistes existent pour lutter contre le narcotrafic et prot\u00e9ger la sant\u00e9 publique. Celle de la l\u00e9galisation, sous certaines conditions, lui semble la plus prometteuse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/111124/politiques-contre-le-trafic-de-drogue-il-est-carrement-faux-d-affirmer-qu-il-y-aurait-toujours-plus-de-mor"
    },
    {
        "title": "\u00abLes gens souffrent, les r\u00e9sultats sont lamentables\u00bb: Truffaut d\u00e9p\u00e9rit et ses salari\u00e9s fuient",
        "summary": "L\u2019entreprise de jardinerie et animalerie traverse une grave crise. En 2022 puis en 2023, un tiers de son personnel en CDI a quitt\u00e9 le navire. Les pratiques et la strat\u00e9gie de la nouvelle direction sont largement mises en cause. L\u2019inspection du travail surveille de pr\u00e8s la situation.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/111124/les-gens-souffrent-les-resultats-sont-lamentables-truffaut-deperit-et-ses-salaries-fuient"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Paris, des exil\u00e9s russes et ukrainiens exploit\u00e9s par une entreprise touristique",
        "summary": "Les travailleurs d\u2019Orange Fox Bikes, non d\u00e9clar\u00e9s et pay\u00e9s au lance-pierre depuis des mois, ont entam\u00e9 une gr\u00e8ve pour revendiquer leurs droits le 23 octobre dernier. L\u2019entreprise, qui organise des visites guid\u00e9es \u00e0 v\u00e9lo dans la capitale, les ignore tout bonnement depuis.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/111124/paris-des-exiles-russes-et-ukrainiens-exploites-par-une-entreprise-touristique"
    },
    {
        "title": "Au Royaume-Uni, sauver l\u2019\u00e9criture des femmes de l\u2019oubli",
        "summary": "Une exposition consacr\u00e9e aux \u00e9crits des femmes m\u00e9di\u00e9vales, organis\u00e9e \u00e0 Londres, illustre que beaucoup de leurs travaux ont disparu. Certains sont aujourd\u2019hui red\u00e9couverts. Et pour la premi\u00e8re fois, les femmes sont majoritaires parmi les finalistes d\u2019un prestigieux prix litt\u00e9raire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/111124/au-royaume-uni-sauver-l-ecriture-des-femmes-de-l-oubli"
    },
    {
        "title": "Elvan Zabunyan: \u00abLes \u0153uvres d\u2019art comblent des silences\u00bb de l\u2019histoire de l\u2019esclavage",
        "summary": "L\u2019historienne de l\u2019art Elvan Zabunyan publie \u00abR\u00e9unir les bouts du monde\u00bb, consacr\u00e9 \u00e0 la mani\u00e8re dont des artistes africains-am\u00e9ricains se sont empar\u00e9s des histoires de la traite n\u00e9gri\u00e8re. Une exp\u00e9rience de transmission sous l\u2019influence de Toni Morrison ou d\u2019\u00c9douard Glissant.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/111124/elvan-zabunyan-les-oeuvres-d-art-comblent-des-silences-de-l-histoire-de-l-esclavage"
    },
    {
        "title": "En Lettonie, la lutte d\u2019un m\u00e9dia russophone contre la propagande du Kremlin",
        "summary": "Alors que le pays souhaite imposer le letton dans les m\u00e9dias du service public, la question de l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019information de la population russophone est cruciale. C\u2019est la mission que s\u2019est donn\u00e9e la journaliste Inna Plavoka, fondatrice d\u2019un m\u00e9dia ind\u00e9pendant en langue russe.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/111124/en-lettonie-la-lutte-d-un-media-russophone-contre-la-propagande-du-kremlin"
    },
    {
        "title": "L\u2019eurod\u00e9put\u00e9e Carola Rackete: \u00abNotre g\u00e9n\u00e9ration doit mettre fin aux \u00e9nergies fossiles\u00bb",
        "summary": "La figure du sauvetage en mer des exil\u00e9s, devenue eurod\u00e9put\u00e9e allemande, a entam\u00e9 en octobre une tourn\u00e9e des luttes \u00e9cologistes et syndicales dans les r\u00e9gions d\u00e9vast\u00e9es par l\u2019extractivisme. \u00c0 la veille de la COP29, elle insiste sur l\u2019urgence de tisser des liens Nord-Sud pour lutter contre les m\u00e9gaprojets fossiles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/081124/pour-dimanche-l-activiste-allemande-carola-rackete-le-travail-de-notre-generation-est-de-mettre-fin-aux"
    },
    {
        "title": "Steven Forti: \u00abL\u2019extr\u00eame droite a d\u00e9j\u00e0 gagn\u00e9 en Europe\u00bb",
        "summary": "Donald Trump revient au pouvoir au moment o\u00f9 l\u2019extr\u00eame droite n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi influente au sein de l\u2019UE. L\u2019historien italien Steven Forti d\u00e9crypte la structuration des extr\u00eames droites en Europe et ailleurs, posant la question des mobilisations sociales face aux \u00abautocraties \u00e9lectorales\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/121124/steven-forti-l-extreme-droite-deja-gagne-en-europe"
    },
    {
        "title": "En Ard\u00e8che, un projet de d\u00e9viation mobilise contre l\u2019imperm\u00e9abilisation des terres",
        "summary": "Pour parachever la derni\u00e8re partie du p\u00e9riph\u00e9rique de Valence, une collectivit\u00e9 pousse \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019une d\u00e9viation routi\u00e8re. Un projet contest\u00e9 par les militants \u00e9cologistes locaux, qui ont d\u00e9pos\u00e9 plusieurs recours, dont un r\u00e9f\u00e9r\u00e9 suspensif jug\u00e9 ce mardi.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/121124/en-ardeche-un-projet-de-deviation-mobilise-contre-l-impermeabilisation-des-terres"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est de l\u2019entrisme sournois\u00bb: comment Pierre-\u00c9douard St\u00e9rin tisse la toile de l\u2019extr\u00eame droite \u00e0 HEC",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir invit\u00e9 Jordan Bardella en 2023, HEC D\u00e9bats, une prestigieuse association de l\u2019\u00e9cole de commerce, vient de nouer un partenariat avec Otium Capital, le fonds d\u2019investissement du milliardaire proche de l\u2019extr\u00eame droite. Plusieurs \u00e9tudiants d\u00e9noncent cette situation et l\u2019inaction de la direction.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/121124/c-est-de-l-entrisme-sournois-comment-pierre-edouard-sterin-tisse-la-toile-de-l-extreme-droite-hec"
    }
]