[
    {
        "title": "En Roumanie, un sursaut de mobilisation fait chuter le candidat d\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Le maire de Bucarest, un ind\u00e9pendant pro-europ\u00e9en et lib\u00e9ral, a d\u00e9jou\u00e9 les attentes en Roumanie: il s\u2019est impos\u00e9 dimanche 18 mai au deuxi\u00e8me tour de la pr\u00e9sidentielle, port\u00e9 par une participation massive de citoyens qui se sont d\u00e9plac\u00e9s pour faire barrage \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/180525/en-roumanie-un-sursaut-de-mobilisation-fait-chuter-le-candidat-d-extreme-droite"
    },
    {
        "title": "LR s\u2019offre \u00e0 Bruno Retailleau pour remettre la droite sur la carte",
        "summary": "Largement \u00e9lu face \u00e0 Laurent Wauquiez (74%), le ministre de l\u2019int\u00e9rieur est d\u00e9sormais le leader incontest\u00e9 de son camp, avec une mission simple: lui redonner une chance de remporter l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. \u00c0 moins que LR ne soit condamn\u00e9 au statut de force d\u2019appoint, pour le centre-droit comme pour l\u2019extr\u00eame droite?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/180525/lr-s-offre-bruno-retailleau-pour-remettre-la-droite-sur-la-carte"
    },
    {
        "title": "Prison de haute s\u00e9curit\u00e9 en Guyane: G\u00e9rald Darmanin remet au go\u00fbt du jour la rel\u00e9gation p\u00e9nale du temps du bagne",
        "summary": "Le ministre de la justice annonce la cr\u00e9ation au sein de la future prison de Saint-Laurent-du-Maroni d\u2019un quartier de haute s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9di\u00e9 aux \u00abprofils les plus dangereux du narcotrafic\u00bb et \u00e0 des d\u00e9tenus radicalis\u00e9s. Une annonce critiqu\u00e9e par le Mouvement de d\u00e9colonisation et d\u2019\u00e9mancipation sociale (MDES), qui d\u00e9nonce une \u00abvision colonialiste et raciste\u00bb de la Guyane.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180525/prison-de-haute-securite-en-guyane-gerald-darmanin-remet-au-gout-du-jour-la-relegation-penale-du-temps-du"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Marseille, les victimes des marchands de sommeil luttent pour \u00eatre r\u00e9gularis\u00e9es",
        "summary": "Pour les encourager \u00e0 porter plainte, la loi permet depuis 2024 aux victimes de marchands de sommeil en situation irr\u00e9guli\u00e8re d\u2019obtenir un titre de s\u00e9jour provisoire. \u00c0 Marseille, plus d\u2019un an apr\u00e8s son entr\u00e9e en vigueur, cette mesure n\u2019est toujours pas appliqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180525/marseille-les-victimes-des-marchands-de-sommeil-luttent-pour-etre-regularisees"
    },
    {
        "title": "Rwanda: les v\u00e9rit\u00e9s oubli\u00e9es \u00e0 propos des Grands Lacs se rappellent \u00e0 l\u2019ancien colon",
        "summary": "La r\u00e9cente rupture diplomatique entre la Belgique et le Rwanda fait remonter de vieilles ranc\u0153urs historiques. Parmi celles-ci, le fait que le colonisateur belge aurait sciemment voulu couper Kigali d\u2019une partie de son territoire, situ\u00e9e dans le Nord-Kivu. De r\u00e9cents travaux tendent \u00e0 prouver que cette accusation est tout \u00e0 fait fond\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/180525/rwanda-les-verites-oubliees-propos-des-grands-lacs-se-rappellent-l-ancien-colon"
    },
    {
        "title": "Fin de vie: les d\u00e9put\u00e9s approuvent un article cl\u00e9 cr\u00e9ant un droit \u00e0 l\u2019aide \u00e0 mourir",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont approuv\u00e9 samedi la cr\u00e9ation d\u2019un \u00abdroit \u00e0 l\u2019aide \u00e0 mourir\u00bb, et r\u00e9tabli le principe selon lequel les patients devront s\u2019auto-administrer la substance l\u00e9tale, sauf lorsqu\u2019ils ne sont pas en capacit\u00e9 de le faire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180525/fin-de-vie-les-deputes-approuvent-un-article-cle-creant-un-droit-l-aide-mourir"
    },
    {
        "title": "L\u2019esprit critique \u00abspectacles\u00bb: un nouveau th\u00e9\u00e2tre d\u00e9colonial",
        "summary": "Notre podcast culturel \u00e9voque \u00abPistes\u2026\u00bb de Penda Diouf, \u00abHistoire(s) d\u00e9coloniale(s). Portraits crois\u00e9s\u00bb, sign\u00e9 Betty Tchomanga, et \u00abBlack Label\u00bb de David Bob\u00e9e, avec JoeyStarr.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/180525/l-esprit-critique-spectacles-un-nouveau-theatre-decolonial"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la RATP, une prime en cas de baisse des accidents du travail est contest\u00e9e",
        "summary": "La direction des infrastructures de l\u2019entreprise promet entre 300 et 500 euros \u00e0 ses agents si le nombre d\u2019accidents du travail avec arr\u00eat est divis\u00e9 par deux, voire trois en 2025. La CGT y voit une incitation \u00e0 ne plus les d\u00e9clarer et regrette qu\u2019aucune mesure de pr\u00e9vention n\u2019accompagne cette prime.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/180525/la-ratp-une-prime-en-cas-de-baisse-des-accidents-du-travail-est-contestee"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s \u00abLa Meute\u00bb, quelle strat\u00e9gie pour La France insoumise?",
        "summary": "La parution du livre \u00abLa Meute\u00bb est un moment d\u00e9terminant pour la gauche, qui suscite enfin des discussions strat\u00e9giques n\u00e9cessaires et importantes, notamment sur les limites du leadership charismatique qu'incarne Jean-Luc M\u00e9lenchon.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/180525/apres-la-meute-quelle-strategie-pour-la-france-insoumise"
    },
    {
        "title": "Loire-Atlantique: une figure de la FNSEA accus\u00e9e d\u2019agression sur une technicienne entr\u00e9e dans son exploitation",
        "summary": "Ancien pr\u00e9sident du syndicat agricole et de la chambre d\u2019agriculture de Loire-Atlantique, Alain Bernier est accus\u00e9 d\u2019avoir agress\u00e9 une technicienne mandat\u00e9e pour r\u00e9pertorier les zones humides de l\u2019estuaire de la Loire. Deux plaintes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es, sur fond de conflit entre agriculteurs et institutions.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/180525/loire-atlantique-une-figure-de-la-fnsea-accusee-d-agression-sur-une-technicienne-entree-dans-son-exploit"
    },
    {
        "title": "P\u00e9docriminalit\u00e9 dans le secteur m\u00e9dical: que fait le conseil de l\u2019Ordre?",
        "summary": "Au proc\u00e8s de Jo\u00ebl Le Scouarnec, l\u2019ex-chirurgien poursuivi pour 299 viols et agressions sexuelles, l\u2019attitude du conseil de l\u2019ordre des m\u00e9decins sera au c\u0153ur des d\u00e9bats lundi. La jurisprudence de cette instance montre qu\u2019elle a longtemps \u00e9t\u00e9 permissive avec la p\u00e9docriminalit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190525/pedocriminalite-dans-le-secteur-medical-que-fait-le-conseil-de-l-ordre"
    }
]