[
    {
        "title": "Violence des mineurs: Gabriel Attal montre des muscles atrophi\u00e9s",
        "summary": "Le premier ministre a prononc\u00e9 jeudi un discours cens\u00e9 incarner le \u00absursaut d\u2019autorit\u00e9\u00bb du gouvernement, faisant de grossiers clins d\u2019\u0153il \u00e0 l\u2019\u00e9lectorat de droite et d\u2019extr\u00eame droite. Pour avoir des mesures concr\u00e8tes, applicables et financ\u00e9es, il faudra attendre deux mois.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/180424/violence-des-mineurs-gabriel-attal-montre-des-muscles-atrophies"
    },
    {
        "title": "Dans cent jours, les JO de Paris: la f\u00eate pour qui?",
        "summary": "Les Jeux olympiques de Paris s\u2019ouvrent le 26 juillet. Sommes-nous pr\u00eats? Pourquoi tant d\u2019incertitudes et de conflits d\u2019int\u00e9r\u00eats au sein du comit\u00e9 d\u2019organisation? Quid de la f\u00eate \u00abpopulaire\u00bb promise? D\u00e9bat, vif, dans \u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180424/dans-cent-jours-les-jo-de-paris-la-fete-pour-qui"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections en Inde: l\u2019opposition d\u00e9nonce une dictature, Modi mise sur sa stature",
        "summary": "Alors que le premier ministre se pose en petit p\u00e8re d\u2019une Inde triomphante, l\u2019opposition fait de la sauvegarde de la d\u00e9mocratie la cl\u00e9 du scrutin qui d\u00e9bute vendredi et durera plus d\u2019un mois. Deux r\u00e9cits antagonistes, entre lesquels des \u00e9lecteurs d\u2019abord soucieux de l\u2019\u00e9conomie doivent trancher.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/180424/elections-en-inde-l-opposition-denonce-une-dictature-modi-mise-sur-sa-stature"
    },
    {
        "title": "Le r\u00eave insens\u00e9 de l\u2019Inde de devenir une \u00abnouvelle Chine\u00bb",
        "summary": "C\u2019est le nouveau r\u00e9cit \u00e0 la mode \u00e0 Wall Street, emprunt\u00e9 \u00e0 la rh\u00e9torique de Narendra Modi: l\u2019Inde prendrait le chemin emprunt\u00e9 par la Chine dans les ann\u00e9es 1990 et pourrait m\u00eame d\u00e9passer sa rivale. Une histoire qui semble cependant loin des r\u00e9alit\u00e9s de l\u2019\u00e9conomie indienne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/180424/le-reve-insense-de-l-inde-de-devenir-une-nouvelle-chine"
    },
    {
        "title": "Boeing: la crise de confiance",
        "summary": "Face \u00e0 une commission d\u2019enqu\u00eate s\u00e9natoriale, quatre t\u00e9moins ont accus\u00e9 Boeing d\u2019avoir perdu toute culture de la s\u00e9curit\u00e9 au nom du profit. Le doute sur la fiabilit\u00e9 de ses appareils \u00e9branle le constructeur a\u00e9ronautique et menace ses clients.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/180424/boeing-la-crise-de-confiance"
    },
    {
        "title": "\u00abApologie du terrorisme\u00bb: un syndicaliste du Nord \u00e9cope d\u2019un an de prison avec sursis",
        "summary": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la CGT du Nord a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 jeudi par le tribunal correctionnel de Lille \u00e0 une peine de prison avec sursis. En cause, la publication d\u2019un tract de soutien \u00e0 la Palestine en octobre 2023. La CGT fait appel.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/180424/apologie-du-terrorisme-un-syndicaliste-du-nord-ecope-d-un-de-prison-avec-sursis"
    },
    {
        "title": "Attaqu\u00e9 par les colons, le village d\u2019Al-Mughayyer incarne la brutale expansion isra\u00e9lienne en Cisjordanie",
        "summary": "Mi-avril, des centaines de colons isra\u00e9liens ont pris d\u2019assaut, pendant trois jours, la localit\u00e9 situ\u00e9e pr\u00e8s de Ramallah. La violence devenue syst\u00e8me sert \u00e0 accaparer les terres palestiniennes en enclavant et en isolant ces communaut\u00e9s \u00e9trangl\u00e9es par les colonies. Elle explose depuis le 7 octobre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/180424/attaque-par-les-colons-le-village-d-al-mughayyer-incarne-la-brutale-expansion-israelienne-en-cisjor"
    },
    {
        "title": "\u00abAu Chili, l\u2019extr\u00eame droite appara\u00eet comme le nouveau parti de droite\u00bb",
        "summary": "Deux ans apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection du pr\u00e9sident de gauche Gabriel Boric, la d\u00e9put\u00e9e chilienne Camila Rojas Valderrama, membre du Front large, dont elle dirige le groupe au Parlement, explique les difficult\u00e9s de l\u2019alliance de gouvernement et t\u00e9moigne de la normalisation de l\u2019extr\u00eame droite pinoch\u00e9tiste.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/180424/au-chili-l-extreme-droite-apparait-comme-le-nouveau-parti-de-droite"
    },
    {
        "title": "B\u00e9n\u00e9voles aux JO 2024: un terrain sem\u00e9 d\u2019embauches \u00e0 temps plein",
        "summary": "\u00c0 cent jours du d\u00e9but de la comp\u00e9tition, une partie des 45 000 \u00abvolontaires\u00bb des Jeux olympiques de Paris d\u00e9chantent. Ils racontent la grande d\u00e9sorganisation et les plannings charg\u00e9s. Pour les opposants, il s\u2019agit de la plus grande campagne de \u00absalariat d\u00e9guis\u00e9\u00bb qu\u2019ait connue la France.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/180424/benevoles-aux-jo-2024-un-terrain-seme-d-embauches-temps-plein"
    },
    {
        "title": "Confettis et usurpation d\u2019identit\u00e9: la casserolade de Salon-de-Provence se rejoue au tribunal",
        "summary": "Le parquet d\u2019Aix-en-Provence a requis 90 heures de travail d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019un militant de gauche salonais. Il avait formul\u00e9 une demande d\u2019interview imaginaire pour interpeller Jean-Marc Zulesi, d\u00e9put\u00e9 Renaissance des Bouches-du-Rh\u00f4ne, sur la r\u00e9forme des retraites.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180424/confettis-et-usurpation-d-identite-la-casserolade-de-salon-de-provence-se-rejoue-au-tribunal"
    },
    {
        "title": "L\u2019Iran repousse une attaque de drones, Washington parle d\u2019une riposte d\u2019Isra\u00ebl",
        "summary": "Trois explosions ont eu lieu t\u00f4t, vendredi, dans le centre de l\u2019Iran. T\u00e9h\u00e9ran a aussi annonc\u00e9 avoir repouss\u00e9 une attaque de drones. Selon des hauts responsables am\u00e9ricains, il s\u2019agit d\u2019une attaque d\u2019Isra\u00ebl, qui avait pr\u00e9venu Washington d\u2019une possible riposte.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/190424/l-iran-repousse-une-attaque-de-drones-washington-parle-d-une-riposte-d-israel"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lille, l\u2019\u00e9c\u0153urement des \u00e9tudiants apr\u00e8s l\u2019interdiction d\u2019une conf\u00e9rence de LFI",
        "summary": "Le choc des \u00e9tudiants lillois apr\u00e8s l\u2019annulation d\u2019une conf\u00e9rence de Jean-Luc M\u00e9lenchon et Rima Hassan sur la Palestine a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cupl\u00e9 par l\u2019interdiction cons\u00e9cutive de la pr\u00e9fecture. Beaucoup d\u00e9noncent \u00abun climat r\u00e9pressif\u00bb sur les soutiens \u00e0 Gaza qui n\u2019\u00e9pargne pas les universit\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/190424/lille-l-ecoeurement-des-etudiants-apres-l-interdiction-d-une-conference-de-lfi"
    },
    {
        "title": "Bernard Arnault et la famille royale \u00e9miratie ont saccag\u00e9 l\u2019environnement pour b\u00e2tir un palace aux Seychelles",
        "summary": "B\u00e9tonnage, d\u00e9forestation, d\u00e9versement d\u2019excr\u00e9ments: le chantier du nouvel h\u00f4tel de luxe du groupe LVMH aux Seychelles a gravement endommag\u00e9 un site naturel peupl\u00e9 d\u2019esp\u00e8ces prot\u00e9g\u00e9es, dont des tortues en danger critique d\u2019extinction.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100424/bernard-arnault-et-la-famille-royale-emiratie-ont-saccage-l-environnement-pour-batir-un-palace-aux"
    },
    {
        "title": "Des explostions en Iran, Isra\u00ebl reste silencieux",
        "summary": "Trois explosions ont eu lieu t\u00f4t, vendredi, dans le centre de l\u2019Iran. T\u00e9h\u00e9ran a aussi annonc\u00e9 avoir repouss\u00e9 une attaque de drones. Selon des hauts responsables am\u00e9ricains, il s\u2019agit d\u2019une attaque d\u2019Isra\u00ebl, qui avait pr\u00e9venu Washington d\u2019une possible riposte.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/190424/des-explostions-en-iran-israel-reste-silencieux"
    },
    {
        "title": "Iran-Isra\u00ebl: l\u2019appel \u00e0 la d\u00e9sescalade de Joe Biden irrite ses opposants",
        "summary": "Le pr\u00e9sident d\u00e9mocrate plaide depuis lundi pour une d\u00e9sescalade entre Iran et Isra\u00ebl. Une approche qui ne ferait en v\u00e9rit\u00e9 qu\u2019accro\u00eetre le risque d\u2019embrasement, selon ses d\u00e9tracteurs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/190424/iran-israel-l-appel-la-desescalade-de-joe-biden-irrite-ses-opposants"
    },
    {
        "title": "Les Gardiens de la r\u00e9volution iraniens, cibles prioritaires d\u2019Isra\u00ebl",
        "summary": "En Iran, les Gardiens de la r\u00e9volution sont aujourd\u2019hui bien plus que les bras arm\u00e9s du r\u00e9gime. Leur influence s\u2019est \u00e9tendue dans l\u2019ensemble de la soci\u00e9t\u00e9. Entretien avec la chercheuse Sophia Mahroug.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/190424/les-gardiens-de-la-revolution-iraniens-cibles-prioritaires-d-israel"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9gime iranien fait tout pour masquer sa faiblesse",
        "summary": "T\u00e9h\u00e9ran s\u2019est empress\u00e9 de minimiser l\u2019importance de l\u2019attaque de vendredi. La menace d\u2019une escalade avec Isra\u00ebl renforce encore la militarisation de la r\u00e9publique islamique et la mont\u00e9e en puissance des gardiens de la r\u00e9volution. La r\u00e9pression est encore plus lourde contre les femmes et la dissidence. Tout cet arsenal cache mal une r\u00e9alit\u00e9: le Guide supr\u00eame Ali Khamenei est nu.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/190424/le-regime-iranien-fait-tout-pour-masquer-sa-faiblesse"
    },
    {
        "title": "Des explosions en Iran, Isra\u00ebl reste silencieux",
        "summary": "Trois explosions ont eu lieu t\u00f4t, vendredi, dans le centre de l\u2019Iran. T\u00e9h\u00e9ran a aussi annonc\u00e9 avoir repouss\u00e9 une attaque de drones. Selon de hauts responsables am\u00e9ricains, il s\u2019agit d\u2019une attaque d\u2019Isra\u00ebl, qui avait pr\u00e9venu Washington d\u2019une possible riposte.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/190424/des-explosions-en-iran-israel-reste-silencieux"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: un scrutin atypique mais parfois r\u00e9v\u00e9lateur",
        "summary": "Avec autant d\u2019\u00e9lecteurs qu\u2019aux derni\u00e8res l\u00e9gislatives, le scrutin du 9 juin dira bien quelque chose des rapports de force politiques. Les \u00e9lections europ\u00e9ennes, m\u00eame si elles sont de \u00absecond ordre\u00bb, ont parfois \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre de changements durables dans le syst\u00e8me partisan fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/190424/europeennes-un-scrutin-atypique-mais-parfois-revelateur"
    },
    {
        "title": "Au Medef, Jordan Bardella est devenu l\u2019ami du capital",
        "summary": "Auditionn\u00e9 par le Medef aux c\u00f4t\u00e9s de six autres candidats aux \u00e9lections europ\u00e9ennes, Jordan Bardella a tent\u00e9 de s\u00e9duire le patronat. Quitte \u00e0 tourner casaque par rapport \u00e0 ce que sa formation d\u2019extr\u00eame droite pr\u00f4nait en mati\u00e8re d\u2019\u00e9conomie il y a peu.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/190424/au-medef-jordan-bardella-est-devenu-l-ami-du-capital"
    }
]