[
    {
        "title": "Deux bo\u00eetes de nuit parisiennes pratiquent des tarifs diff\u00e9rents selon la couleur de peau",
        "summary": "Mediapart a suivi SOS Racisme pendant une nuit de testing \u00e0 Paris. \u00c0 plusieurs reprises, l\u2019aQuarium et L\u2019Arc Paris, deux clubs r\u00e9put\u00e9s, ont conditionn\u00e9 l\u2019entr\u00e9e de personnes noires ou maghr\u00e9bines \u00e0 des co\u00fbts jusqu\u2019\u00e0 10 fois plus \u00e9lev\u00e9s que pour des personnes blanches.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050624/deux-boites-de-nuit-parisiennes-pratiquent-des-tarifs-differents-selon-la-couleur-de-peau"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s Karachi, les pr\u00e9venus font bloc pour exclure les parties civiles",
        "summary": "Dans le proc\u00e8s en appel du volet financier de l\u2019affaire, les avocats des personnes poursuivies ont demand\u00e9 mercredi \u00e0 la cour d\u2019appel de Paris l\u2019irrecevabilit\u00e9 des bless\u00e9s et des familles de victimes de l\u2019attentat de Karachi en tant que parties civiles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050624/au-proces-karachi-les-prevenus-font-bloc-pour-exclure-les-parties-civiles"
    },
    {
        "title": "\u00abDarmanin violeur!\u00bb: \u00e0 Caen, un militant jug\u00e9 en appel pour outrage au ministre de l\u2019int\u00e9rieur",
        "summary": "En juillet 2020, au moment de la nomination de G\u00e9rald Darmanin au minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur, alors qu\u2019il \u00e9tait mis en cause dans deux proc\u00e9dures distinctes, Valentin B. a cri\u00e9 \u00absale violeur, Darmanin violeur\u00bb lors d\u2019une c\u00e9r\u00e9monie. Il est depuis poursuivi pour outrage \u00e0 personne d\u00e9positaire de l\u2019autorit\u00e9 publique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050624/darmanin-violeur-caen-un-militant-juge-en-appel-pour-outrage-au-ministre-de-l-interieur"
    },
    {
        "title": "Entre la France et Madagascar, le business des \u00abs\u00e9jours de rupture\u00bb pour enfants plac\u00e9s",
        "summary": "Trois associations accueillant depuis des ann\u00e9es des jeunes de l\u2019aide sociale \u00e0 l\u2019enfance sur l\u2019\u00eele sont vis\u00e9es par une plainte de l\u2019association Anticor. Leurs g\u00e9rants sont accus\u00e9s de prise ill\u00e9gale d\u2019int\u00e9r\u00eats et de d\u00e9tournement de fonds publics, mais ils d\u00e9mentent toute irr\u00e9gularit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050624/entre-la-france-et-madagascar-le-business-des-sejours-de-rupture-pour-enfants-places"
    },
    {
        "title": "Gaza: la fuite en avant de N\u00e9tanyahou pour conserver le pouvoir",
        "summary": "Joe Biden semble avoir compris que N\u00e9tanyahou a une vision de l\u2019apr\u00e8s-Hamas tr\u00e8s diff\u00e9rente de celle imagin\u00e9e par le d\u00e9partement d\u2019\u00c9tat. Ce qui expose Isra\u00ebl et les Palestiniens \u00e0 une interminable et sanglante guerre d\u2019usure.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/050624/gaza-la-fuite-en-avant-de-netanyahou-pour-conserver-le-pouvoir"
    },
    {
        "title": "Jeux olympiques: pourquoi tant d\u2019expulsions autour de Paris",
        "summary": "Des milliers de personnes ont \u00e9t\u00e9 contraintes de quitter Paris et sa banlieue \u00e0 l\u2019approche des JOP. Le village olympique et l\u2019organisation des comp\u00e9titions dans des zones peupl\u00e9es ont cr\u00e9\u00e9 un m\u00e9canisme d\u2019\u00e9viction qui touche en particulier les migrants et les tr\u00e8s pauvres.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050624/jeux-olympiques-pourquoi-tant-d-expulsions-autour-de-paris"
    },
    {
        "title": "La plan\u00e8te est en surchauffe \u00e0 un rythme \u00absans pr\u00e9c\u00e9dent\u00bb",
        "summary": "Mai 2024 a \u00e9t\u00e9 le mois de mai plus chaud jamais enregistr\u00e9, marquant le douzi\u00e8me mois cons\u00e9cutif \u00e0 conna\u00eetre un tel record. Les activit\u00e9s humaines en sont tr\u00e8s largement responsables. Il est probable qu\u2019au moins l\u2019une des cinq prochaines ann\u00e9es batte le record de 2023.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/050624/la-planete-est-en-surchauffe-un-rythme-sans-precedent"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019occasion des europ\u00e9ennes, les migrants sont toujours vus comme un probl\u00e8me \u00e0 \u00abma\u00eetriser\u00bb",
        "summary": "La campagne pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes montre que, une fois de plus, l\u2019Union europ\u00e9enne pl\u00e9biscite l\u2019externalisation comme seule r\u00e9ponse au ph\u00e9nom\u00e8ne migratoire, pour mieux \u00abprot\u00e9ger\u00bb ses fronti\u00e8res des arriv\u00e9es de personnes migrantes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/050624/l-occasion-des-europeennes-les-migrants-sont-toujours-vus-comme-un-probleme-maitriser"
    },
    {
        "title": "En Albanie, l\u2019Europe esquisse la sous-traitance de ses demandeurs d\u2019asile",
        "summary": "Externaliser les proc\u00e9dures de demande d\u2019asile dans l\u2019Union europ\u00e9enne: l\u2019id\u00e9e avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 formul\u00e9e en 2015-2016. Elle est revendiqu\u00e9e par de plus en plus d\u2019\u00c9tats membres, et trouve m\u00eame un d\u00e9but d\u2019application dans les Balkans, en particulier en Albanie et en Serbie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/050624/en-albanie-l-europe-esquisse-la-sous-traitance-de-ses-demandeurs-d-asile"
    },
    {
        "title": "Pour Narendra Modi, une victoire \u00e0 la Pyrrhus lors des \u00e9lections indiennes",
        "summary": "Favoris\u00e9 par le matraquage m\u00e9diatique, les riches industriels et les institutions, le parti nationaliste hindou BJP n\u2019obtient pourtant qu\u2019une majorit\u00e9 relative au Parlement. Il devra gouverner en coalition et face \u00e0 une opposition revigor\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/050624/pour-narendra-modi-une-victoire-la-pyrrhus-lors-des-elections-indiennes"
    },
    {
        "title": "Homicide involontaire: Safran condamn\u00e9 pour un mort au travail en 2013",
        "summary": "La cour d\u2019appel a condamn\u00e9 le 15 mai l\u2019entreprise \u00e0 225 000 euros d\u2019amende, et presque 100 000 euros de divers dommages-int\u00e9r\u00eats. Il y a plus de dix ans, Benjamin Paillet n\u2019avait pas surv\u00e9cu \u00e0 une explosion sur le site alimentant en carburant les fus\u00e9es et missiles d\u2019ArianeGroup.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/060624/homicide-involontaire-safran-condamne-pour-un-mort-au-travail-en-2013"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Nice, la fin de la campagne sous haute tension de Reconqu\u00eate",
        "summary": "Rassembl\u00e9s sur le port de Nice pour un ultime meeting, les cadres du parti d\u2019extr\u00eame droite ont tent\u00e9 d\u2019afficher une unit\u00e9 de fa\u00e7ade. En coulisses, la campagne, min\u00e9e par les dissensions internes, se termine dans une ambiance ex\u00e9crable.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/060624/nice-la-fin-de-la-campagne-sous-haute-tension-de-reconquete"
    }
]