[
    {
        "title": "Affrontements dans l\u2019est de la RDC: l\u2019ONU appelle au retrait des forces rwandaises, lourde offensive pr\u00e8s de Goma",
        "summary": "Le chef de l\u2019ONU a appel\u00e9 dimanche au retrait des forces rwandaises, qui combattent l\u2019arm\u00e9e congolaise dans l\u2019est de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo (RDC) avec le groupe arm\u00e9 du M23 et ont avanc\u00e9 avec lui jusqu\u2019aux portes de la grande ville de Goma.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260125/affrontements-dans-l-est-de-la-rdc-l-onu-appelle-au-retrait-des-forces-rwandaises-lourde-offensive"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la manifestation f\u00e9ministe \u00e0 Paris, \u00abc\u2019est pas les sans-papiers, c\u2019est Retailleau qu\u2019il faut virer!\u00bb",
        "summary": "Contre les liens du gouvernement Bayrou avec l\u2019extr\u00eame droite et le risque fasciste qui se profile, activistes f\u00e9ministes et antifascistes se sont mobilis\u00e9\u00b7es ce dimanche 26 janvier dans les rues parisiennes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260125/la-manifestation-feministe-paris-c-est-pas-les-immigres-c-est-pas-les-sans-papiers-c-est-retailleau-qu-il"
    },
    {
        "title": "Pas encore embauch\u00e9es, d\u00e9j\u00e0 discrimin\u00e9es: les difficiles carri\u00e8res des jeunes Fran\u00e7aises qui portent le voile",
        "summary": "Avant m\u00eame d\u2019avoir sign\u00e9 leur premier contrat durable, de nombreux \u00e9tudiants et \u00e9tudiantes musulmanes ont d\u00e9j\u00e0 subi des discriminations islamophobes dans le monde du travail. Une violence int\u00e9rioris\u00e9e qui les pousse \u00e0 s\u2019interroger sur leur avenir en France.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260125/pas-encore-embauchees-deja-discriminees-les-difficiles-carrieres-des-jeunes-francaises-qui-portent-le-voil"
    },
    {
        "title": "Kamel Kabtane, recteur de la Grande Mosqu\u00e9e de Lyon: \u00abOn est en train de nous exclure de la soci\u00e9t\u00e9\u00bb",
        "summary": "Dans un entretien sans d\u00e9tour, le recteur de la Grande Mosqu\u00e9e de Lyon et pr\u00e9sident du Conseil des mosqu\u00e9es du Rh\u00f4ne confie sa grande inqui\u00e9tude pour les Fran\u00e7aises et Fran\u00e7ais musulmans, de plus en plus isol\u00e9s et stigmatis\u00e9s par la sph\u00e8re politique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260125/kamel-kabtane-recteur-de-la-grande-mosquee-de-lyon-est-en-train-de-nous-exclure-de-la-societe"
    },
    {
        "title": "L\u00e2ch\u00e9 par l\u2019\u00c9tat, le lyc\u00e9e musulman Al-Kindi se bat contre la machine administrative et ses pr\u00e9jug\u00e9s",
        "summary": "L\u2019\u00c9tat a rompu son contrat avec le groupe scolaire musulman de l\u2019agglom\u00e9ration lyonnaise. Au sein de l\u2019\u00e9tablissement, qui conteste la d\u00e9cision, la communaut\u00e9 \u00e9ducative tente de faire entendre sa voix face aux discours stigmatisants.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260125/lache-par-l-etat-le-lycee-musulman-al-kindi-se-bat-contre-la-machine-administrative-et-ses-prejuges"
    },
    {
        "title": "Entre le gouvernement et le PS, un budget \u00e0 la scie et l\u2019accord qui vacille?",
        "summary": "Indign\u00e9 par les coupes budg\u00e9taires massives d\u00e9cid\u00e9es par le gouvernement, le Parti socialiste fait \u00e0 nouveau planer le risque d\u2019une censure. Dans le camp pr\u00e9sidentiel, on se d\u00e9sole de la fragilit\u00e9 de l\u2019accord propos\u00e9 par Fran\u00e7ois Bayrou\u2026 tout en doutant de la capacit\u00e9 du PS d\u2019ex\u00e9cuter ses menaces.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/260125/entre-le-gouvernement-et-le-ps-un-budget-la-scie-et-l-accord-qui-vacille"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Davos, les \u00e9lites mondiales se rallient \u00e0 l\u2019imp\u00e9rialisme de Trump",
        "summary": "Ce qui s\u2019est jou\u00e9 lors de ce sommet de Davos, c\u2019est le soutien de ces \u00e9lites mondiales, jusqu\u2019alors adeptes de la mondialisation heureuse, \u00e0 la contre-r\u00e9volution illib\u00e9rale lanc\u00e9e par Donald Trump. Toutes souscrivent \u00e0 ce capitalisme de pr\u00e9dation et \u00e0 la violence sociale et politique qu\u2019il implique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260125/davos-les-elites-mondiales-se-rallient-l-imperialisme-de-trump"
    },
    {
        "title": "Sp\u00e9culation dans les ventes aux ench\u00e8res: les luthiers s\u2019allient pour mieux lutter",
        "summary": "Le march\u00e9 des instruments anciens conna\u00eet une inflation folle. On assiste en cons\u00e9quence \u00e0 un essor des ventes aux ench\u00e8res, avec de faibles retomb\u00e9es pour les luthiers et des dommages pour les musiciens. Le secteur tente de s\u2019organiser pour changer la situation.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/260125/speculation-dans-les-ventes-aux-encheres-les-luthiers-s-allient-pour-mieux-lutter"
    },
    {
        "title": "Syrie: les r\u00e9volutionnaires de 2011 veulent s\u2019engager dans la reconstruction",
        "summary": "Une grande partie de celles et ceux qui ont d\u00fb fuir la Syrie ou ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9s vers les zones refuges du nord apr\u00e8s avoir particip\u00e9 au soul\u00e8vement anti-Assad reviennent d\u00e9j\u00e0 pour mettre leurs comp\u00e9tences au service de leur pays lib\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/140125/serie-syrie-2-syrie-les-revolutionnaires-de-2011-veulent-mettre-leurs-competences-au-service-de-la"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019esprit critique\u00bb th\u00e9\u00e2tre: pi\u00e8ces de prison",
        "summary": "Notre podcast culturel s\u2019int\u00e9resse aux rapports entre th\u00e9\u00e2tre et prison, \u00e0 partir de \u00abQuartier de femmes\u00bb, de Mohamed Bourouissa et Zazon Castro, \u00abMarius\u00bb, de Jo\u00ebl Pommerat, et \u00abInconditionnelles\u00bb, de Doroth\u00e9e Munyaneza.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/260125/l-esprit-critique-theatre-pieces-de-prison"
    },
    {
        "title": "Concession du Stade de France: le tour de passe-passe de GL\u00a0Events",
        "summary": "Le groupe d\u2019Olivier Ginon, proche d\u2019Emmanuel Macron, a \u00e9t\u00e9 retenu par l\u2019\u00c9tat pour g\u00e9rer le Stade de France. Mais d\u2019apr\u00e8s des documents consult\u00e9s par Mediapart, GL Events a cr\u00e9dibilis\u00e9 son offre en y int\u00e9grant un partenaire\u2026 qui dit ne plus lui \u00eatre associ\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270125/concession-du-stade-de-france-le-tour-de-passe-passe-de-gl-events"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les inondations, les crues menacent l\u2019Ouest de la France",
        "summary": "Huit d\u00e9partements sont plac\u00e9s en alerte orange, et l\u2019Ille-et-Vilaine en vigilance rouge, apr\u00e8s les importantes pr\u00e9cipitations qui ont provoqu\u00e9 des inondations in\u00e9dites \u00e0 Rennes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270125/apres-les-inondations-les-crues-menacent-l-ouest-de-la-france"
    },
    {
        "title": "En Syrie, les groupes proturcs font r\u00e9gner la terreur sur la \u00abmontagne des Kurdes\u00bb",
        "summary": "Malgr\u00e9 la chute du r\u00e9gime de Bachar al-Assad, la r\u00e9gion kurde d\u2019Afrin reste occup\u00e9e par des milices proturques, qui tyrannisent ses habitants, victimes de crimes et d\u2019abus quasi quotidiens.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270125/en-syrie-les-groupes-proturcs-font-regner-la-terreur-sur-la-montagne-des-kurdes"
    },
    {
        "title": "\u00abIls peuvent rendre Gaza inhabitable, on ne quittera jamais notre terre\u00bb",
        "summary": "Alors que Donald Trump satisfait l\u2019extr\u00eame droite isra\u00e9lienne et appelle \u00e0 chasser les Palestiniens de Gaza vers la Jordanie et l\u2019\u00c9gypte, des familles d\u00e9plac\u00e9es t\u00e9moignent et promettent de ne jamais quitter leur terre, malgr\u00e9 l\u2019ampleur de la d\u00e9vastation.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/270125/ils-peuvent-rendre-gaza-inhabitable-ne-quittera-jamais-notre-terre"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Strasbourg, un expert psychiatre radi\u00e9 pour des pratiques exp\u00e9ditives et d\u00e9gradantes",
        "summary": "Le conseil de l\u2019ordre des m\u00e9decins du Grand Est a prononc\u00e9 la radiation du psychiatre Henri Brunner, vendredi 10 janvier. \u00c0 la suite de nombreux signalements, des \u00abmanquements r\u00e9p\u00e9t\u00e9s\u00bb lui sont reproch\u00e9s, notamment des expertises b\u00e2cl\u00e9es et humiliantes pour les patients. Il a fait appel de cette d\u00e9cision.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270125/strasbourg-un-expert-psychiatre-radie-pour-des-pratiques-expeditives-et-degradantes"
    },
    {
        "title": "En Syrie, les groupes proturcs font r\u00e9gner la terreur sur la \u00abmontagne des Kurdes\u00bb",
        "summary": "Malgr\u00e9 la chute du r\u00e9gime de Bachar al-Assad, la r\u00e9gion kurde d\u2019Afrin reste occup\u00e9e par des milices proturques, qui tyrannisent ses habitants, victimes de crimes et d\u2019abus quasi quotidiens.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/270125/en-syrie-les-groupes-proturcs-font-regner-la-terreur-sur-la-montagne-des-kurdes"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Paris, des lyc\u00e9ens \u00e9trangers expuls\u00e9s de leurs logements en pleine ann\u00e9e scolaire",
        "summary": "Une centaine de lyc\u00e9ens \u00e9trangers, jusque-l\u00e0 log\u00e9s dans des logements individuels \u00e0 Paris, sont contraints d\u00e8s la fin janvier de les quitter pour rejoindre des centres d\u2019h\u00e9bergement d\u2019urgence \u00e0 travers la France. Un bouleversement qui menace leur poursuite d\u2019\u00e9tudes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270125/paris-des-lyceens-etrangers-expulses-de-leurs-logements-en-pleine-annee-scolaire"
    },
    {
        "title": "Aust\u00e9rit\u00e9, d\u00e9ficit, licenciements: \u00e0 quoi joue le gouvernement? Mathias Th\u00e9pot dans \u00abAbonnez-vous\u00bb ce lundi \u00e0 18\u00a0heures",
        "summary": "Mathias Th\u00e9pot r\u00e9pond \u00e0 toutes vos questions lundi 27 janvier dans l\u2019\u00e9mission \u00abAbonnez-vous\u00bb sur Twitch \u00e0 partir de 18 heures. Aust\u00e9rit\u00e9, d\u00e9rapage des comptes publics, plans de licenciement: quel budget pour 2025?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/270125/austerite-deficit-licenciements-quoi-joue-le-gouvernement-mathias-thepot-dans-abonnez-vous-ce"
    },
    {
        "title": "\u00abAbonnez-vous matin\u00bb: le festival de cin\u00e9ma La Grande R\u00e9volte, avec M\u00e9lanie Simon-Franza",
        "summary": "Trois vendredis par mois, de 10 heures \u00e0 midi, le vid\u00e9aste Ostpolitik anime une matinale pour passer en revue les derni\u00e8res infos publi\u00e9es dans Mediapart: actualit\u00e9 internationale, politique, culture, billets du Club, documentaires, etc.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/270125/abonnez-vous-matin-le-festival-de-cinema-la-grande-revolte-avec-melanie-simon-franza"
    },
    {
        "title": "Chez Arkema, dans l\u2019Is\u00e8re, des licenciements d\u00e9nonc\u00e9s comme un \u00abeffet d\u2019aubaine\u00bb",
        "summary": "Sur le site industriel de Jarrie, au sud de Grenoble, la tension est palpable apr\u00e8s l\u2019annonce de la suppression de 154 postes, cons\u00e9cutive \u00e0 la mise en redressement de l\u2019usine voisine de Vencorex. Salari\u00e9s et politiques d\u00e9noncent la pr\u00e9cipitation de la direction et d\u00e9plorent l\u2019inertie de l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/270125/chez-arkema-dans-l-isere-des-licenciements-denonces-comme-un-effet-d-aubaine"
    },
    {
        "title": "Au Pays basque, le retour du d\u00e9lit de solidarit\u00e9 mobilise contre lui",
        "summary": "Environ 2 500 personnes ont manifest\u00e9 dimanche entre Irun (Espagne) et Hendaye (France), \u00e0 deux jours du proc\u00e8s de sept militants accus\u00e9s d\u2019avoir aid\u00e9 trente-six personnes migrantes \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer en France. Depuis 2021, neuf personnes sont mortes en tentant de passer la fronti\u00e8re au Pays basque.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270125/au-pays-basque-le-retour-du-delit-de-solidarite-mobilise-contre-lui"
    }
]