[
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie: la proc\u00e9dure visant les militants ind\u00e9pendantistes d\u00e9pays\u00e9e \u00e0 Paris",
        "summary": "La Cour de cassation a accept\u00e9, mardi 28 janvier, la demande de d\u00e9paysement de la proc\u00e9dure ouverte apr\u00e8s les r\u00e9voltes de mai 2024 et visant plusieurs militants kanak. \u00abLa d\u00e9cision de sortir de la cocotte-minute de Noum\u00e9a est une d\u00e9cision d\u2019apaisement\u00bb, se r\u00e9jouit l\u2019avocat historique du FLNKS.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/280125/nouvelle-caledonie-la-procedure-visant-les-militants-independantistes-depaysee-paris"
    },
    {
        "title": "La France insoumise met son programme \u00e0 jour, et joue la pr\u00e9sidentielle anticip\u00e9e",
        "summary": "Anticipant une acc\u00e9l\u00e9ration du calendrier \u00e9lectoral, le mouvement de Jean-Luc M\u00e9lenchon a r\u00e9vis\u00e9 son programme pour la pr\u00e9sidentielle en y ajoutant 143 mesures. Un acte qui vise \u00e0 consolider l\u2019offre politique insoumise et \u00e0 l\u00e9gitimer sa place centrale \u00e0 gauche.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/280125/la-france-insoumise-met-son-programme-jour-et-joue-la-presidentielle-anticipee"
    },
    {
        "title": "\u00abSubmersion\u00bb migratoire: le naufrage de Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "Le premier ministre a d\u00e9nonc\u00e9, lundi sur LCI, le \u00absentiment de submersion\u00bb g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l\u2019immigration. Le propos, qu\u2019il a assum\u00e9 mardi, raconte la d\u00e9rive morale d\u2019un pouvoir \u00e0 la roue de l\u2019extr\u00eame droite. Et pose la question de la censure par la gauche socialiste.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/280125/submersion-migratoire-le-naufrage-de-francois-bayrou"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Rennes, l\u2019incertitude et la peur des habitants face \u00e0 une crue historique",
        "summary": "La capitale bretonne est frapp\u00e9e depuis le 25 janvier par des crues sans pr\u00e9c\u00e9dent depuis quarante ans. Des habitants touch\u00e9s par les inondations pointent du doigt un d\u00e9faut d\u2019alerte de la part de la ville, mais aussi l\u2019urbanisation de cette m\u00e9tropole, qui figure parmi les plus attractives de France.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/280125/rennes-l-incertitude-et-la-peur-des-habitants-face-une-crue-historique"
    },
    {
        "title": "\u00c9ric Daniel-Lacombe, urbaniste: \u00abOn n\u2019arr\u00eate pas une inondation, on s\u2019y adapte\u00bb",
        "summary": "Nos villes vont \u00eatre de plus en plus expos\u00e9es au risque d\u2019inondations. Comment s\u2019y adapter? Entretien avec un urbaniste pionnier sur le sujet, \u00c9ric Daniel-Lacombe.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/280125/eric-daniel-lacombe-urbaniste-n-arrete-pas-une-inondation-s-y-adapte"
    },
    {
        "title": "Extr\u00eame droite: le patron du groupe de presse Ebra d\u00e9missionne",
        "summary": "Philippe Carli avait suscit\u00e9 la col\u00e8re des syndicats de son groupe de presse, indign\u00e9s de ses nombreux likes sous des publications d\u2019extr\u00eame droite sur les r\u00e9seaux sociaux. Apr\u00e8s avoir chang\u00e9 de version plusieurs fois, l\u2019int\u00e9ress\u00e9 a annonc\u00e9 sa d\u00e9mission.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/280125/extreme-droite-le-patron-du-groupe-de-presse-ebra-demissionne"
    },
    {
        "title": "Extr\u00eamorama. L\u2019internationale fasciste",
        "summary": "Apr\u00e8s la r\u00e9\u00e9lection de Donald Trump et le salut nazi d\u2019Elon Musk, les deux nouveaux h\u00e9rauts de l\u2019extr\u00eame droite mondiale veulent influer sur le paysage politique des autres d\u00e9mocraties lib\u00e9rales, et entendent \u00abparrainer\u00bb des alli\u00e9s dans les prochains scrutins occidentaux. Avec quelle efficacit\u00e9?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/280125/extremorama-l-internationale-fasciste"
    },
    {
        "title": "La start-up chinoise de l\u2019IA DeepSeek suscite la panique aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Il a suffi qu\u2019une start-up chinoise d\u00e9voile un mod\u00e8le d\u2019intelligence artificielle low cost pour faire douter de l\u2019aptitude \u00e9tats-unienne \u00e0 s\u2019imposer dans la course technologique. Pour Trump, il s\u2019agit d\u2019un \u00abavertissement\u00bb pour ses puissants nouveaux amis de la Silicon Valley.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/280125/la-start-chinoise-de-l-ia-deepseek-suscite-la-panique-aux-etats-unis"
    },
    {
        "title": "Le calvaire administratif d\u2019une professeure des \u00e9coles en qu\u00eate de r\u00e9habilitation",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir contest\u00e9 un rapport d\u2019inspection la concernant, une enseignante de l'acad\u00e9mie de Normandie explique avoir subi une v\u00e9ritable d\u00e9gringolade professionnelle orchestr\u00e9e par sa hi\u00e9rarchie. Face au mutisme de l\u2019administration, elle tente la contre-attaque en justice.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/280125/le-calvaire-administratif-d-une-professeure-des-ecoles-en-quete-de-rehabilitation"
    },
    {
        "title": "Comment l\u2019\u00c9ducation nationale\u00a0cultive le secret",
        "summary": "Courriers, relances, proc\u00e9dures devant des commissions ind\u00e9pendantes ou le tribunal administratif\u2026 L\u2019acc\u00e8s aux documents et aux chiffres de l\u2019\u00c9ducation nationale se heurte souvent \u00e0 un silence obstin\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/280125/comment-l-education-nationale-cultive-le-secret"
    }
]