[
    {
        "title": "Alexis Kohler, l\u2019homme du pr\u00e9sident qui se consid\u00e8re intouchable",
        "summary": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019\u00c9lys\u00e9e a de nouveau refus\u00e9 de se pr\u00e9senter devant une commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire, cette fois-ci sur le scandale des eaux en bouteille. En tant que plus proche collaborateur d\u2019Emmanuel Macron, il estime b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une quasi-immunit\u00e9 pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/080425/alexis-kohler-l-homme-du-president-qui-se-considere-intouchable"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eater Benyamin N\u00e9tanyahou",
        "summary": "Le premier ministre isra\u00e9lien, responsable du pire massacre de Palestiniens de l\u2019histoire, s\u2019est pavan\u00e9 aux \u00c9tats-Unis apr\u00e8s avoir nargu\u00e9 la justice internationale en se d\u00e9pla\u00e7ant en Hongrie et en survolant le territoire fran\u00e7ais. Peut-il encore \u00eatre stopp\u00e9?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/080425/arreter-benyamin-netanyahou"
    },
    {
        "title": "Violences dans la culture: un rapport parlementaire \u00e9trille les \u00abmachines \u00e0 broyer des talents\u00bb",
        "summary": "Au terme de cinq mois de travaux et de 85 auditions, la commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire sur les violences dans le secteur culturel d\u00e9nonce des \u00abdysfonctionnements syst\u00e9miques\u00bb et des \u00abman\u0153uvres de silenciation\u00bb. Elle liste 86 recommandations.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/080425/violences-dans-la-culture-un-rapport-parlementaire-etrille-les-machines-broyer-des-talents"
    },
    {
        "title": "Face au fascisme, l\u2019heure du r\u00e9veil?",
        "summary": "Apr\u00e8s l'offensive contre la justice du RN, et face au fascisme qui monte, comment organiser le sursaut? Dans \u00ab\u00c0 l'air libre\u00bb, nos invit\u00e9s ont des id\u00e9es, alors que plusieurs organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile appellent \u00e0 manifester samedi \u00abpour la d\u00e9fense de l\u2019\u00c9tat de droit\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/080425/face-au-fascisme-l-heure-du-reveil"
    },
    {
        "title": "Des gr\u00e9vistes de la faim veulent faire bouger la soci\u00e9t\u00e9 sur le \u00abcarnage en Palestine\u00bb",
        "summary": "Interpellant sur la situation \u00e0 Gaza, quatre gr\u00e9vistes de la faim sillonnent la France depuis huit jours, au nom du mouvement \u00abFaim de justice pour la Palestine\u00bb. Dimanche \u00e0 Toulouse, ils sont intervenus au cours d\u2019une messe, avant de se faire sortir sans m\u00e9nagement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/080425/des-grevistes-de-la-faim-veulent-faire-bouger-la-societe-sur-le-carnage-en-palestine"
    },
    {
        "title": "Entre P\u00e9kin et Washington, la guerre commerciale totale est d\u00e9clar\u00e9e",
        "summary": "En annon\u00e7ant une surench\u00e8re sur les droits de douane frappant les produits chinois, Donald Trump a modifi\u00e9 la nature du conflit entre les deux pays. D\u00e9sormais, l\u2019objectif est de causer le plus de dommages possible \u00e0 l\u2019autre. La Chine pr\u00e9pare d\u00e9j\u00e0 ses r\u00e9ponses.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/080425/entre-pekin-et-washington-la-guerre-commerciale-totale-est-declaree"
    },
    {
        "title": "Donald Trump face \u00e0 la main invisible des march\u00e9s",
        "summary": "Plut\u00f4t que de s\u2019opposer frontalement \u00e0 sa politique, le camp d\u00e9mocrate et certains pouvoirs financiers comptent sur les march\u00e9s pour arr\u00eater Donald Trump. La d\u00e9b\u00e2cle financi\u00e8re de ces derniers jours montre que ce calcul pourrait se r\u00e9v\u00e9ler erron\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/080425/donald-trump-face-la-main-invisible-des-marches"
    },
    {
        "title": "\u00abGirls for Tomorrow\u00bb, le destin de quatre \u00e9tudiantes dans l\u2019Am\u00e9rique de Trump",
        "summary": "Dans son dernier documentaire, Nora Philippe suit quatre \u00e9tudiantes du Barnard College, une universit\u00e9 de femmes \u00e0 New York, de la premi\u00e8re \u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la deuxi\u00e8me. Entre luttes f\u00e9ministes et questionnements sur leurs futurs. \u00c0 voir jeudi 10 avril sur Arte, ou en ligne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/080425/girls-tomorrow-le-destin-de-quatre-etudiantes-dans-l-amerique-de-trump"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Nevers, ancienne ville de gauche, le d\u00e9senchantement politique s\u2019est incrust\u00e9",
        "summary": "\u00c0 un an des municipales, les gauches tentent de se reparler pour offrir une alternative au maire sortant, incarnation d\u2019un \u00abmacronisme avant l\u2019heure\u00bb, \u00e9lu pour la premi\u00e8re fois en 2014. Entretemps, le tissu militant s\u2019est d\u00e9sagr\u00e9g\u00e9, et le Rassemblement national a r\u00e9alis\u00e9 des scores historiques.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/080425/nevers-ancienne-ville-de-gauche-le-desenchantement-politique-s-est-incruste"
    },
    {
        "title": "Des sinistr\u00e9s climatiques veulent attaquer l\u2019\u00c9tat pour insuffisance en mati\u00e8re d\u2019adaptation",
        "summary": "Quatorze victimes d\u2019al\u00e9as climatiques et associations entament le 8 avril un recours en justice contre l\u2019\u00c9tat, l\u2019accusant de ne pas assez les prot\u00e9ger contre le r\u00e9chauffement plan\u00e9taire. La plainte cible particuli\u00e8rement le Plan national d\u2019adaptation au changement climatique pr\u00e9sent\u00e9 par la ministre de l\u2019\u00e9cologie en mars.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/080425/des-sinistres-climatiques-veulent-attaquer-l-etat-pour-insuffisance-en-matiere-d-adaptation"
    },
    {
        "title": "Amendes \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition: quand la police s\u2019acharne sur les \u00abind\u00e9sirables\u00bb",
        "summary": "Salah et Sidi, \u00e2g\u00e9s de 20 et 22 ans, re\u00e7oivent des amendes depuis leur adolescence et cumulent \u00e0 eux deux plusieurs dizaines de milliers d\u2019euros de dettes. Un ph\u00e9nom\u00e8ne document\u00e9 par une \u00e9tude publi\u00e9e mercredi, avec le soutien du D\u00e9fenseur des droits.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090425/amendes-repetition-quand-la-police-s-acharne-sur-les-indesirables"
    },
    {
        "title": "Sarkozy-Kadhafi: quatre avocats et cinq heures de plaidoiries pour un dossier \u00abvide\u00bb",
        "summary": "Les conseils de l\u2019ancien pr\u00e9sident ont r\u00e9clam\u00e9 la relaxe de leur client, en faisant l\u2019impasse sur plusieurs points durs de l\u2019accusation. Dans ses derniers mots, Nicolas Sarkozy a d\u00e9nonc\u00e9 un \u00abr\u00e9quisitoire politique et violent\u00bb. Jugement le 25 septembre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090425/sarkozy-kadhafi-quatre-avocats-et-cinq-heures-de-plaidoiries-pour-un-dossier-vide"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9tudiants serbes font route vers Strasbourg, Macron pr\u00e9f\u00e8re recevoir l\u2019autocrate Vu\u010di\u0107",
        "summary": "Contest\u00e9 par un mouvement social d\u2019une ampleur in\u00e9dite, le pr\u00e9sident serbe Aleksandar Vu\u010di\u0107 est re\u00e7u mercredi 9 avril \u00e0 Paris pour un d\u00e9jeuner de travail avec Emmanuel Macron. Un geste per\u00e7u comme une provocation en Serbie, alors que cent \u00e9tudiants font route \u00e0 v\u00e9lo vers Strasbourg.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/090425/les-etudiants-serbes-font-route-vers-strasbourg-macron-prefere-recevoir-l-autocrate-vucic"
    },
    {
        "title": "Scandale des eaux min\u00e9rales: une note interne montre comment Nestl\u00e9 a fraud\u00e9 et menti",
        "summary": "Mediapart publie une note du groupe Nestl\u00e9 de 2022 qui reconna\u00eet la \u00abnon-conformit\u00e9\u00bb de ses eaux ainsi que le recours \u00e0 des traitements ill\u00e9gaux. Le tout avec l\u2019appui de l\u2019\u00c9lys\u00e9e. Le groupe a pourtant affirm\u00e9 le contraire devant la commission d\u2019enqu\u00eate s\u00e9natoriale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/090425/scandale-des-eaux-minerales-une-note-interne-montre-comment-nestle-fraude-et-menti"
    },
    {
        "title": "B\u00e9tharram: l\u2019absence d\u2019inspection g\u00e9n\u00e9rale questionne l\u2019ind\u00e9pendance de l\u2019institution",
        "summary": "La commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire a auditionn\u00e9 mardi la nouvelle cheffe de l\u2019inspection g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019\u00e9ducation, du sport et de la recherche. Une instance que seuls le ministre de l\u2019\u00e9ducation ou le premier ministre peuvent saisir. Ce qui n\u2019est toujours pas fait pour B\u00e9tharram.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090425/betharram-l-absence-d-inspection-generale-questionne-l-independance-de-l-institution"
    },
    {
        "title": "Pays-Bas et Espagne: deux destinations privil\u00e9gi\u00e9es par les Fran\u00e7aises pour avorter",
        "summary": "Selon l\u2019enqu\u00eate internationale \u00abExporting Abortion\u00bb, entre 2019 et 2023, plus de 5 000 femmes r\u00e9sidant en France ont travers\u00e9 les fronti\u00e8res pour mettre un terme \u00e0 leur grossesse. Un parcours sem\u00e9 d\u2019emb\u00fbches et co\u00fbteux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/090425/pays-bas-et-espagne-deux-destinations-privilegiees-par-les-francaises-pour-avorter"
    },
    {
        "title": "Affaire des \u00abcharg\u00e9s de mission\u00bb de la ville: le maire de Lyon, Gr\u00e9gory Doucet, en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Le maire \u00e9cologiste est entendu mercredi 9 avril dans le cadre d\u2019une enqu\u00eate judiciaire qui vise \u00e0 d\u00e9terminer si la municipalit\u00e9 a d\u00e9pass\u00e9 la limite l\u00e9gale du nombre de collaborateurs politiques. Le signalement remonte aux ann\u00e9es G\u00e9rard Collomb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/090425/affaire-des-charges-de-mission-de-la-ville-le-maire-de-lyon-gregory-doucet-en-garde-vue"
    },
    {
        "title": "Pour renouveler le macronisme, Gabriel Attal renoue avec les premi\u00e8res id\u00e9es du macronisme",
        "summary": "Le parti pr\u00e9sidentiel a lanc\u00e9 une s\u00e9rie de consultations avec des personnalit\u00e9s, dont beaucoup avaient accompagn\u00e9 la conqu\u00eate du pouvoir d\u2019Emmanuel Macron \u00e0 partir de 2016. Promettant un \u00abchangement profond\u00bb de doctrine, il agit comme si rien ne s\u2019\u00e9tait pass\u00e9 depuis.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090425/pour-renouveler-le-macronisme-gabriel-attal-renoue-avec-les-premieres-idees-du-macronisme"
    },
    {
        "title": "Des ann\u00e9es d\u2019inertie face \u00e0 un professeur pr\u00e9dateur sexuel: l\u2019\u00c9ducation nationale accus\u00e9e de \u00abfautes\u00bb",
        "summary": "La commission d\u2019enqu\u00eate consacr\u00e9e aux violences en milieu scolaire a \u00e9voqu\u00e9, mardi 8 avril, le cas d\u2019un enseignant rest\u00e9 longtemps en poste, dans un lyc\u00e9e public de la Marne, malgr\u00e9 des alertes. Alors qu\u2019un rapport de l\u2019inspection g\u00e9n\u00e9rale documente ces d\u00e9faillances, des victimes s\u2019appr\u00eatent \u00e0 saisir la justice administrative.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090425/des-annees-d-inertie-face-un-professeur-predateur-sexuel-l-education-nationale-accusee-de-fautes"
    }
]