[
    {
        "title": "La justice a plac\u00e9 un gar\u00e7on de 9 ans chez un homme d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 pour viol sur mineur",
        "summary": "D\u2019apr\u00e8s nos informations, une juge de Montauban a ordonn\u00e9, en 2023, le placement d\u2019un mineur au domicile d\u2019un voisin sans que le casier de celui-ci ait \u00e9t\u00e9 v\u00e9rifi\u00e9. Ses ant\u00e9c\u00e9dents ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts par hasard il y a quelques semaines. Une affaire qui r\u00e9v\u00e8le une faille r\u00e9glementaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/271024/la-justice-place-un-garcon-de-9-ans-chez-un-homme-deja-condamne-pour-viol-sur-mineur"
    },
    {
        "title": "La m\u00e8re d\u2019Arambur\u00fa pointe la responsabilit\u00e9 de l\u2019id\u00e9ologie d\u2019extr\u00eame droite dans la mort de son fils",
        "summary": "\"\"Alors que deux militants d\u2019extr\u00eame droite seront jug\u00e9s pour la mort de son fils, le rugbyman argentin Federico Mart\u00edn Arambur\u00fa en 2022, Cecilia Arambur\u00fa, estime, dans un entretien \u00e0 Mediapart, qu\u2019il faut se \u00abpencher sur les responsabilit\u00e9s qui ont permis que cette folie se produise\u00bb et alerte sur \u00able danger\u00bb que repr\u00e9sente l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/271024/la-mere-d-aramburu-pointe-la-responsabilite-de-l-ideologie-d-extreme-droite-dans-la-mort-de-son-fils"
    },
    {
        "title": "Conservatoires: l\u2019accord\u00e9on s\u2019est d\u00e9gag\u00e9 du m\u00e9pris institutionnel",
        "summary": "Longtemps cantonn\u00e9 au folklore forc\u00e9ment r\u00e9gionaliste, regard\u00e9 de haut par les autres instrumentistes au sein des conservatoires fran\u00e7ais, l\u2019accord\u00e9on conna\u00eet un regain de popularit\u00e9 qui ne se d\u00e9ment pas depuis 1981. Voil\u00e0 un legs ind\u00e9niable de la gauche au pouvoir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/271024/conservatoires-l-accordeon-s-est-degage-du-mepris-institutionnel"
    },
    {
        "title": "La campagne pr\u00e9sidentielle aux \u00c9tats-Unis a enjamb\u00e9 les enjeux \u00e9cologiques",
        "summary": "L\u2019affrontement entre Donald Trump et Kamala Harris a fait l\u2019impasse sur les questions climatiques et de biodiversit\u00e9, s\u2019enfermant dans des oppositions caricaturales autour de la souverainet\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et de l\u2019inflation.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/271024/la-campagne-presidentielle-aux-etats-unis-enjambe-les-enjeux-ecologiques"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019esprit critique\u00bb litt\u00e9rature: une langue pour des lieux",
        "summary": "Notre podcast culturel d\u00e9bat de \u00abLa Petite Bonne\u00bb de B\u00e9r\u00e9nice Pichat, d\u2019\u00abAmiante\u00bb, premier roman du qu\u00e9b\u00e9cois S\u00e9bastien Dulude et de la nouvelle plong\u00e9e dans le quartier de Harlem du double prix Pulitzer Colson Whitehead, \u00abLa r\u00e8gle du crime\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/271024/l-esprit-critique-litterature-une-langue-pour-des-lieux"
    },
    {
        "title": "La chronique de Waly Dia. \u00abL\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne tue tellement de civils que les terroristes parlent de concurrence d\u00e9loyale\u00bb",
        "summary": "Mediapart fait des r\u00e9v\u00e9lations, il en fait des vannes. Cette semaine, Waly Dia a enregistr\u00e9 sa chronique politique sur sc\u00e8ne et en public \u00e0 Toulouse, pendant son spectacle \u00abUne heure \u00e0 tuer\u00bb, actuellement en tourn\u00e9e. Il nous parle de Gaza, du \u00abRN qui fait barrage pour prot\u00e9ger le gouvernement de la d\u00e9mocratie\u00bb et des frais de bouche de Laurent Wauquiez.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/271024/la-chronique-de-waly-dia-l-armee-israelienne-tue-tellement-de-civils-que-les-terroristes-parlent-de-con"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Depardieu: ce que l\u2019acteur a d\u00e9clar\u00e9 en garde \u00e0 vue",
        "summary": "G\u00e9rard Depardieu sera jug\u00e9 le 28 octobre pour agressions sexuelles sur deux femmes. Lors de son audition en avril, dont Mediapart a pris connaissance, l\u2019acteur a contest\u00e9 en bloc les faits, mais il a souffert de nombreux trous de m\u00e9moire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/271024/proces-depardieu-ce-que-l-acteur-declare-en-garde-vue"
    },
    {
        "title": "Du Liban \u00e0 la Syrie, les r\u00e9fugi\u00e9s syriens ballott\u00e9s d\u2019une guerre \u00e0 l\u2019autre",
        "summary": "Des milliers de r\u00e9fugi\u00e9s syriens fuient la guerre au Liban pour la Syrie toujours en guerre. Reportage \u00e0 l\u2019un des passages frontaliers bombard\u00e9 par Isra\u00ebl, qui accuse le Hezbollah de faire transiter ses armes par la Syrie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/271024/du-liban-la-syrie-les-refugies-syriens-ballottes-d-une-guerre-l-autre"
    },
    {
        "title": "Au Japon, des \u00e9lections sans illusions",
        "summary": "Le parti au pouvoir au Japon a perdu sa majorit\u00e9 \u00e0 la chambre basse du Parlement lors de l\u00e9gislatives dimanche, pour la premi\u00e8re fois depuis 2009. Le nouveau premier ministre, Shigeru Ishiba, nomm\u00e9 fin septembre, cherchait une nouvelle l\u00e9gitimit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/261024/au-japon-des-elections-sans-illusions"
    },
    {
        "title": "Assassinat du rugbyman Arambur\u00fa: deux militants d\u2019extr\u00eame droite seront jug\u00e9s aux assises",
        "summary": "Un proc\u00e8s pour assassinat a \u00e9t\u00e9 ordonn\u00e9 contre les deux principaux suspects dans la mort de Federico Mart\u00edn Arambur\u00fa, l\u2019ancien international de rugby argentin, en 2022. Lo\u00efk Le Priol et Romain Bouvier ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s pour des violences li\u00e9es au GUD, un groupuscule d\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/261024/assassinat-du-rugbyman-aramburu-deux-militants-d-extreme-droite-seront-juges-aux-assises"
    },
    {
        "title": "La chronique de Waly Dia. \u00abL\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne tue tellement de civils que les terroristes parlent de concurrence d\u00e9loyale\u00bb",
        "summary": "Mediapart fait des r\u00e9v\u00e9lations, il en fait des vannes. Cette semaine, Waly Dia a enregistr\u00e9 sa chronique politique sur sc\u00e8ne et en public \u00e0 Toulouse, pendant son spectacle \u00abUne heure \u00e0 tuer\u00bb, actuellement en tourn\u00e9e. Il nous parle de Gaza, du \u00abRN qui fait barrage pour prot\u00e9ger le gouvernement de la d\u00e9mocratie\u00bb et des frais de bouche de Laurent Wauquiez.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/271024/la-chronique-de-waly-dia-l-armee-israelienne-tue-tellement-de-civils-que-les-terroristes-parlent"
    },
    {
        "title": "Entre Emmanuel Macron et Mohammed VI, une r\u00e9conciliation qui co\u00fbte cher",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique entame lundi une visite d\u2019\u00c9tat \u00e0 Rabat, apr\u00e8s trois ans de tensions entre les deux pays. Les contrats devraient pleuvoir pour les entreprises fran\u00e7aises. Mais la r\u00e9conciliation a un prix: le m\u00e9pris du droit international dans le dossier du Sahara.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/281024/entre-emmanuel-macron-et-mohammed-vi-une-reconciliation-qui-coute-cher"
    },
    {
        "title": "Budget 2025: \u00abLes moyens sont insuffisants pour endiguer la hausse de la pauvret\u00e9\u00bb",
        "summary": "Mediapart a \u00e9pluch\u00e9 des budgets de l\u2019\u00c9tat sur plusieurs ann\u00e9es sur les questions de pauvret\u00e9: le gouvernement peut mieux faire alors que le collectif Alerte publie un rapport et demande un investissement massif pour mieux prendre en charge cette question centrale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/281024/budget-2025-les-moyens-sont-insuffisants-pour-endiguer-la-hausse-de-la-pauvrete"
    },
    {
        "title": "Les coupes dans le mod\u00e8le social arrivent en d\u00e9bat \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Rejet\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 en commission, le budget 2025 de la S\u00e9curit\u00e9 sociale est discut\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \u00e0 partir du 28 octobre. Dans le viseur du gouvernement: les remboursements des arr\u00eats de travail et des consultations m\u00e9dicales, ainsi que les pensions de retraite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/281024/les-coupes-dans-le-modele-social-arrivent-en-debat-l-assemblee-nationale"
    },
    {
        "title": "Priv\u00e9s d\u2019\u00e9cole, les enfants libanais esp\u00e8rent retrouver \u00ableur vie d\u2019avant\u00bb",
        "summary": "La guerre men\u00e9e par Isra\u00ebl au Liban a emp\u00each\u00e9 la rentr\u00e9e scolaire. Des familles enti\u00e8res sont r\u00e9fugi\u00e9es dans les \u00e9coles, o\u00f9 des b\u00e9n\u00e9voles viennent en aide aux enfants et \u00e0 leurs parents. Les cours pourraient reprendre le 4 novembre, mais dans des conditions particuli\u00e8rement difficiles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/281024/prives-d-ecole-les-enfants-libanais-esperent-retrouver-leur-vie-d-avant"
    },
    {
        "title": "La SNCF refuse les affiches de Bardella, mais accepte celles d\u2019autres auteurs d\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "La r\u00e9gie publicitaire Mediatransports annonce avoir refus\u00e9 de participer \u00e0 la promotion du livre du pr\u00e9sident du RN au nom de la neutralit\u00e9 politique. Elle diffuse pourtant actuellement des publicit\u00e9s pour plusieurs auteurs d\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/281024/la-sncf-refuse-les-affiches-de-bardella-mais-accepte-celles-d-autres-auteurs-d-extreme-droite"
    },
    {
        "title": "L\u2019opposition g\u00e9orgienne joue son va-tout, mais un peu seule",
        "summary": "Tandis que la pr\u00e9sidente et les partis pro-europ\u00e9ens appellent \u00e0 manifester contre les r\u00e9sultats du scrutin du samedi 26 octobre, les autorit\u00e9s europ\u00e9ennes restent prudentes. Mais Viktor Orb\u00e1n, qui assure la pr\u00e9sidence tournante de l\u2019UE, l\u00e9gitime le pouvoir prorusse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/281024/l-opposition-georgienne-joue-son-va-tout-mais-un-peu-seule"
    },
    {
        "title": "Inceste: un expert psychologue condamn\u00e9 \u00e0 quatre ans de prison",
        "summary": "Un psychologue de Champagne-Ardenne a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 quatre ans d\u2019emprisonnement dont trois avec sursis et \u00e0 une interdiction d\u2019exercer par le tribunal correctionnel de Meaux. Il a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable d\u2019agressions sexuelles incestueuses sur deux enfants.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/281024/inceste-un-expert-psychologue-condamne-quatre-ans-de-prison"
    },
    {
        "title": "Trump-Harris: le fascisme ou l\u2019empire",
        "summary": "Une avalanche autoritaire, supr\u00e9maciste et r\u00e9actionnaire, qui comblera Le Pen, Orb\u00e1n, Poutine et N\u00e9tanyahou. Ou bien la continuation d\u2019un empire n\u00e9olib\u00e9ral malade de ses in\u00e9galit\u00e9s, hant\u00e9 par les bombes am\u00e9ricaines sur Gaza. Voici le choix\" \"qui se pr\u00e9sente aux \u00e9lecteurs \u00e9tats-uniens.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/281024/trump-harris-le-fascisme-ou-l-empire"
    },
    {
        "title": "Du soutien affich\u00e9 \u00e0 la mise \u00e0 distance prudente, les revirements du RN sur le cas Trump",
        "summary": "Longtemps ouvertement pro-Trump, le Rassemblement national a pris du recul vis-\u00e0-vis du candidat am\u00e9ricain, qui multiplie les outrances, laissant \u00e0 Reconqu\u00eate le r\u00f4le de premier alli\u00e9 fran\u00e7ais de l\u2019ex-pr\u00e9sident. Sans pour autant d\u00e9serter les r\u00e9seaux trumpistes europ\u00e9ens.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/281024/du-soutien-affiche-la-mise-distance-prudente-les-revirements-du-rn-sur-le-cas-trump"
    },
    {
        "title": "Donald Trump est-il fasciste?",
        "summary": "Depuis sa premi\u00e8re campagne pr\u00e9sidentielle, Donald Trump suscite des controverses quant \u00e0 la nature fasciste de son projet. Si le d\u00e9bat n\u2019est pas clos, il est impossible de minimiser la d\u00e9rive extr\u00e9miste qu\u2019il a imprim\u00e9e au camp r\u00e9publicain, et qui pourrait fracasser les institutions.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/281024/donald-trump-est-il-fasciste"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eat maladie des fonctionnaires: les m\u00e9tiers p\u00e9nibles et f\u00e9minis\u00e9s dans le viseur",
        "summary": "Le gouvernement veut durcir les conditions d\u2019indemnisation des arr\u00eats maladie des fonctionnaires, dont l\u2019absent\u00e9isme repr\u00e9senterait un co\u00fbt devenu \u00abinsoutenable\u00bb pour l\u2019\u00c9tat. Les femmes, les seniors et les agents aux m\u00e9tiers p\u00e9nibles en p\u00e2tiront davantage.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/281024/arret-maladie-des-fonctionnaires-les-metiers-penibles-et-feminises-dans-le-viseur"
    }
]