[
    {
        "title": "Les g\u00e9ants de l\u2019agroalimentaire ne respectent pas la loi, selon la Cour des comptes",
        "summary": "Un rapport des magistrats de la rue Cambon montre que, dans les fili\u00e8res de la viande et du lait, de nombreux industriels de l\u2019agroalimentaire s\u2019affranchissent des lois Egalim dont l\u2019objet est pourtant de garantir une juste r\u00e9mun\u00e9ration des agriculteurs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/140224/les-geants-de-l-agroalimentaire-ne-respectent-pas-la-loi-selon-la-cour-des-comptes-0"
    },
    {
        "title": "Au c\u0153ur de la rixe de Cr\u00e9pol: ce que r\u00e9v\u00e8le l\u2019enqu\u00eate judiciaire",
        "summary": "Le meurtre de Thomas Perotto au bal de Cr\u00e9pol le 19 novembre 2023 a satur\u00e9 l\u2019espace m\u00e9diatique. Si l\u2019enqu\u00eate n\u2019a pas identifi\u00e9 l\u2019auteur du coup mortel, elle a permis d\u2019\u00e9carter l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019une \u00abattaque\u00bb pr\u00e9m\u00e9dit\u00e9e du bal par des jeunes de Romans-sur-Is\u00e8re.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140224/au-coeur-de-la-rixe-de-crepol-ce-que-revele-l-enquete-judiciaire"
    },
    {
        "title": "Passoires thermiques: la calculette du ministre au service des propri\u00e9taires",
        "summary": "Guillaume Kasbarian va remettre sur le march\u00e9 de la location pr\u00e8s de 140 000 passoires thermiques gr\u00e2ce \u00e0 un nouveau calcul du diagnostic de performance \u00e9nerg\u00e9tique. Mais surtout gr\u00e2ce \u00e0 des arguments fournis par le lobby de l\u2019immobilier.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/140224/passoires-thermiques-la-calculette-du-ministre-au-service-des-proprietaires"
    },
    {
        "title": "Aux sources du capitalisme, l\u2019esclavage",
        "summary": "Un livre r\u00e9cent paru au Royaume-Uni replace l\u2019esclavage au c\u0153ur du processus de la r\u00e9volution industrielle britannique. Une \u00e9tude pr\u00e9cieuse pour comprendre notre monde et ses \u00e9volutions.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/140224/aux-sources-du-capitalisme-l-esclavage"
    },
    {
        "title": "Trop de femmes sur une liste CGT: la CFDT attaque, et gagne",
        "summary": "En d\u00e9cembre dernier, la CGT a remport\u00e9 les \u00e9lections du personnel au sein d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 de transports, Antoni Voyages, avec une liste paritaire. La CFDT du Bas-Rhin a contest\u00e9 l\u2019\u00e9lection, en raison d\u2019un \u00absexe surrepr\u00e9sent\u00e9\u00bb, \u00e0 savoir les femmes. Le tribunal lui a donn\u00e9 raison.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/140224/trop-de-femmes-sur-une-liste-cgt-la-cfdt-attaque-et-gagne"
    },
    {
        "title": "Nicolas Sarkozy est \u00e0 nouveau condamn\u00e9 dans l\u2019affaire Bygmalion",
        "summary": "L\u2019ancien chef de l\u2019\u00c9tat a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable de \u00abfinancement ill\u00e9gal\u00bb pour sa campagne \u00e9lectorale de 2012, mercredi devant la cour d\u2019appel de Paris. Il \u00e9cope d\u2019une peine d\u2019un an de prison dont six mois avec sursis.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140224/nicolas-sarkozy-est-nouveau-condamne-dans-l-affaire-bygmalion"
    },
    {
        "title": "\u00abPersonne au S\u00e9n\u00e9gal ne sera surpris de se r\u00e9veiller avec un coup d\u2019\u00c9tat militaire\u00bb",
        "summary": "Le maire de Dakar, Barth\u00e9l\u00e9my Dias, juge que le report de la pr\u00e9sidentielle par le pr\u00e9sident Macky Sall pourrait s\u2019assimiler \u00e0 de la \u00abhaute trahison\u00bb. Il redoute une prise de pouvoir par l\u2019arm\u00e9e, dans une situation politique d\u00e9grad\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/140224/personne-au-senegal-ne-sera-surpris-de-se-reveiller-avec-un-coup-d-etat-militaire"
    },
    {
        "title": "S\u00e9n\u00e9gal: la vitrine d\u00e9mocratique se fissure",
        "summary": "La d\u00e9cision de reporter l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle s\u00e9n\u00e9galaise est-elle un coup port\u00e9 au bon \u00e9l\u00e8ve de la d\u00e9mocratie en Afrique ou la mise \u00e0 nu d\u2019un syst\u00e8me oligarchique dans lequel \u00abpouvoir\u00bb et \u00aboppositions\u00bb s\u2019\u00e9changent trop facilement les r\u00f4les?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/140224/senegal-la-vitrine-democratique-se-fissure"
    },
    {
        "title": "La police confirme les financements russes d\u2019Alexandre Benalla",
        "summary": "Selon un rapport de synth\u00e8se de la police parisienne, l\u2019ancien conseiller d\u2019Emmanuel Macron a \u00e9t\u00e9 l\u2019\u00abanimateur de fait\u00bb de soci\u00e9t\u00e9s commerciales qui ont sign\u00e9 des contrats de s\u00e9curit\u00e9 avec des oligarques proches de Vladimir Poutine, y compris quand il travaillait \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e. Ce que l\u2019int\u00e9ress\u00e9 conteste.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140224/la-police-confirme-les-financements-russes-d-alexandre-benalla"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Ubisoft, le combat pour les salaires n\u2019est pas virtuel",
        "summary": "Si le g\u00e9ant fran\u00e7ais du jeu vid\u00e9o est mondialement connu pour le succ\u00e8s de ses titres phares, sa politique salariale n\u2019est pas \u00e0 la hauteur des esp\u00e9rances de ses salari\u00e9s. C\u2019est pourquoi ils se mettent en gr\u00e8ve ce mercredi, cr\u00e9ant l\u2019unit\u00e9 au sein d\u2019un groupe \u00e9parpill\u00e9 dans toute la France.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/140224/ubisoft-le-combat-pour-les-salaires-n-est-pas-virtuel"
    },
    {
        "title": "Stanislas: un ancien directeur de l\u2019internat va \u00eatre jug\u00e9 pour violences volontaires",
        "summary": "Selon les informations de Mediapart, l\u2019ex-directeur de l\u2019internat est renvoy\u00e9 au tribunal au mois de septembre pour des violences commises au sein du lyc\u00e9e jusqu\u2019en 2018. Il vient par ailleurs d\u2019\u00eatre mis en examen pour \u00abviol sur mineur\u00bb dans un autre \u00e9tablissement priv\u00e9 catholique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140224/jeudi-9h40-nouvelles-accusations-visant-stanislas-un-ancien-directeur-juge-pour-des-violences-volontaires"
    },
    {
        "title": "Les \u00abclauses miroirs\u00bb, un greenwashing du libre-\u00e9change?",
        "summary": "Face aux accords de libre-\u00e9change, l\u2019ex\u00e9cutif a trouv\u00e9 la parade: il veut des \u00abclauses miroirs\u00bb, d\u00e9fendues de longue date par des ONG. Mais certains s\u2019inqui\u00e8tent d\u2019un pi\u00e8ge tactique, pour rendre plus acceptables ces trait\u00e9s commerciaux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/150224/les-clauses-miroirs-un-greenwashing-du-libre-echange"
    },
    {
        "title": "La justice refuse d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer le rapatriement des familles de r\u00e9fugi\u00e9s soudanais",
        "summary": "Mercredi 14 f\u00e9vrier, le Conseil d\u2019\u00c9tat a rejet\u00e9 la requ\u00eate de plusieurs associations et avocats d\u00e9fendant le dossier de r\u00e9fugi\u00e9s soudanais. Ces derniers constataient que les r\u00e9unifications familiales s\u2019\u00e9ternisaient, au risque de mettre en danger leurs proches rest\u00e9s au Soudan.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/150224/la-justice-refuse-d-accelerer-le-rapatriement-des-familles-de-refugies-soudanais"
    },
    {
        "title": "Comment Lorient s\u2019est embarqu\u00e9 dans le m\u00e9gaport industriel d\u2019Oman",
        "summary": "Avec de l\u2019argent public, le premier port de p\u00eache fran\u00e7ais a particip\u00e9 \u00e0 un appel \u00e0 projets pour d\u00e9velopper le port de Duqm \u00e0 Oman. Mais malgr\u00e9 les promesses, les retomb\u00e9es \u00e9conomiques sont hasardeuses. Et le montage financier, n\u00e9buleux. Anticor a saisi la justice.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/150224/comment-lorient-s-est-embarque-dans-le-megaport-industriel-d-oman"
    },
    {
        "title": "Le S\u00e9nat se divise sur la possibilit\u00e9 d'un cong\u00e9 menstruel",
        "summary": "Le S\u00e9nat examinait jeudi une proposition de loi socialiste pour la cr\u00e9ation d'un cong\u00e9 menstruel permettant aux personnes souffrant de douleurs incapacitantes, li\u00e9es aux r\u00e8gles ou \u00e0 des pathologies comme l\u2019endom\u00e9triose. Au sein de la chambre haute, la cr\u00e9ation d'un nouvel acquis social cr\u00e9e des r\u00e9ticences.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/150224/le-senat-se-divise-sur-la-possibilite-dun-conge-menstruel"
    },
    {
        "title": "Le S\u00e9nat se divise sur la possibilit\u00e9 d\u2019un cong\u00e9 menstruel",
        "summary": "Le S\u00e9nat examinait jeudi une proposition de loi socialiste pour la cr\u00e9ation d\u2019un cong\u00e9 menstruel permettant aux personnes souffrant de douleurs incapacitantes, li\u00e9es aux r\u00e8gles ou \u00e0 des pathologies comme l\u2019endom\u00e9triose. Au sein de la chambre haute, la cr\u00e9ation d\u2019un nouvel acquis social cr\u00e9e des r\u00e9ticences.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/150224/le-senat-se-divise-sur-la-possibilite-d-un-conge-menstruel"
    },
    {
        "title": "La justice refuse d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer l\u2019\u00e9vacuation des familles de r\u00e9fugi\u00e9s soudanais",
        "summary": "Mercredi 14 f\u00e9vrier, le Conseil d\u2019\u00c9tat a rejet\u00e9 la requ\u00eate de plusieurs associations et avocats d\u00e9fendant le dossier de r\u00e9fugi\u00e9s soudanais. Ces derniers constataient que les r\u00e9unifications familiales s\u2019\u00e9ternisaient, au risque de mettre en danger leurs proches rest\u00e9s au Soudan.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/150224/la-justice-refuse-d-accelerer-l-evacuation-des-familles-de-refugies-soudanais"
    },
    {
        "title": "Le S\u00e9nat rejette l\u2019instauration d\u2019un cong\u00e9 menstruel",
        "summary": "Jeudi, le S\u00e9nat a retoqu\u00e9 une proposition de loi socialiste pour la cr\u00e9ation d\u2019un cong\u00e9 menstruel permettant aux personnes souffrant de douleurs incapacitantes, li\u00e9es aux r\u00e8gles ou \u00e0 des pathologies comme l\u2019endom\u00e9triose. Mediapart fait le point sur un d\u00e9bat qui divise tous les camps.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/150224/le-senat-rejette-l-instauration-d-un-conge-menstruel"
    },
    {
        "title": "Abderrahmane Sissako: \u00abL\u2019Occident ne se voit pas dispara\u00eetre\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s \u00abBamako\u00bb et \u00abTimbuktu\u00bb, \u00abBlack Tea\u00bb, troisi\u00e8me long m\u00e9trage d\u2019Abderrahmane Sissako, est en comp\u00e9tition \u00e0 la Berlinale, avant sa sortie en salles le 28 f\u00e9vrier. Entre Chine et Afrique, ce conte po\u00e9tique nous parle aussi de l\u2019\u00e9tat du monde. Entretien avec le cin\u00e9aste franco-mauritanien.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/150224/abderrahmane-sissako-l-occident-ne-se-voit-pas-disparaitre"
    },
    {
        "title": "\u00c9l\u00e8ves radicalis\u00e9s: le projet choc de Gabriel Attal \u00e9reint\u00e9 par les inspections",
        "summary": "D\u2019apr\u00e8s nos informations, un rapport de trois inspections minist\u00e9rielles d\u00e9sapprouve, pour des raisons \u00abde nature juridique\u00bb autant que \u00abs\u00e9curitaire\u00bb, l\u2019id\u00e9e de Gabriel Attal de \u00absortir\u00bb les mineurs radicalis\u00e9s de l\u2019\u00e9cole et de les regrouper dans des centres d\u00e9di\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/150224/eleves-radicalises-le-projet-choc-de-gabriel-attal-ereinte-par-les-inspections"
    }
]