[
    {
        "title": "Manifestation propalestinienne \u00e0 Paris: \u00abJe veux pouvoir dire \u00e0 mon fils que je n\u2019ai pas \u00e9t\u00e9 complice d\u2019un g\u00e9nocide\u00bb",
        "summary": "Plusieurs milliers de personnes se sont retrouv\u00e9es, dimanche 17 d\u00e9cembre, place de la R\u00e9publique \u00e0 Paris pour demander un cessez-le feu imm\u00e9diat \u00e0 Gaza et en Cisjordanie. Malgr\u00e9 des signes d\u2019essoufflement, les manifestants restent mobilis\u00e9s pour d\u00e9noncer le \u00abg\u00e9nocide\u00bb des Palestiniens.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/171223/manifestation-propalestinienne-paris-je-veux-pouvoir-dire-mon-fils-que-je-n-ai-pas-ete-complice-d-un-genoc"
    },
    {
        "title": "Airbus s\u2019invite \u00e0 nouveau dans le dossier Atos",
        "summary": "La direction d\u2019Atos, pouss\u00e9e par l\u2019ex\u00e9cutif, a repris depuis novembre les n\u00e9gociations avec Airbus pour lui c\u00e9der ses activit\u00e9s strat\u00e9giques log\u00e9es au sein de BDS. Mais le dossier de cession pourrait \u00eatre beaucoup plus difficile \u00e0 conclure qu\u2019escompt\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/171223/airbus-s-invite-nouveau-dans-le-dossier-atos"
    },
    {
        "title": "L\u2019affaire Depardieu provoque des remous en France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger",
        "summary": "Apr\u00e8s de nouvelles images diffus\u00e9es par \u00abCompl\u00e9ment d\u2019enqu\u00eate\u00bb le 7 d\u00e9cembre, l\u2019affaire \u00abG\u00e9rard Depardieu\u00bb suscite d\u00e9bats et r\u00e9actions en France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, y compris sur la place \u00e0 accorder d\u00e9sormais \u00e0 ses \u0153uvres et \u00e0 ses distinctions pass\u00e9es.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/171223/l-affaire-depardieu-provoque-des-remous-en-france-et-l-etranger"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration: les livreurs sans papiers, grands oubli\u00e9s",
        "summary": "Au beau milieu d\u2019un texte r\u00e9pressif anti-immigration, plusieurs dispositions permettraient la r\u00e9gularisation de travailleurs sans papiers. Mais le secteur de la livraison, qui repr\u00e9sente pourtant une bonne partie d'entre eux, en est exclu.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/171223/projet-de-loi-immigration-les-livreurs-sans-papiers-grands-oublies"
    },
    {
        "title": "L\u2019AME encore menac\u00e9e: deux patients racontent leur parcours du combattant",
        "summary": "L\u2019aide m\u00e9dicale d\u2019\u00c9tat est au c\u0153ur des tractations entre Matignon et Les R\u00e9publicains, que ces derniers veulent durcir via la loi immigration. Mediapart raconte le parcours chaotique de deux malades \u00e9trangers pour faire valoir ce droit, \u00e0 rebours des clich\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/171223/l-ame-encore-menacee-deux-patients-racontent-leur-parcours-du-combattant"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Paris, la BRAV-M percute et tue un pi\u00e9ton",
        "summary": "Dans le XIXe arrondissement de Paris, le 12 d\u00e9cembre, un \u00e9quipage de la BRAV-M, unit\u00e9 de police \u00e0 moto, a percut\u00e9 un homme. Gri\u00e8vement bless\u00e9, il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9. Le parquet de Paris a ouvert une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire pour d\u00e9terminer les circonstances de cet accident mortel et la responsabilit\u00e9 des policiers.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/171223/paris-la-brav-m-percute-et-tue-un-pieton"
    },
    {
        "title": "La commission sur la parentalit\u00e9 commence sur de mauvais rails",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s le lancement officiel de la commission sur la parentalit\u00e9, les couacs se multiplient. Six membres ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9missionn\u00e9, face aux d\u00e9clarations martiales de la ministre des familles Aurore Berg\u00e9. Les deux copr\u00e9sidents assurent qu\u2019une \u00abind\u00e9pendance totale\u00bb leur a \u00e9t\u00e9 garantie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/171223/la-commission-sur-la-parentalite-commence-sur-de-mauvais-rails"
    },
    {
        "title": "Comment Bourges a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9e Capitale europ\u00e9enne de la culture",
        "summary": "La pr\u00e9fecture du Cher a obtenu ce label pour l\u2019ann\u00e9e 2028. Retour sur les strat\u00e9gies mises en place par la ville pour se voir conf\u00e9rer une telle distinction et sur les b\u00e9n\u00e9fices offerts \u00e0 terme \u00e0 la cit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/171223/comment-bourges-ete-sacree-capitale-europeenne-de-la-culture"
    },
    {
        "title": "Aux \u00c9tats-Unis, le lobby pro-isra\u00e9lien se met en ordre de bataille pour 2024",
        "summary": "L\u2019Aipac, relais de l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu outre-Atlantique, jouit d\u2019une influence non n\u00e9gligeable sur la politique de Washington au Proche-Orient. Il entend l\u2019utiliser, tout comme ses dollars, pour se d\u00e9barrasser des \u00e9lus un peu trop critiques d\u2019Isra\u00ebl lors des \u00e9lections de l\u2019an prochain.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/171223/aux-etats-unis-le-lobby-pro-israelien-se-met-en-ordre-de-bataille-pour-2024-0"
    },
    {
        "title": "Comment d\u00e9coloniser le th\u00e9\u00e2tre",
        "summary": "\u00abL\u2019esprit critique\u00bb revient sur la pi\u00e8ce \u00abCarte noire nomm\u00e9e d\u00e9sir\u00bb de R\u00e9becca Chaillon pour s\u2019interroger sur ce que serait un th\u00e9\u00e2tre \u00abd\u00e9colonis\u00e9\u00bb ou un spectacle \u00abd\u00e9colonial\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/171223/comment-decoloniser-le-theatre"
    },
    {
        "title": "Immigration: comment LR a dict\u00e9 sa loi au gouvernement",
        "summary": "Rejet\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le projet de loi devrait \u00eatre de nouveau soumis au vote des d\u00e9put\u00e9s mardi. Au terme d\u2019une semaine de n\u00e9gociations, le gouvernement a accept\u00e9 la plupart des revendications de LR pour obtenir ses voix. Une compromission politique qui n\u2019assure m\u00eame pas l\u2019essentiel: dans la majorit\u00e9, des d\u00e9put\u00e9s menacent de ne pas voter un texte largement droitis\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/181223/immigration-comment-lr-dicte-sa-loi-au-gouvernement"
    },
    {
        "title": "Le Conseil d\u2019\u00c9tat se penche \u00e0 nouveau sur le sch\u00e9ma du maintien de l\u2019ordre",
        "summary": "Deux recours ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s contre le sch\u00e9ma national du maintien de l\u2019ordre (SNMO). Ils visent \u00e0 accorder, lors des manifestations, aux observateurs ind\u00e9pendants les m\u00eames protections qu\u2019aux journalistes et \u00e0 limiter la pratique de la \u00abnasse\u00bb. Ce SNMO avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 retoqu\u00e9 par le juge administratif supr\u00eame en juin 2021.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/181223/le-conseil-d-etat-se-penche-nouveau-sur-le-schema-du-maintien-de-l-ordre"
    },
    {
        "title": "Entre les marchands d\u2019armes et l\u2019Europe, l\u2019idylle s\u2019intensifie",
        "summary": "Le Conseil europ\u00e9en des 14 et 15 d\u00e9cembre a r\u00e9affirm\u00e9 la volont\u00e9 des Vingt-Sept d\u2019investir encore plus dans l\u2019industrie de la d\u00e9fense. Un r\u00e9seau d\u2019ONG d\u00e9nonce le rapprochement croissant entre hauts fonctionnaires europ\u00e9ens et industriels de l\u2019armement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/181223/entre-les-marchands-d-armes-et-l-europe-l-idylle-s-intensifie"
    },
    {
        "title": "Serbie: nouveau blanc-seing pour le r\u00e9gime autoritaire d\u2019Aleksandar Vu\u010di\u0107",
        "summary": "Avec pr\u00e8s de 47% de voix pour son parti, Aleksandar Vu\u010di\u0107 domine les \u00e9lections de dimanche. L\u2019opposition, qui avait r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019unir, d\u00e9nonce pressions et malversations.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/181223/serbie-nouveau-blanc-seing-pour-le-regime-autoritaire-d-aleksandar-vucic"
    },
    {
        "title": "Le pass\u00e9 identitaire du d\u00e9put\u00e9 RN Gr\u00e9goire de Fournas est aussi un passif judiciaire",
        "summary": "\u00c0 rebours du \u00abmilitant exemplaire et sans histoires\u00bb d\u00e9peint par le Rassemblement national, le parlementaire, qui s\u2019est fait conna\u00eetre pour ses propos racistes \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e a m\u00eame, selon nos informations, \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en 2012 pour une action de son groupuscule d\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/181223/le-passe-identitaire-du-depute-rn-gregoire-de-fournas-est-aussi-un-passif-judiciaire"
    },
    {
        "title": "\u00abSous la pr\u00e9sidence Bardella, la Nouvelle Droite retrouve un r\u00f4le de premier plan au RN\u00bb",
        "summary": "Chercheuse \u00e0 l\u2019universit\u00e9 George-Washington, P\u00e9rine Schir d\u00e9montre l\u2019influence que retrouvent au Rassemblement national deux cercles radicaux: la Nouvelle Droite sur l\u2019id\u00e9ologie, la \u00abGUD Connection\u00bb sur les finances. Tout en partageant les m\u00eames connexions avec l\u2019extr\u00eame droite italienne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/181223/sous-la-presidence-bardella-la-nouvelle-droite-retrouve-un-role-de-premier-plan-au-rn"
    },
    {
        "title": "La guerre au Proche-Orient ravive les tensions sur les campus am\u00e9ricains",
        "summary": "En ne parvenant pas \u00e0 condamner une situation hypoth\u00e9tique o\u00f9 un \u00e9tudiant appellerait au g\u00e9nocide des juifs, les pr\u00e9sidentes d\u2019Harvard, de Penn et du MIT, sont tomb\u00e9es dans le pi\u00e8ge tendu par les \u00e9lus conservateurs, qui d\u00e9noncent depuis des ann\u00e9es la \u00abcancel culture\u00bb des campus. Mais leur manque de clart\u00e9 a aussi soulev\u00e9 de nombreuses critiques \u00e0 gauche.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/181223/la-guerre-au-proche-orient-ravive-les-tensions-sur-les-campus-americains"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Hong Kong, l\u2019ex-magnat de la presse Jimmy Lai en proc\u00e8s pour \u00abs\u00e9dition\u00bb",
        "summary": "Lundi s\u2019est ouvert dans le territoire chinois le proc\u00e8s de Jimmy Lai, fondateur du tr\u00e8s populaire et tr\u00e8s critique journal \u00abApple Daily\u00bb. Emprisonn\u00e9 depuis trois ans, il est poursuivi pour son r\u00f4le et celui de son quotidien dans le mouvement pro-d\u00e9mocratique de 2019.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/181223/hong-kong-l-ex-magnat-de-la-presse-jimmy-lai-en-proces-pour-sedition"
    },
    {
        "title": "Coca\u00efne au minist\u00e8re du travail: la grande hypocrisie",
        "summary": "Une secr\u00e9taire du cabinet de la ministre Carole Grandjean a \u00e9t\u00e9 dissuad\u00e9e, en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, de se rendre au commissariat pour d\u00e9noncer les pratiques d\u2019un de ses coll\u00e8gues, qui se faisait livrer et consommait de la coca\u00efne au minist\u00e8re. L\u2019assistant en question a discr\u00e8tement d\u00e9missionn\u00e9, avant d\u2019atterrir au cabinet du... directeur g\u00e9n\u00e9ral de la police nationale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/181223/cocaine-au-ministere-du-travail-la-grande-hypocrisie"
    }
]