[
    {
        "title": "La Floride face aux d\u00e9fis du changement climatique",
        "summary": "Le changement climatique rattrape la Floride. Cet \u00c9tat du Sud des \u00c9tats-Unis, gouvern\u00e9 par l\u2019ultra-conservateur Ron DeSantis, est en premi\u00e8re ligne des cons\u00e9quences de l\u2019inaction climatique. Mais sur place, m\u00eame ceux qui ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s de plein fouet par les r\u00e9cents ouragans continuent de nier l\u2019ind\u00e9niable.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/311024/la-floride-face-aux-defis-du-changement-climatique"
    },
    {
        "title": "La Floride, terre des ouragans et des temp\u00eates politiques",
        "summary": "La Floride se remet progressivement de la d\u00e9vastation provoqu\u00e9e par les ouragans Milton et Helene. Dans le m\u00eame temps, le champion des nationalistes chr\u00e9tiens, le gouverneur Ron DeSantis, poursuit sa guerre culturelle. Et pr\u00e9figure ce que pourrait \u00eatre un second mandat de Donald Trump.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/311024/la-floride-terre-des-ouragans-et-des-tempetes-politiques"
    },
    {
        "title": "Le Maroc interpelle un militant des droits humains juste apr\u00e8s le d\u00e9part de Macron",
        "summary": "Fouad Abdelmoumni, figure de la lutte contre la corruption et les emprisonnements politiques au Maroc, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 et plac\u00e9 en garde \u00e0 vue mercredi \u00e0 Rabat, quelques minutes apr\u00e8s la fin de la visite d\u2019\u00c9tat du pr\u00e9sident fran\u00e7ais. Ses avocats d\u00e9noncent une arrestation \u00abarbitraire\u00bb. Les militants des droits humains pointent le silence de la France sur la question des droits humains.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/311024/le-maroc-interpelle-un-militant-des-droits-humains-juste-apres-le-depart-de-macron"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s trois ans de lutte, les autorit\u00e9s d\u00e9truisent le piquet de gr\u00e8ve des sans-papiers de Chronopost",
        "summary": "Ce jeudi 31 octobre au matin, le campement des travailleurs sans papiers de Chronopost, \u00e0 Alfortville, a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9 par les forces de l\u2019ordre apr\u00e8s 36 mois de mobilisation pour obtenir leur r\u00e9gularisation. Le collectif assure qu\u2019il poursuivra son combat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/311024/apres-trois-ans-de-lutte-les-autorites-detruisent-le-piquet-de-greve-des-sans-papiers-de-chronopost"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Valence, le gouvernement r\u00e9gional est accus\u00e9 de n\u00e9gligence",
        "summary": "Son pr\u00e9sident \u00e9tait absent durant les heures cruciales des inondations qui ont caus\u00e9 la mort de plus de 95 personnes en Espagne, rapporte le journal catalan VilaWeb. Le dispositif de gestion des urgences avait \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 quelques mois plus t\u00f4t par la droite au pouvoir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/311024/valence-le-gouvernement-regional-est-accuse-de-negligence"
    },
    {
        "title": "R\u00e9fugi\u00e9s palestiniens: l\u2019autre guerre d\u2019Isra\u00ebl",
        "summary": "\u00abTourner la page\u00bb. Isra\u00ebl veut se d\u00e9barrasser de l\u2019Unrwa, l\u2019agence de l\u2019ONU pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens. Une organisation cruciale pour l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019aide humanitaire \u00e0 Gaza, et dans les nombreux camps de r\u00e9fugi\u00e9s du Proche-Orient, mais dont l\u2019existence fait \u00e9cho au droit au retour des Palestiniens expuls\u00e9s de leurs terres en 1948.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/311024/refugies-palestiniens-l-autre-guerre-d-israel"
    },
    {
        "title": "Chez Volkswagen, les salari\u00e9s paient les erreurs de la direction",
        "summary": "Mercredi 30 octobre, la direction du constructeur allemand a demand\u00e9 une r\u00e9duction de 10% et un gel des salaires. Des fermetures d\u2019usines et des licenciements massifs sont toujours sur la table.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/311024/chez-volkswagen-les-salaries-paient-les-erreurs-de-la-direction"
    },
    {
        "title": "G\u00e9nocide des Tutsis: le m\u00e9decin Eug\u00e8ne Rwamucyo condamn\u00e9 \u00e0 27 ans de prison",
        "summary": "Apr\u00e8s cinq semaines de proc\u00e8s devant la cour d\u2019assises de Paris, Eug\u00e8ne Rwamucyo a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour complicit\u00e9 dans le g\u00e9nocide des Tutsis au Rwanda en 1994. Il a \u00e9t\u00e9 imm\u00e9diatement incarc\u00e9r\u00e9 mais compte faire appel.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/311024/genocide-des-tutsis-le-medecin-eugene-rwamucyo-condamne-27-ans-de-prison"
    },
    {
        "title": "BD de Spirou retir\u00e9e de la vente: le dessinateur s\u2019excuse, mais ne voit pas le racisme",
        "summary": "Les \u00e9ditions Dupuis annoncent retirer de la vente la bande dessin\u00e9e \u00abSpirou et la Gorgone bleue\u00bb, accus\u00e9e de repr\u00e9senter les personnages noirs de mani\u00e8re raciste. Le dessinateur se dit \u00abvraiment d\u00e9sol\u00e9\u00bb si ces images ont pu blesser,\" \"tout en revendiquant une simple \u00abcaricature\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/311024/bd-de-spirou-retiree-de-la-vente-le-dessinateur-s-excuse-mais-ne-voit-pas-le-racisme"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019allais pas faire une enqu\u00eate de police\u00bb: les experts-comptables accul\u00e9s au proc\u00e8s du RN",
        "summary": "Les experts-comptables Christophe Moreau et Nicolas Crochet ont tent\u00e9 de minimiser leur r\u00f4le dans le syst\u00e8me de gestion centralis\u00e9e des assistants parlementaires europ\u00e9ens du FN, mercredi au tribunal de Paris.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/311024/je-n-allais-pas-faire-une-enquete-de-police-les-experts-comptables-accules-au-proces-du-rn"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e, les j\u00e9r\u00e9miades du RN pour sa journ\u00e9e de niche",
        "summary": "Le Rassemblement national a consacr\u00e9 l\u2019essentiel de sa journ\u00e9e de niche parlementaire \u00e0 la d\u00e9fense d\u2019un texte sur  l\u2019abrogation de la r\u00e9forme des retraites vid\u00e9 de sa substance. Il en a profit\u00e9 pour invectiver la gauche, sans parvenir \u00e0 obtenir la moindre victoire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/011124/l-assemblee-les-jeremiades-du-rn-pour-sa-journee-de-niche"
    },
    {
        "title": "Plainte contre Slimane: les grandes man\u0153uvres pour prot\u00e9ger la star",
        "summary": "Plusieurs proches du chanteur accus\u00e9 de harc\u00e8lement sexuel se sont activ\u00e9s pendant des mois pour \u00e9viter que l\u2019information ne s\u2019\u00e9bruite et remette en question des projets avec France T\u00e9l\u00e9visions et TF1. Les enjeux \u00e9taient tels, notamment en vue de l\u2019Eurovision, que l\u2019influente communicante Mimi Marchand s\u2019en est une fois de plus m\u00eal\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/011124/plainte-contre-slimane-les-grandes-manoeuvres-pour-proteger-la-star"
    }
]