[
    {
        "title": "\u00c0 France Inter, un \u00e9lan de solidarit\u00e9 in\u00e9dit contre la direction",
        "summary": "Toujours pas convaincus par les arguments avanc\u00e9s par la direction pour justifier la mise \u00e0 pied de Guillaume Meurice et les chamboulements \u00e0 venir dans la grille des programmes, la r\u00e9daction de France Inter et des producteurs organisent la riposte. Les syndicats appellent \u00e0 la gr\u00e8ve dimanche.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/080524/france-inter-un-elan-de-solidarite-inedit-contre-la-direction"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne bombarde Rafah, malgr\u00e9 les cris d\u2019alarme",
        "summary": "La situation continue de se d\u00e9t\u00e9riorer \u00e0 Rafah, dans le sud de la bande de Gaza, o\u00f9 Isra\u00ebl a lanc\u00e9 son offensive terrestre alors que pr\u00e8s d\u2019un million et demi de d\u00e9plac\u00e9s y ont trouv\u00e9 refuge. Pour marquer leur inqui\u00e9tude, les \u00c9tats-Unis ont suspendu une livraison d\u2019armes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/080524/l-armee-israelienne-bombarde-rafah-malgre-les-cris-d-alarme"
    },
    {
        "title": "Portrait-robot d\u2019un espion corrompu",
        "summary": "Qu\u2019est-ce qui pousse un agent de la DGSI \u00e0 franchir la ligne rouge? L\u2019argent, l\u2019ego, le sexe. Les ressorts qui servent \u00e0 corrompre un espion au temps de la lutte contre le terrorisme ressemblent \u00e0 s\u2019y m\u00e9prendre \u00e0 ceux utilis\u00e9s pour recruter une taupe durant la guerre froide.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/080524/portrait-robot-d-un-espion-corrompu"
    },
    {
        "title": "Devoir de visite des p\u00e8res: pourquoi Macron se trompe de combat",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique propose d\u2019instaurer un \u00abdevoir de visite\u00bb pour les p\u00e8res en cas de s\u00e9paration. Mais aux motifs d\u2019\u00e9galit\u00e9 et de responsabilit\u00e9 partag\u00e9e, cette id\u00e9e peut s\u2019av\u00e9rer dangereuse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/080524/devoir-de-visite-des-peres-pourquoi-macron-se-trompe-de-combat"
    },
    {
        "title": "En Gr\u00e8ce, l\u2019\u00e9clatement de la gauche fait craindre le pire aux europ\u00e9ennes",
        "summary": "L\u2019arriv\u00e9e d\u2019un riche trentenaire \u00e0 la t\u00eate de Syriza en septembre a provoqu\u00e9 une nouvelle scission au sein du parti et ouvert une \u00e8re de fortes turbulences pour la gauche grecque. Celle-ci se retrouve \u00e9clat\u00e9e en plus de dix listes pour les europ\u00e9ennes, tandis que l\u2019extr\u00eame droite continue sa progression.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/080524/en-grece-l-eclatement-de-la-gauche-fait-craindre-le-pire-aux-europeennes"
    },
    {
        "title": "Condamn\u00e9 pour provocation \u00e0 la violence raciale, le g\u00e9rant du club nautique de Marseille accueille les JO",
        "summary": "Quelques mois apr\u00e8s sa condamnation, Christian Tommasini a repris en 2022 la t\u00eate du club nautique gestionnaire du site olympique de la Pointe-Rouge, \u00e0 Marseille. L'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, il avait d\u00e9clar\u00e9 en public: \u00abLe jour o\u00f9 il faudra s\u2019armer, je serai le premier \u00e0 aller faire de la ratonnade.\u00bb",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/080524/condamne-pour-provocation-la-violence-raciale-le-gerant-du-club-nautique-de-marseille-accueille-les-jo"
    },
    {
        "title": "Enlis\u00e9 dans sa campagne, Reconqu\u00eate mise sur l\u2019outrance",
        "summary": "\u00c0 la peine depuis plusieurs mois et min\u00e9 par des dissensions internes, le parti d\u2019\u00c9ric Zemmour mise sur l\u2019arriv\u00e9e de sa compagne Sarah Knafo en troisi\u00e8me position sur la liste et les outrances x\u00e9nophobes de Jean Messiha pour redynamiser une campagne morose, domin\u00e9e \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite par Jordan Bardella.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/080524/enlise-dans-sa-campagne-reconquete-mise-sur-l-outrance-0"
    },
    {
        "title": "Parents et \u00e9lus m\u00e8nent la gu\u00e9rilla juridique au secours de l\u2019\u00e9cole publique",
        "summary": "Alors que le gouvernement semble d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment ignorer les nombreuses mobilisations des enseignants et des parents pour sauver l\u2019\u00e9cole publique, des collectifs et des \u00e9lus un peu partout en France se tournent chaque jour davantage vers la justice pour tenter d\u2019enrayer la casse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/080524/parents-et-elus-menent-la-guerilla-juridique-au-secours-de-l-ecole-publique"
    },
    {
        "title": "En meeting, les macronistes veulent oublier l\u2019indiff\u00e9rence et l\u2019hostilit\u00e9 du terrain",
        "summary": "Mardi \u00e0 Paris, la candidate de la majorit\u00e9 Val\u00e9rie Hayer a tent\u00e9, avec le soutien de Gabriel Attal, de faire entendre sa voix \u00e0 un mois du scrutin. Sur le terrain, celles et ceux qui tentent de porter le bilan du chef de l\u2019\u00c9tat d\u00e9crivent une campagne difficile.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/080524/en-meeting-les-macronistes-veulent-oublier-l-indifference-et-l-hostilite-du-terrain"
    },
    {
        "title": "La police est d\u00e9sormais d\u00e9ploy\u00e9e sans tabou dans les universit\u00e9s",
        "summary": "En demandant d\u2019envoyer la police d\u00e8s les premi\u00e8res heures d\u2019occupation \u00e9tudiante dans les universit\u00e9s fran\u00e7aises, le pouvoir assume, \u00e0 la faveur de la mobilisation propalestinienne, sa nouvelle doctrine: celle de refuser l\u2019expression politique virulente sur les campus.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070524/la-police-est-desormais-deployee-sans-tabou-dans-les-universites"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: un vote pour quoi faire?",
        "summary": "De nombreux textes \u00e0 l\u2019agenda du Parlement europ\u00e9en, souvent les plus progressistes, ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tricot\u00e9s ces derniers mois sous la pression d\u2019\u00c9tats, France et Allemagne en t\u00eate. Faut-il d\u00e9sesp\u00e9rer face \u00e0 la faiblesse politique de l\u2019H\u00e9micycle? Des eurod\u00e9put\u00e9s veulent croire que l\u2019institution a gagn\u00e9 en autorit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/090524/europeennes-un-vote-pour-quoi-faire"
    },
    {
        "title": "Les basses \u0153uvres de Mimi Marchand avec les people: r\u00e9v\u00e9lations sur un syst\u00e8me au bord du pr\u00e9cipice",
        "summary": "Bluff, coups de pression, manipulations: selon nos informations, la reine des paparazzis, au bord de la cessation de paiement, n\u2019utilise pas seulement ses photographies pour une activit\u00e9 d\u2019agence de presse. R\u00e9cit des derniers coups fourr\u00e9s de cette intime du couple Macron.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090524/les-basses-oeuvres-de-mimi-marchand-avec-les-people-revelations-sur-un-systeme-au-bord-du-precipice"
    },
    {
        "title": "Rio de Janeiro, une ville sous la coupe des assassins de Marielle Franco",
        "summary": "Entr\u00e9s en politique dans les ann\u00e9es 1990, les fr\u00e8res Braz\u00e3o ont assis leur pouvoir sur un r\u00e9seau de policiers, miliciens, tueurs \u00e0 gages et politiciens. Malgr\u00e9 cela, jamais les pouvoirs publics n\u2019ont frein\u00e9 leur ascension.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/090524/rio-de-janeiro-une-ville-sous-la-coupe-des-assassins-de-marielle-franco"
    },
    {
        "title": "Gaza: pour la premi\u00e8re fois, Joe Biden conditionne ses livraisons d\u2019armes offensives \u00e0 Isra\u00ebl",
        "summary": "Le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis a hauss\u00e9 le ton mercredi, pr\u00e9venant que son pays cesserait en partie d\u2019apporter de l\u2019aide militaire \u00e0 Isra\u00ebl si la ville de Rafah, o\u00f9 est pi\u00e9g\u00e9 plus d\u2019un million de Palestiniens, \u00e9tait attaqu\u00e9e. Il a reconnu que des civils avaient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s par des bombes am\u00e9ricaines.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/090524/gaza-pour-la-premiere-fois-joe-biden-conditionne-ses-livraisons-d-armes-offensives-israel"
    },
    {
        "title": "\u00abNos valeurs progressives radicales, nous pensons qu\u2019elles sont universelles\u00bb",
        "summary": "Nika Kova\u010d est aur\u00e9ol\u00e9e du succ\u00e8s des campagnes qu\u2019elle a lanc\u00e9es en Slov\u00e9nie: sur le viol, contre la privatisation de l\u2019eau et, aujourd\u2019hui, pour l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019avortement. L\u2019activisme qu\u2019elle pratique place les causes au-dessus des partis dans l\u2019espoir que les \u00e9lecteurs donnent du sens \u00e0 leur vote.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/090524/nos-valeurs-progressives-radicales-nous-pensons-qu-elles-sont-universelles"
    },
    {
        "title": "Le cat\u00e9chisme \u00abcamoufl\u00e9\u00bb provoque des d\u00e9rives dans des \u00e9coles priv\u00e9es sous contrat",
        "summary": "Des t\u00e9moignages et documents obtenus par Mediapart montrent que plusieurs \u00e9coles catholiques sous contrat ne respectent pas la loi quant \u00e0 la libert\u00e9 de conscience de leurs \u00e9l\u00e8ves.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090524/le-catechisme-camoufle-provoque-des-derives-dans-des-ecoles-privees-sous-contrat"
    },
    {
        "title": "Le Royaume-Uni \u00e0 contre-courant de la droitisation en Europe",
        "summary": "Les r\u00e9sultats des travaillistes aux \u00e9lections locales, organis\u00e9es en Angleterre et au pays de Galles d\u00e9but mai, confirment qu\u2019ils sont en passe de prendre le pouvoir au Royaume-Uni. \u00c0 l\u2019heure o\u00f9 l\u2019Europe se droitise, ils profitent de l\u2019impopularit\u00e9 des conservateurs au pouvoir depuis 2010.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/090524/le-royaume-uni-contre-courant-de-la-droitisation-en-europe"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: la campagne insoumise entrav\u00e9e par les pol\u00e9miques et l\u2019omnipr\u00e9sence de M\u00e9lenchon",
        "summary": "La liste men\u00e9e par Manon Aubry esp\u00e8re entrer dans une \u00abnouvelle phase\u00bb. Elle entend \u00e9largir son message, jusque l\u00e0 concentr\u00e9 autour de la d\u00e9fense de la Palestine et parasit\u00e9 par les sorties de l\u2019ancien candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/090524/europeennes-la-campagne-insoumise-entravee-par-les-polemiques-et-l-omnipresence-de-melenchon"
    },
    {
        "title": "\u00c9cologie: comment sortir du blocage?",
        "summary": "Quand l\u2019\u00c9tat recule et reporte les r\u00e9formes structurantes n\u00e9cessaires pour arr\u00eater l\u2019\u00e9cocide, que faut-il faire? D\u00e9manteler soi-m\u00eame les infrastructures toxiques, planifier la transition \u00e9cologique ou inventer de nouvelles formes de d\u00e9mocratie? Discussion dans \u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/090524/ecologie-comment-sortir-du-blocage"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 Isra\u00ebl, l\u2019ultimatum contr\u00f4l\u00e9 de Joe Biden sur la livraison de bombes",
        "summary": "Sous la pression de son propre camp, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a menac\u00e9 de cesser l\u2019envoi d\u2019armes \u00e0 Isra\u00ebl en cas d\u2019invasion de Rafah. Sur le plan politique, il marche sur des \u0153ufs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/090524/face-israel-l-ultimatum-controle-de-joe-biden-sur-la-livraison-de-bombes"
    }
]