[
    {
        "title": "Menachem Klein: \u00abLa d\u00e9cision de la CPI est une honte pour Isra\u00ebl\u00bb",
        "summary": "Menachem Klein est professeur de sciences politiques en Isra\u00ebl. Il r\u00e9agit \u00e0 la requ\u00eate pr\u00e9sent\u00e9e par le procureur de la Cour p\u00e9nale internationale quant \u00e0 des mandats d\u2019arr\u00eats visant le premier ministre et le ministre de la d\u00e9fense isra\u00e9liens.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/210524/menachem-klein-la-decision-de-la-cpi-est-une-honte-pour-israel"
    },
    {
        "title": "Blocage de TikTok en Nouvelle-Cal\u00e9donie: une situation \u00abin\u00e9dite\u00bb devant le Conseil d\u2019\u00c9tat",
        "summary": "Pour justifier sa d\u00e9cision de bloquer le r\u00e9seau social en Nouvelle-Cal\u00e9donie, le gouvernement a invoqu\u00e9 la th\u00e9orie dite des circonstances exceptionnelles. Une fa\u00e7on pour celui-ci de ne pas placer cette d\u00e9cision sous le r\u00e9gime de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210524/blocage-de-tiktok-en-nouvelle-caledonie-une-situation-inedite-devant-le-conseil-d-etat"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s p\u00e9nal de Donald Trump, les limites du parole contre parole",
        "summary": "L\u2019audition de Michael Cohen, ancien avocat et \u00abfixeur\u00bb de Donald Trump, a montr\u00e9 les limites du premier proc\u00e8s au p\u00e9nal de l\u2019ex-pr\u00e9sident, qui risque quatre ans de prison dans cette affaire. Ironiquement, Michael Cohen comme Donald Trump brillent par leurs mensonges \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/210524/au-proces-penal-de-donald-trump-les-limites-du-parole-contre-parole"
    },
    {
        "title": "Violences sexuelles: r\u00e9v\u00e9lations sur le rappeur Lomepal",
        "summary": "Selon nos informations, une troisi\u00e8me plainte pour viol a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e mardi pour des faits qui auraient eu lieu en 2017. Mediapart a recueilli le t\u00e9moignage de cette jeune femme ainsi que celui d\u2019une autre plaignante, qui s\u2019exprime pour la premi\u00e8re fois. Le chanteur affirme \u00abne pas avoir commis de viol\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210524/violences-sexuelles-revelations-sur-le-rappeur-lomepal"
    },
    {
        "title": "Loi sur la fin de vie: une majorit\u00e9 est trouv\u00e9e en commission",
        "summary": "C\u2019est la premi\u00e8re \u00e9tape du long trajet du projet de loi ouvrant un droit \u00e0 une aide \u00e0 mourir: la commission sp\u00e9ciale de l\u2019Assembl\u00e9e nationale l\u2019a adopt\u00e9, apr\u00e8s l\u2019avoir amend\u00e9. Le principal changement touche aux conditions d\u2019acc\u00e8s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210524/loi-sur-la-fin-de-vie-une-majorite-est-trouvee-en-commission"
    },
    {
        "title": "Le RN annonce rompre avec son alli\u00e9 allemand de l\u2019AfD",
        "summary": "Apr\u00e8s des semaines de relations tumultueuses, le Rassemblement national assure ne plus vouloir si\u00e9ger avec son alli\u00e9 allemand au Parlement europ\u00e9en. Une rupture qui fait suite aux propos de la t\u00eate de liste allemande sur les SS qui ne seraient \u00abpas automatiquement des criminels\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/210524/le-rn-annonce-rompre-avec-son-allie-allemand-de-l-afd"
    },
    {
        "title": "Tir policier mortel \u00e0 Aulnay-sous-Bois: le parquet demande un proc\u00e8s",
        "summary": "Deux ans apr\u00e8s la mort de Jean-Paul Benjamin, tu\u00e9 au volant d\u2019une fourgonnette par un policier de la BAC, le parquet de Bobigny a requis, selon nos informations, le renvoi du policier tireur devant la cour criminelle de Seine-Saint-Denis. Le dernier mot revient d\u00e9sormais aux juges d\u2019instruction.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210524/tir-policier-mortel-aulnay-sous-bois-le-parquet-demande-un-proces"
    },
    {
        "title": "Jean-Claude Gaudin \u00e0 Marseille: vivre et laisser pourrir",
        "summary": "Durant les vingt-cinq ans du r\u00e8gne de Jean-Claude Gaudin, la cit\u00e9 phoc\u00e9enne s\u2019est m\u00e9tamorphos\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 d\u2019ambitieux projets comme la r\u00e9novation du Vieux-Port. Mais derri\u00e8re la carte postale, des quartiers se sont d\u00e9grad\u00e9s et les fractures se sont creus\u00e9es.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/210524/jean-claude-gaudin-marseille-vivre-et-laisser-pourrir"
    },
    {
        "title": "En G\u00e9orgie, la loi contre les ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res \u00abchange la nature de notre r\u00e9gime politique\u00bb",
        "summary": "En G\u00e9orgie, la loi controvers\u00e9e sur l\u2019influence \u00e9trang\u00e8re menace directement les organisations non gouvernementales et les m\u00e9dias ind\u00e9pendants financ\u00e9s en majorit\u00e9 par des fonds \u00e9trangers, qui en ressentent d\u00e9j\u00e0 les cons\u00e9quences.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/210524/en-georgie-la-loi-contre-les-ingerences-etrangeres-change-la-nature-de-notre-regime-politique"
    },
    {
        "title": "Huit victimes du chaos climatique assignent TotalEnergies en justice",
        "summary": "Le 21 mai 2024, trois ONG et huit victimes d\u2019\u00e9v\u00e9nements climatiques extr\u00eames \u00e0 travers le monde ont porte\u0301 plainte aupr\u00e8s du tribunal judiciaire de Paris contre les dirigeants et les actionnaires du groupe pour leur contribution au changement climatique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/210524/huit-victimes-du-chaos-climatique-assignent-totalenergies-en-justice"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise entra\u00eene des n\u00e9onazis ukrainiens au combat",
        "summary": "Plusieurs pays occidentaux forment des militaires ukrainiens au maniement des armes. Un groupe venu en France \u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e 2023 comptait dans ses rangs d\u2019authentiques n\u00e9onazis. Une donn\u00e9e que l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise ne pouvait ignorer: l\u2019un portait le symbole de la SS tatou\u00e9 sur le visage.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/220524/l-armee-francaise-entraine-des-neonazis-ukrainiens-au-combat"
    },
    {
        "title": "Pascal Bruckner contre Rokhaya Diallo: \u00abQuand on d\u00e9bat, il faut s\u2019attendre \u00e0 \u00eatre pi\u00e9tin\u00e9\u00bb",
        "summary": "L\u2019essayiste \u00e9tait jug\u00e9 mardi pour diffamation apr\u00e8s avoir accus\u00e9 la journaliste Rokhaya Diallo en 2020 d\u2019avoir \u00abentra\u00een\u00e9 la mort des douze de Charlie Hebdo\u00bb et d\u2019avoir \u00abarm\u00e9 le bras des terroristes\u00bb. La d\u00e9cision sera rendue le 25 juin.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/220524/pascal-bruckner-contre-rokhaya-diallo-quand-debat-il-faut-s-attendre-etre-pietine"
    },
    {
        "title": "Les pays de l\u2019Union europ\u00e9enne se disputent les m\u00e9decins \u00e9trangers",
        "summary": "Pour faire face \u00e0 une p\u00e9nurie g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e de m\u00e9decins en Europe, les pays membres sont en concurrence pour recruter les personnes dipl\u00f4m\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. Quand l\u2019Allemagne facilite leur int\u00e9gration, la France les maintient dans la pr\u00e9carit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/220524/les-pays-de-l-union-europeenne-se-disputent-les-medecins-etrangers"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: \u00e0 gauche, quatre programmes pour deux philosophies",
        "summary": "Apr\u00e8s des candidatures uniques aux l\u00e9gislatives, \u00e9tait-il pertinent de pr\u00e9senter au moins quatre listes de gauche? Les programmes r\u00e9v\u00e8lent des approches distinctes de l\u2019int\u00e9gration europ\u00e9enne, mais laissent penser que des regroupements \u00e9taient possibles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/220524/europeennes-gauche-quatre-programmes-pour-deux-philosophies"
    },
    {
        "title": "Les services publics sacrifi\u00e9s sur l\u2019autel de l\u2019aide au capital",
        "summary": "Si les finances de l\u2019\u00c9tat et les services publics se d\u00e9gradent de conserve, c\u2019est d\u2019abord en raison d\u2019une politique de l\u2019offre co\u00fbteuse et inefficace. Une nouvelle \u00e9tude vient renforcer ce constat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/220524/les-services-publics-sacrifies-sur-l-autel-de-l-aide-au-capital"
    },
    {
        "title": "Gaza: \u00abLa passivit\u00e9 de la Cour p\u00e9nale internationale n\u2019\u00e9tait plus tenable\u00bb",
        "summary": "La CPI ne peut plus para\u00eetre \u00abcomme une institution partiale ou partielle, qui ne s\u2019int\u00e9resserait qu\u2019aux situations ne heurtant pas directement les int\u00e9r\u00eats des Occidentaux\u00bb, estime Julian Fernandez, professeur de droit. Mais le chemin est encore long jusqu\u2019\u00e0 d\u2019\u00e9ventuels proc\u00e8s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/220524/gaza-la-passivite-de-la-cour-penale-internationale-n-etait-plus-tenable"
    },
    {
        "title": "Palestine: le soutien de la France \u00e0 la CPI creuse les fractures dans le camp macroniste",
        "summary": "La position du Quai d\u2019Orsay, qui s\u2019est dit favorable \u00e0 ce que la Cour p\u00e9nale internationale requiert des mandats d\u2019arr\u00eat contre Benyamin N\u00e9tanyahou et son ministre de la d\u00e9fense, embarrasse la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle, d\u00e9j\u00e0 divis\u00e9e sur le conflit isra\u00e9lo-palestinien depuis le 7 octobre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/220524/palestine-le-soutien-de-la-france-la-cpi-creuse-les-fractures-dans-le-camp-macroniste"
    },
    {
        "title": "Les m\u00e8res isol\u00e9es ne veulent plus seulement \u00absurvivre\u00bb",
        "summary": "Le 17 mai, le d\u00e9put\u00e9 socialiste Philippe Brun, \u00e0 l\u2019initiative d\u2019une proposition de loi transpartisane destin\u00e9e \u00e0 donner un statut aux parents isol\u00e9s, a rencontr\u00e9 ces familles lors d\u2019un \u00abgo\u00fbter des parents solo\u00bb \u00e0 Pont-de-l\u2019Arche dans l\u2019Eure. Les m\u00e8res pr\u00e9sentes r\u00e9clament que les politiques agissent dans tous les domaines de leur vie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/220524/les-meres-isolees-ne-veulent-plus-seulement-survivre"
    }
]