[
    {
        "title": "Pour la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux, Paname 2024 fait valser le droit du travail",
        "summary": "Pour la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture \u00e0 Paris, des centaines de danseuses et de danseurs ont \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9s puis s\u00e9lectionn\u00e9s dans des conditions d\u00e9rogeant, \u00e0 de nombreux endroits, au droit du travail et \u00e0 leur convention collective.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/070624/pour-la-ceremonie-d-ouverture-des-jeux-paname-2024-fait-valser-le-droit-du-travail"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron, une pr\u00e9sidence toxique",
        "summary": "L\u2019intervention du chef de l\u2019\u00c9tat pratiquement \u00e0 la veille du scrutin europ\u00e9en illustre, une nouvelle fois, l\u2019omnipotence du pouvoir pr\u00e9sidentiel fran\u00e7ais. Mais elle confirme aussi qu\u2019\u00e0 cette pathologie institutionnelle, ruineuse pour la d\u00e9mocratie, s\u2019ajoute l\u2019usage particuli\u00e8rement toxique qu\u2019en fait cette pr\u00e9sidence.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070624/emmanuel-macron-une-presidence-toxique"
    },
    {
        "title": "Zelensky repart de sa visite en France avec des avions sous le bras",
        "summary": "Le chef d\u2019\u00c9tat ukrainien, invit\u00e9 aux comm\u00e9morations du D\u00e9barquement, s\u2019est vu promettre par Emmanuel Macron des avions Mirage 2000-5 et la formation d\u2019une brigade de 4 500 hommes. Les oppositions d\u00e9noncent un hold-up sur la campagne pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070624/zelensky-repart-de-sa-visite-en-france-avec-des-avions-sous-le-bras"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Montpellier, la gestion polici\u00e8re d\u2019une agression lesbophobe est mise en cause",
        "summary": "Laura a \u00e9t\u00e9 rou\u00e9e de coups pour avoir embrass\u00e9 sa petite amie en public samedi dernier. Le soir m\u00eame, selon elle, la police a refus\u00e9 de prendre sa plainte. La jeune femme s\u2019en est \u00e9mue mardi sur les r\u00e9seaux sociaux. Le procureur et le pr\u00e9fet de l\u2019H\u00e9rault exigent \u00e0 pr\u00e9sent que toute la lumi\u00e8re soit faite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070624/montpellier-la-gestion-policiere-d-une-agression-lesbophobe-est-mise-en-cause"
    },
    {
        "title": "L\u2019UE retient son souffle face \u00e0 la pouss\u00e9e des extr\u00eames droites",
        "summary": "Quelque 373 millions de citoyens sont appel\u00e9s aux urnes jusqu\u2019\u00e0 dimanche, pour \u00e9lire 720 eurod\u00e9put\u00e9s. Le centre de gravit\u00e9 du Parlement risque de se d\u00e9placer encore plus \u00e0 droite. De nombreuses inconnues subsistent pour la formation d\u2019une coalition stable. \u00c0 Bruxelles, c\u2019est le d\u00e9but d\u2019un processus de nominations qui va durer jusqu\u2019en novembre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070624/l-ue-retient-son-souffle-face-la-poussee-des-extremes-droites"
    },
    {
        "title": "Union europ\u00e9enne: pourquoi les ann\u00e9es qui viennent sont d\u00e9cisives",
        "summary": "Si l\u2019Union a encaiss\u00e9 beaucoup de chocs ces derni\u00e8res ann\u00e9es, le reste de la d\u00e9cennie s\u2019annonce tout aussi crucial. La catastrophe \u00e9cologique, la menace russe, l\u2019\u00e9ventuelle \u00e9lection de Trump et la mont\u00e9e de l\u2019extr\u00eame droite vont tester un \u00e9difice communautaire pas du tout calibr\u00e9 pour ce \u00abgros temps\u00bb historique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070624/union-europeenne-pourquoi-les-annees-qui-viennent-sont-decisives"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019\u00e9poque de \u00abl\u2019astrocapitalisme\u00bb, pourquoi aller dans l\u2019espace?",
        "summary": "Le sociologue Arnaud Saint-Martin et l\u2019astrophysicien Marc Lachi\u00e8ze-Rey d\u00e9battent de l\u2019utilit\u00e9 des voyages dans l\u2019espace, et de l\u2019appropriation de ce dernier par des int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/070624/l-epoque-de-l-astrocapitalisme-pourquoi-aller-dans-l-espace"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s une campagne europ\u00e9enne poussive, les macronistes redoutent la d\u00e9route",
        "summary": "\u00c0 la veille du scrutin europ\u00e9en, la campagne de Val\u00e9rie Hayer se termine dans une ambiance de d\u00e9faitisme. Confront\u00e9s \u00e0 l\u2019impopularit\u00e9 d\u2019un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique omnipr\u00e9sent sur les \u00e9crans, les \u00e9lus de la majorit\u00e9 tentent de faire bonne figure. Mais le vent de face est puissant.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/070624/apres-une-campagne-europeenne-poussive-les-macronistes-redoutent-la-deroute"
    },
    {
        "title": "Var: un maire proche d\u2019Hubert Falco vis\u00e9 par une nouvelle plainte",
        "summary": "Thierry Albertini, maire LR de la commune de La Valette-du-Var, fait l\u2019objet d\u2019une plainte pour prise ill\u00e9gale d\u2019int\u00e9r\u00eats et d\u00e9tournement de fonds publics. Ce proche de l\u2019ancien maire de Toulon Hubert Falco \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 vis\u00e9 par une plainte pour corruption.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070624/var-un-maire-proche-d-hubert-falco-vise-par-une-nouvelle-plainte"
    },
    {
        "title": "Affaires africaines: ce que contient le r\u00e9quisitoire du PNF contre Vincent Bollor\u00e9",
        "summary": "Selon le Parquet national financier, qui demande un proc\u00e8s contre lui, Vincent Bollor\u00e9 a personnellement \u00abvalid\u00e9 le montant des d\u00e9penses\u00bb et \u00absciemment donn\u00e9 des instructions\u00bb pour le financement pr\u00e9sum\u00e9 ill\u00e9gal de deux chefs d\u2019\u00c9tat au Togo et en Guin\u00e9e. Ses avocats contestent.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070624/affaires-africaines-ce-que-contient-le-requisitoire-du-pnf-contre-vincent-bollore"
    }
]