[
    {
        "title": "UE: le Parlement adopte dans la douleur un pacte migratoire controvers\u00e9",
        "summary": "Le Parlement europ\u00e9en a adopt\u00e9 de justesse ce mercredi une batterie de textes mettant en place une gestion plus europ\u00e9enne de l\u2019asile, mais aussi plus punitive. Dans l\u2019h\u00e9micycle, le d\u00e9bat fut \u00e9lectrique, \u00e0 deux mois des \u00e9lections. C\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais, seule la d\u00e9l\u00e9gation macroniste a vot\u00e9 l\u2019ensemble des textes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100424/ue-le-parlement-adopte-dans-la-douleur-un-pacte-migratoire-controverse"
    },
    {
        "title": "Russie: la loi au service de la r\u00e9pression",
        "summary": "Dans la Russie de Vladimir Poutine, militants, artistes, universitaires et m\u00eame avocats sont les cibles d\u2019une machine judiciaire qui tourne \u00e0 plein pour faire taire les critiques, celles de la guerre en Ukraine en particulier. Dernier num\u00e9ro de notre s\u00e9rie sur la Russie d\u2019aujourd\u2019hui, en partenariat avec l\u2019EHESS.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100424/russie-la-loi-au-service-de-la-repression"
    },
    {
        "title": "Lourdement d\u00e9ficitaire, le festival international d\u2019art lyrique d\u2019Aix-en-Provence en pleine crise",
        "summary": "Selon des informations recoup\u00e9es par notre partenaire Marsactu, le festival international d\u2019art lyrique d\u2019Aix-en-Provence fait face \u00e0 un d\u00e9ficit budg\u00e9taire de plusieurs millions d\u2019euros. Le minist\u00e8re de la culture a d\u00e9clench\u00e9 une enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/100424/lourdement-deficitaire-le-festival-international-d-art-lyrique-d-aix-en-provence-en-pleine-crise"
    },
    {
        "title": "Soutien militaire \u00e0 Isra\u00ebl: l\u2019Allemagne au banc des accus\u00e9s",
        "summary": "La Cour internationale de justice a examin\u00e9 mardi 9 avril la requ\u00eate du Nicaragua, qui accuse l\u2019Allemagne de complicit\u00e9 de \u00abg\u00e9nocide\u00bb \u00e0 Gaza et r\u00e9clame l\u2019arr\u00eat des ventes d\u2019armes. Pour Berlin, qui s\u2019est expliqu\u00e9 le lendemain, il s\u2019agit essentiellement de mat\u00e9riel \u00abd\u00e9fensif\u00bb ou \u00absubordonn\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100424/soutien-militaire-israel-l-allemagne-au-banc-des-accuses"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Magny-les-Hameaux, les coulisses tr\u00e8s politiques de \u00abl\u2019affaire de la mosqu\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Dans cette commune rurale, le projet de construction d\u2019une mosqu\u00e9e a suscit\u00e9 une contestation locale et une pol\u00e9mique m\u00e9diatique intense. Au c\u0153ur du maelstr\u00f6m, un riverain au profil tr\u00e8s politique. T\u00e9moignages et documents \u00e0 l\u2019appui, Mediapart raconte les dessous d\u2019une affaire qui a passionn\u00e9 les m\u00e9dias d\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100424/magny-les-hameaux-les-coulisses-tres-politiques-de-l-affaire-de-la-mosquee"
    },
    {
        "title": "Intrusion \u00e0 Flamanville: Greenpeace assume vouloir \u00abjouer avec les r\u00e8gles du jeu du d\u00e9bat de soci\u00e9t\u00e9\u00bb",
        "summary": "Quinze activistes de Greenpeace, dont son directeur g\u00e9n\u00e9ral Jean-Fran\u00e7ois Julliard, ont comparu mardi devant le tribunal de Cherbourg, poursuivis pour s\u2019\u00eatre introduits sur le site de l\u2019EPR de Flamanville. Un proc\u00e8s \u00e9minemment politique au c\u0153ur de l\u2019une des r\u00e9gions les plus nucl\u00e9aris\u00e9es au monde.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100424/intrusion-flamanville-greenpeace-assume-vouloir-jouer-avec-les-regles-du-jeu-du-debat-de-societe"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: derri\u00e8re les ralliements au RN mythifi\u00e9s, une r\u00e9alit\u00e9 au rabais",
        "summary": "Le parti d\u2019extr\u00eame droite \u00e9graine fi\u00e8rement les personnalit\u00e9s \u00abext\u00e9rieures\u00bb qui rejoignent sa liste pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes. Des profils pourtant tr\u00e8s attendus, dont certains sont vis\u00e9s par des enqu\u00eates ou surtout connus pour leurs interventions m\u00e9diatiques sur CNews.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/100424/europeennes-derriere-les-ralliements-au-rn-mythifies-une-realite-au-rabais"
    },
    {
        "title": "Un droit de r\u00e9ponse d\u2019AG2R La Mondiale",
        "summary": "\u00c0 la suite de notre enqu\u00eate intitul\u00e9e \u00abLe leader fran\u00e7ais de la protection sociale menac\u00e9 de privatisation\u00bb publi\u00e9e le 25 f\u00e9vrier 2024, AG2R La Mondiale nous a adress\u00e9 un droit de r\u00e9ponse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/100424/un-droit-de-reponse-d-ag2r-la-mondiale"
    },
    {
        "title": "Violences sexuelles: chez Solidaires, une militante critique le traitement de son signalement",
        "summary": "En mars 2023, une syndicaliste des Caisses d\u2019\u00e9pargne a d\u00e9nonc\u00e9 une agression de la part d\u2019un camarade. Celui-ci, qui d\u00e9ment, n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 exclu. Son accusatrice a ensuite \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9e apr\u00e8s un conflit interne sur un autre sujet. Solidaires devrait cr\u00e9er cet \u00e9t\u00e9 une cellule sp\u00e9cialis\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/100424/violences-sexuelles-chez-solidaires-une-militante-critique-le-traitement-de-son-signalement"
    },
    {
        "title": "Des failles soulev\u00e9es par La France insoumise provoquent la suspension de la loi agricole",
        "summary": "C\u2019est une proc\u00e9dure rarissime qui a \u00e9t\u00e9 enclench\u00e9e ce mardi \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Ayant rep\u00e9r\u00e9 des manquements dans l\u2019\u00e9tude d\u2019impact de la loi d\u2019orientation agricole, LFI a fait voter la suspension de l\u2019examen du texte.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/100424/des-failles-soulevees-par-la-france-insoumise-provoquent-la-suspension-de-la-loi-agricole"
    },
    {
        "title": "Influence russe: les eurod\u00e9put\u00e9s \u00e0 la recherche des \u00abagents du Kremlin\u00bb parmi eux",
        "summary": "Le Parlement europ\u00e9en a d\u00e9battu, mercredi 10 avril, des r\u00e9v\u00e9lations des autorit\u00e9s tch\u00e8ques et belges sur de possibles ing\u00e9rences russes en son sein. Les \u00e9lus ont demand\u00e9 plus de d\u00e9tails sur les all\u00e9gations de corruption, et alert\u00e9 sur le p\u00e9ril qui menace les \u00e9lections europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110424/influence-russe-les-eurodeputes-la-recherche-des-agents-du-kremlin-parmi-eux"
    },
    {
        "title": "Intrusion \u00e0 Flamanville: Greenpeace assume vouloir \u00abjouer avec les r\u00e8gles du jeu du d\u00e9bat de soci\u00e9t\u00e9\u00bb",
        "summary": "Quinze activistes de Greenpeace, dont son directeur g\u00e9n\u00e9ral Jean-Fran\u00e7ois Julliard, ont comparu mardi devant le tribunal de Cherbourg, poursuivis pour s\u2019\u00eatre introduits sur le site de l\u2019EPR de Flamanville. Un proc\u00e8s \u00e9minemment politique au c\u0153ur de l\u2019une des r\u00e9gions les plus nucl\u00e9aris\u00e9es au monde.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/100424/intrusion-flamanville-greenpeace-assume-vouloir-jouer-avec-les-regles-du-jeu-du-debat-de-socie"
    },
    {
        "title": "Une syndicaliste CFDT d\u00e9mise de ses fonctions apr\u00e8s avoir signal\u00e9 des comportements sexistes",
        "summary": "Une repr\u00e9sentante syndicale \u00e0 la mairie d\u2019Orl\u00e9ans a d\u00e9pos\u00e9 plainte le 22 mars contre deux camarades pour \u00abharc\u00e8lement moral\u00bb et \u00aboutrage sexiste et sexuel\u00bb. Apr\u00e8s des signalements, elle et un coll\u00e8gue avaient \u00e9t\u00e9 exclus de leur section. Interrog\u00e9e par Mediapart, la conf\u00e9d\u00e9ration vient de lancer une enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/110424/une-syndicaliste-cfdt-demise-de-ses-fonctions-apres-avoir-signale-des-comportements-sexistes"
    },
    {
        "title": "\u00abD\u00e9sengagement\u00bb, \u00ababandon\u00bb, \u00abflottement\u00bb: le PCF se fracture sur la cause palestinienne",
        "summary": "Malgr\u00e9 son soutien historique au droit \u00e0 l\u2019autod\u00e9termination du peuple palestinien, le Parti communiste fran\u00e7ais n\u2019est pas en premi\u00e8re ligne du mouvement contre le risque de g\u00e9nocide \u00e0 Gaza. Des militants attribuent cet \u00ababandon\u00bb \u00e0 la politique du \u00abpas de c\u00f4t\u00e9\u00bb de Fabien Roussel. La direction d\u00e9fend, elle, sa constance sur le sujet.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/110424/desengagement-abandon-flottement-le-pcf-se-fracture-sur-la-cause-palestinienne"
    },
    {
        "title": "\u00c0 deux mois des europ\u00e9ennes, le Parlement met la pression sur Ursula von der Leyen",
        "summary": "Ursula von der Leyen, candidate \u00e0 sa succession \u00e0 la t\u00eate de la Commission, a \u00e9t\u00e9 massivement d\u00e9savou\u00e9e jeudi par le Parlement europ\u00e9en. En cause: la nomination contest\u00e9e d\u2019un \u00e9lu allemand issu de sa propre famille politique \u00e0 un poste d\u2019\u00e9missaire au sein de la Commission.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110424/deux-mois-des-europeennes-le-parlement-met-la-pression-sur-ursula-von-der-leyen"
    },
    {
        "title": "Livraisons d\u2019armes \u00e0 Isra\u00ebl: des ONG franchissent le cap judiciaire",
        "summary": "Une dizaine d\u2019ONG saisissent la justice afin de suspendre les livraisons d\u2019armes \u00e0 Isra\u00ebl. Elles d\u00e9noncent un manque de transparence du gouvernement dans un contexte o\u00f9 \u00abpersonne ne peut ignorer tous les indices de commission de g\u00e9nocide\u00bb \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110424/livraisons-d-armes-israel-des-ong-franchissent-le-cap-judiciaire"
    },
    {
        "title": "\u00c9meutes de l\u2019\u00e9t\u00e9 2023: un rapport s\u00e9natorial cible les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "La mission d\u2019information du S\u00e9nat sur les \u00e9meutes survenues \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 2023, apr\u00e8s la mort de Nahel, a rendu ses conclusions. Nombre des propositions du rapporteur LR portent sur la surveillance et le contr\u00f4le des r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/110424/emeutes-de-l-ete-2023-un-rapport-senatorial-cible-les-reseaux-sociaux"
    },
    {
        "title": "Enqu\u00eate sur CNews, \u00abmatrice du projet d'extr\u00eame droite de Bollor\u00e9\u00bb",
        "summary": "CNews est une cha\u00eene d\u2019extr\u00eame droite, CNews d\u00e9sinforme. Enqu\u00eate et d\u00e9monstration dans \u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb avec David Perrotin et Yunnes Abzouz, journalistes \u00e0 Mediapart, et Isabelle Roberts, pr\u00e9sidente et cofondatrice des Jours.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/110424/enquete-sur-cnews-matrice-du-projet-dextreme-droite-de-bollore"
    },
    {
        "title": "Aust\u00e9rit\u00e9: le gouvernement en veut toujours plus",
        "summary": "Services publics, collectivit\u00e9s locales, mod\u00e8le social\u2026 le gouvernement annonce chaque semaine de nouvelles coupes budg\u00e9taires afin, esp\u00e8re-t-il, de r\u00e9duire le d\u00e9ficit public. Grande perdante: l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/110424/austerite-le-gouvernement-en-veut-toujours-plus"
    },
    {
        "title": "Finances publiques: le cas d\u2019\u00e9cole du bouclier tarifaire",
        "summary": "Le bouclier tarifaire \u00e9tait cens\u00e9 prot\u00e9ger les m\u00e9nages. Il a surtout prot\u00e9g\u00e9 les surprofits de quelques acteurs. Le rapport de la Cour des comptes sur ce dispositif illustre jusqu\u2019\u00e0 la caricature le gaspillage de l\u2019argent public.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/110424/finances-publiques-le-cas-d-ecole-du-bouclier-tarifaire"
    }
]