[
    {
        "title": "Dans le Brandebourg, le SPD fait de la r\u00e9sistance, mais l\u2019extr\u00eame droite progresse nettement",
        "summary": "Les sociaux-d\u00e9mocrates arrivent en t\u00eate de l\u2019\u00e9lection r\u00e9gionale du Brandebourg, \u00e0 l\u2019est de l\u2019Allemagne, consid\u00e9r\u00e9e comme un test pour la coalition gouvernementale au pouvoir. Mais ils sont talonn\u00e9s par l\u2019AfD, le parti d\u2019extr\u00eame droite. Les Verts d\u00e9crochent et l\u2019Alliance Sahra Wagenknecht confirme sa perc\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/220924/dans-le-brandebourg-le-spd-fait-de-la-resistance-mais-l-extreme-droite-progresse-nettement"
    },
    {
        "title": "Le Sri Lanka se choisit pour la premi\u00e8re fois un pr\u00e9sident de gauche",
        "summary": "Le candidat de l\u2019alliance de gauche, Anura Kumara Dissanayake, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pr\u00e9sident de l\u2019\u00eele d\u2019Asie du Sud qui a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e par une crise \u00e9conomique violente en 2021-2022 et est depuis aux mains du FMI. L\u2019aust\u00e9rit\u00e9 et le rejet d\u2019un syst\u00e8me sortant marqu\u00e9 par la corruption ont d\u00e9termin\u00e9 ce choix.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/220924/le-sri-lanka-se-choisit-pour-la-premiere-fois-un-president-de-gauche"
    },
    {
        "title": "L\u2019animalisation, matrice de toutes les dominations",
        "summary": "Le nouvel essai de la sociologue Kaoutar Harchi montre avec brio le r\u00f4le de l\u2019animalisation dans le monde occidental pour \u00e9craser tous les domin\u00e9s \u2013 femmes, prol\u00e9taires, minorit\u00e9s raciales.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/220924/l-animalisation-matrice-de-toutes-les-dominations"
    },
    {
        "title": "L\u00e6titia Dosch: \u00abLe statut de l\u2019animal est ultra-politique\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abLe Proc\u00e8s du chien\u00bb, son premier film en tant que r\u00e9alisatrice, la com\u00e9dienne met en sc\u00e8ne le proc\u00e8s d\u2019un chien menac\u00e9 d\u2019euthanasie pour avoir gri\u00e8vement mordu une femme. Plus qu\u2019une simple com\u00e9die, un film politique sur des luttes enchev\u00eatr\u00e9es.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/220924/laetitia-dosch-le-statut-de-l-animal-est-ultra-politique"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne saura jamais si le \u201cproph\u00e8te rouge\u201d croyait en ses id\u00e9aux mao\u00efstes\u00bb",
        "summary": "La sociologue Julie Pagis, sp\u00e9cialiste de Mai 68,\" \"publie une enqu\u00eate passionnante sur un myst\u00e9rieux \u00abproph\u00e8te rouge\u00bb qui a exerc\u00e9 son emprise sur un groupe militant pendant dix ans. Un quasi-polar qui donne des outils pour se pr\u00e9munir contre la domination charismatique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/220924/ne-saura-jamais-si-le-prophete-rouge-croyait-en-ses-ideaux-maoistes"
    },
    {
        "title": "Le Hezbollah lance une centaine de missiles sur Isra\u00ebl, en r\u00e9ponse \u00e0 ses attaques",
        "summary": "Le parti chiite libanais a lanc\u00e9 des projectiles vers le nord d\u2019Isra\u00ebl, alors que l\u2019aviation de l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu continue de pilonner ses positions dans le sud du Liban. La crainte de l\u2019escalade se renforce.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/220924/le-hezbollah-lance-une-centaine-de-missiles-sur-israel-en-reponse-ses-attaques"
    },
    {
        "title": "Lorsque l\u2019auteur para\u00eet en disparaissant",
        "summary": "Dans \u00abAutoportrait sans moi\u00bb, Pierre Ducrozet traverse les instants et les lieux de sa vie. Comme s\u2019il vivait ce qu\u2019il \u00e9crivait, mais dans un d\u00e9centrement de soi et du monde permanent, o\u00f9 le \u00abje\u00bb \u00abn\u2019est qu\u2019une mani\u00e8re de traverser la mati\u00e8re\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/220924/lorsque-l-auteur-parait-en-disparaissant"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9mocratie fran\u00e7aise dans le triangle des Bermudes",
        "summary": "La formation du gouvernement Barnier ne correspond ni aux canons de la Ve R\u00e9publique, ni \u00e0 ceux d\u2019un r\u00e9gime parlementaire plus classique. Le chef de l\u2019\u00c9tat et son premier ministre foncent dangereusement vers un no man\u2019s land de la l\u00e9gitimit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/220924/la-democratie-francaise-dans-le-triangle-des-bermudes"
    },
    {
        "title": "Boris Vallaud: Le pr\u00e9sident a invent\u00e9 le \u00abmacron-fillonnisme\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du groupe socialiste \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale d\u00e9nonce \u00abla continuation du macronisme en pire\u00bb. Il annonce qu\u2019\u00e0 d\u00e9faut d\u2019une cohabitation au sein de l\u2019ex\u00e9cutif, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique devra la subir \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/220924/boris-vallaud-le-president-invente-le-macron-fillonnisme"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019esprit critique\u00bb cin\u00e9ma: o\u00f9 en sont les films fran\u00e7ais?",
        "summary": "Le podcast culturel de Mediapart est consacr\u00e9 \u00e0 \u00abMa vie, ma gueule\u00bb de Sophie Filli\u00e8res, \u00abEmilia P\u00e9rez\u00bb de Jacques Audiard et \u00e0 la saison 2 d\u2019\u00abEn place\u00bb sign\u00e9e Fran\u00e7ois Uzan et Jean-Pascal Zadi.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/220924/l-esprit-critique-cinema-ou-en-sont-les-films-francais"
    },
    {
        "title": "Dans le camp pr\u00e9sidentiel, le go\u00fbt amer du nouveau gouvernement ne passe pas",
        "summary": "La composition tr\u00e8s droiti\u00e8re du gouvernement Barnier a cr\u00e9\u00e9 un grand malaise parmi les troupes macronistes. Certains d\u00e9put\u00e9s r\u00e9fl\u00e9chissent s\u00e9rieusement \u00e0 quitter leur groupe avant m\u00eame la d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/230924/dans-le-camp-presidentiel-le-gout-amer-du-nouveau-gouvernement-ne-passe-pas"
    },
    {
        "title": "Confront\u00e9 \u00e0 ses propres aveux, Peter Cherif se r\u00e9fugie dans le silence",
        "summary": "\u00c0 son proc\u00e8s, le terroriste suspect\u00e9 d\u2019\u00eatre la cheville ouvri\u00e8re de l\u2019attentat de \u00abCharlie Hebdo\u00bb peine \u00e0 trouver des motivations aux crimes qu\u2019on lui reproche. D\u2019autant plus quand c\u2019est lui-m\u00eame qui les a \u00e9voqu\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230924/confronte-ses-propres-aveux-peter-cherif-se-refugie-dans-le-silence"
    },
    {
        "title": "La morale amorale d\u00e9jant\u00e9e des \u00abBandits\u00bb d\u2019Offenbach \u00e0 l\u2019op\u00e9ra Garnier",
        "summary": "Au palais Garnier, le metteur en sc\u00e8ne Barrie Kosky monte gaiement \u00abLes Brigands\u00bb de Jacques Offenbach, faisant souffler sur la sc\u00e8ne une folie queer. Marrade conscientis\u00e9e garantie au moment m\u00eame de l\u2019annonce du gouvernement Barnier.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/230924/la-morale-amorale-dejantee-des-bandits-d-offenbach-l-opera-garnier"
    },
    {
        "title": "D\u00e9serts m\u00e9dicaux: 11 millions de Fran\u00e7ais habitent \u00e0 plus de trente minutes d\u2019un service d\u2019urgences",
        "summary": "Mediacit\u00e9s publie une carte in\u00e9dite des territoires \u00e9loign\u00e9s des urgences hospitali\u00e8res, des \u00abzones blanches\u00bb en expansion, si l\u2019on se r\u00e9f\u00e8re \u00e0 la pr\u00e9c\u00e9dente \u00e9tude sur le sujet. M\u00eame les d\u00e9partements qui comptent une grande m\u00e9tropole ne sont pas \u00e9pargn\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230924/deserts-medicaux-11-millions-de-francais-habitent-plus-de-trente-minutes-d-un-service-d-urgences"
    },
    {
        "title": "Dans l\u2019Eure, le cimentier Lafarge \u00e9tend son royaume de carri\u00e8res",
        "summary": "\u00c0 30 kilom\u00e8tres au sud de Rouen, la multinationale exploite le sable de mani\u00e8re intensive depuis pr\u00e8s de 30 ans. Une entreprise si lucrative tant pour le g\u00e9ant du b\u00e9ton que pour les collectivit\u00e9s que les voix des riverains restent inaudibles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230924/dans-l-eure-le-cimentier-lafarge-etend-son-royaume-de-carrieres"
    },
    {
        "title": "Intelligence artificielle: un rapport pointe le manque de vigilance des entreprises",
        "summary": "L\u2019association Int\u00e9r\u00eat \u00e0 agir a analys\u00e9 les plans de vigilance de onze grandes soci\u00e9t\u00e9s, des documents dans lesquels elles doivent, selon la loi, lister les risques sociaux et environnementaux li\u00e9s \u00e0 leurs activit\u00e9s. Aucun ne mentionne l\u2019IA, malgr\u00e9 son impact sur les conditions de travail.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/230924/intelligence-artificielle-un-rapport-pointe-le-manque-de-vigilance-des-entreprises"
    }
]