[
    {
        "title": "Condamn\u00e9 pour l\u2019emploi fictif de son \u00e9pouse, un t\u00e9nor de la droite lyonnaise doit quitter ses mandats",
        "summary": "Ancien d\u00e9put\u00e9 du Rh\u00f4ne et maire de Caluire-et-Cuire, Philippe Cochet a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable de d\u00e9tournement de fonds publics pour avoir r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 pendant quinze ans son \u00e9pouse comme assistante parlementaire, sans que la r\u00e9alit\u00e9 de son travail soit d\u00e9montr\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/111224/condamne-pour-l-emploi-fictif-de-son-epouse-un-tenor-de-la-droite-lyonnaise-doit-quitter-ses-mandats"
    },
    {
        "title": "La chute de Bachar al-Assad rompt \u00abl\u2019axe de la r\u00e9sistance\u00bb cr\u00e9\u00e9 par T\u00e9h\u00e9ran",
        "summary": "La Syrie \u00e9tait le seul pays alli\u00e9 de l\u2019Iran dans le monde arabe, et la chute du r\u00e9gime de Damas est une d\u00e9faite majeure pour la R\u00e9publique islamique. Symbolis\u00e9e par la perte du mausol\u00e9e de Zeinab, aupr\u00e8s duquel une petite ville iranienne s\u2019\u00e9tait b\u00e2tie au fil des ans.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/111224/la-chute-de-bachar-al-assad-rompt-l-axe-de-la-resistance-cree-par-teheran"
    },
    {
        "title": "Deux d\u00e9put\u00e9es r\u00e9clament \u00abune loi transpartisane sur la psychiatrie\u00bb",
        "summary": "Un rapport parlementaire dresse un nouvel \u00e9tat des lieux tr\u00e8s inqui\u00e9tant de la psychiatrie en France. De la situation des services d\u2019urgence o\u00f9 stagnent, faute de lits, des patients parfois attach\u00e9s, \u00e0 celle de la p\u00e9dopsychiatrie, secteur le plus fragilis\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/111224/deux-deputees-reclament-une-loi-transpartisane-sur-la-psychiatrie"
    },
    {
        "title": "Un dossier fiscal classifi\u00e9 \u00absecret-d\u00e9fense\u00bb: la folle demande visant \u00e0 prot\u00e9ger Bernard Arnault",
        "summary": "\u00c0 l\u2019\u00e9t\u00e9 2022, Bernard Arnault panique \u00e0 l\u2019id\u00e9e qu\u2019un d\u00e9put\u00e9 LFI arrive \u00e0 la t\u00eate de la commission des finances de l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Des repr\u00e9sentants du patron de LVMH demandent alors \u00e0 faire classifier son dossier fiscal personnel. L\u2019administration a r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 cette demande extraordinaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/111224/un-dossier-fiscal-classifie-secret-defense-la-folle-demande-visant-proteger-bernard-arnault"
    },
    {
        "title": "Comment les Ukrainiens essaient de convaincre Trump de ne pas les laisser tomber",
        "summary": "Pour \u00e9viter que le futur pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis ne la contraigne \u00e0 un accord de paix trop d\u00e9favorable avec Moscou ou ne stoppe toute aide militaire et financi\u00e8re, l\u2019administration ukrainienne multiplie les initiatives diplomatiques et les contacts, officiels et non officiels.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/111224/comment-les-ukrainiens-essaient-de-convaincre-trump-de-ne-pas-les-laisser-tomber"
    },
    {
        "title": "Face aux carbonationalismes, l\u2019urgence d\u2019une \u00e9cologie internationaliste",
        "summary": "Alors que 2024 sera l\u2019ann\u00e9e la plus chaude jamais enregistr\u00e9e, les extr\u00eames droites mondiales s\u2019agr\u00e8gent autour de l\u2019anti-\u00e9cologisme et de la d\u00e9fense des \u00e9nergies fossiles. Face \u00e0 ce p\u00e9ril, l\u2019heure est au sursaut antifasciste pour l\u2019\u00e9cologie politique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/111224/face-aux-carbonationalismes-l-urgence-d-une-ecologie-internationaliste"
    },
    {
        "title": "D\u00e9mat\u00e9rialisation et agents surcharg\u00e9s: comment l\u2019administration maltraite les \u00e9trangers",
        "summary": "Pour les \u00e9trangers, toutes les d\u00e9marches li\u00e9es au droit au s\u00e9jour se font d\u00e9sormais en ligne. Dans un rapport rendu le 11 d\u00e9cembre, le D\u00e9fenseur des droits \u00e9pingle les services de l\u2019\u00c9tat et d\u00e9nonce des \u00abatteintes massives\u00bb aux droits des usagers. Mediapart a enqu\u00eat\u00e9 sur ces dysfonctionnements.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/111224/dematerialisation-et-agents-surcharges-comment-l-administration-maltraite-les-etrangers"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl: au tribunal, N\u00e9tanyahou juge \u00abridicules\u00bb les accusations de corruption qui le visent",
        "summary": "Poursuivi pour corruption, fraude et abus de confiance, le premier ministre isra\u00e9lien a comparu pour la premi\u00e8re fois mardi 10 d\u00e9cembre \u00e0 Tel-Aviv. Il a fustig\u00e9 les m\u00e9dias et insist\u00e9 sur le fait qu\u2019il \u00e9tait \u00aboccup\u00e9 par des questions importantes \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/111224/israel-au-tribunal-netanyahou-juge-ridicules-les-accusations-de-corruption-qui-le-visent"
    },
    {
        "title": "A\u00efcha, \u00abcorps et a\u0302me\u00bb avec les r\u00e9fugi\u00e9s",
        "summary": "Ce film photographique suit le quotidien d\u2019A\u00efcha, qui aide les r\u00e9fugi\u00e9s dans les rues de Paris. En m\u00ealant photographies, s\u00e9quences vid\u00e9o et sons, elle plonge le regard au plus pr\u00e8s de la vie de celles et ceux qui ont fui leurs pays et se trouvent rejet\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/111224/aicha-corps-et-me-avec-les-refugies"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 d\u2019avoir tabass\u00e9 des n\u00e9onazis, un antifa install\u00e9 \u00e0 Paris risque l\u2019extradition vers la Hongrie",
        "summary": "La justice fran\u00e7aise doit examiner mi-d\u00e9cembre la demande d\u2019extradition \u00e9mise contre un militant albanais recherch\u00e9 pour des violences commises en 2023 \u00e0 Budapest en marge du \u00abJour de l\u2019honneur\u00bb, le plus important rassemblement annuel de nostalgiques du Troisi\u00e8me Reich en Europe.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/111224/accuse-d-avoir-tabasse-des-neonazis-un-antifa-installe-paris-risque-l-extradition-vers-la-hongrie"
    }
]