[
    {
        "title": "Mort au travail: une filiale du groupe Nicollin condamn\u00e9e pour homicide involontaire",
        "summary": "Mediapart r\u00e9v\u00e8le que tribunal correctionnel de Montpellier a condamn\u00e9 l\u2019entreprise de propret\u00e9 \u00e0 50 000 euros d\u2019amende apr\u00e8s la mort d\u2019un salari\u00e9 en 2019, \u00e9cras\u00e9 par un chariot \u00e9l\u00e9vateur. La soci\u00e9t\u00e9 avait plaid\u00e9 la relaxe, rejetant violemment la responsabilit\u00e9 sur le d\u00e9funt.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230325/mort-au-travail-une-filiale-du-groupe-nicollin-condamnee-pour-homicide-involontaire"
    },
    {
        "title": "Sarkozy-Kadhafi: quelques le\u00e7ons du proc\u00e8s avant les r\u00e9quisitions du parquet et les plaidoiries",
        "summary": "Alors que le proc\u00e8s des financements libyens entre, lundi 24 mars, dans sa derni\u00e8re phase, Mediapart fait le point sur les enseignements de deux mois et demi de d\u00e9bats intenses, qui ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 de nombreuses failles dans la d\u00e9fense de Nicolas Sarkozy et de ses copr\u00e9venus.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230325/sarkozy-kadhafi-quelques-lecons-du-proces-avant-les-requisitions-du-parquet-et-les-plaidoiries"
    },
    {
        "title": "Le proc\u00e8s pour agressions sexuelles de G\u00e9rard Depardieu s\u2019ouvre dans un climat tendu",
        "summary": "L\u2019acteur de 76 ans doit \u00eatre jug\u00e9 les 24 et 25 mars pour des agressions sexuelles sur deux femmes qu\u2019il conteste. Depuis un an, les tensions se multiplient. Les parties civiles se sentent \u00absous pression\u00bb. L\u2019une des plaignantes a m\u00eame d\u00e9pos\u00e9 une main courante cette semaine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230325/le-proces-pour-agressions-sexuelles-de-gerard-depardieu-s-ouvre-dans-un-climat-tendu"
    },
    {
        "title": "En Pologne, une gauche aux accents guerriers",
        "summary": "Les points de vue pacifistes sont rares en Pologne. La gauche gouvernementale partage les m\u00eames positions que la droite; seules quelques figures, minoritaires, questionnent la militarisation du pays.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/230325/en-pologne-une-gauche-aux-accents-guerriers"
    },
    {
        "title": "En France, les gauches antimilitaristes changent leur fusil d\u2019\u00e9paule",
        "summary": "Si des partis de gauche radicale cherchent un chemin pour \u00abstopper la marche \u00e0 la guerre\u00bb, les traditions antimilitaristes et pacifistes sont largement \u00e9clips\u00e9es par l\u2019actualit\u00e9 internationale. En partie sid\u00e9r\u00e9es, parfois inaudibles, ces formations se recomposent \u00e0 bas bruit.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/230325/en-france-les-gauches-antimilitaristes-changent-leur-fusil-d-epaule"
    },
    {
        "title": "Le rabbin d\u2019Orl\u00e9ans agress\u00e9, un mineur interpell\u00e9",
        "summary": "Un adolescent de 16 ans a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 samedi soir, soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir agress\u00e9 plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e le rabbin d\u2019Orl\u00e9ans (Loiret), a indiqu\u00e9 dimanche \u00e0 l\u2019AFP la procureure de la ville, Emmanuelle Bochenek-Puren. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230325/le-rabbin-d-orleans-agresse-un-mineur-interpelle"
    },
    {
        "title": "\u00c0 d\u00e9couvert. Mina, m\u00e8re isol\u00e9e: \u00ab\u00c0 chaque interaction avec l\u2019administration, je me sens minable\u00bb",
        "summary": "\u00c0 35 ans, Mina \u00e9l\u00e8ve seule ses trois enfants. Elle doit batailler avec un budget \u00e0 l\u2019os, sa charge mentale, les pouvoirs publics, et faire en sorte que ses petits ne r\u00e9alisent pas la pauvret\u00e9 qui les frappe. C\u2019est le premier volet de notre nouvelle chronique, \u00ab\u00c0 d\u00e9couvert\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230325/decouvert-mina-mere-isolee-chaque-interaction-avec-l-administration-je-me-sens-minable"
    },
    {
        "title": "Mammif\u00e8res marins: des rencontres de chair et de symboles",
        "summary": "Dans son livre \u00abDes vies oc\u00e9aniques. Quand des animaux et des humains se rencontrent\u00bb, l\u2019anthropologue Fabien Clouette analyse ce qui se joue dans nos interactions avec les mammif\u00e8res marins, aussi omnipr\u00e9sents dans nos imaginaires qu\u2019ils sont difficiles \u00e0 approcher dans leur milieu.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/230325/mammiferes-marins-des-rencontres-de-chair-et-de-symboles"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019esprit critique\u00bb expositions: quand l\u2019art \u00e9tait \u00abd\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9\u00bb, et l\u2019hyst\u00e9rie \u00abcollective\u00bb",
        "summary": "Notre podcast culturel discute de \u00abL\u2019art \u201cd\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9\u201d. Le proc\u00e8s de l\u2019art moderne sous le nazisme\u00bb au mus\u00e9e Picasso, \u00abLaia Abril. On Mass Hysteria. Une histoire de la misogynie\u00bb au Bal et \u00abS\u00e9curit\u00e9 sociale pr\u00e9lude \u2013 Vies institutionnelles\u00bb \u00e0 B\u00e9tonsalon.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/230325/l-esprit-critique-expositions-quand-l-art-etait-degenere-et-l-hysterie-collective"
    },
    {
        "title": "En Turquie, la mobilisation contre l\u2019incarc\u00e9ration du principal rival d\u2019Erdo\u011fan continue \u00e0 prendre de l\u2019ampleur",
        "summary": "Des centaines de milliers de Turcs sont sortis dans les rues dans la soir\u00e9e de samedi 22 mars, alors que le maire d\u2019Istanbul a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention pour corruption. L\u2019opposition promet de poursuivre sa mobilisation jusqu\u2019\u00e0 la lib\u00e9ration d\u2019Ekrem \u0130mamo\u011flu.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/230325/en-turquie-la-mobilisation-contre-l-incarceration-du-principal-rival-d-erdogan-continue-prendre-de"
    },
    {
        "title": "Affaire Bayrou-B\u00e9tharram: comment Mediapart enqu\u00eate? David Perrotin dans \u00abAbonnez-vous\u00bb lundi \u00e0 18 heures",
        "summary": "David Perrotin est l\u2019invit\u00e9 de l\u2019\u00e9mission \u00abAbonnez-vous\u00bb, sur Twitch, pour r\u00e9pondre \u00e0 vos questions sur ses enqu\u00eates, notamment sur l\u2019affaire Bayrou-B\u00e9tharram et le syst\u00e8me Hanouna. Rendez-vous le lundi 24 mars \u00e0 18 heures.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/240325/affaire-bayrou-betharram-comment-mediapart-enquete-david-perrotin-dans-abonnez-vous-lundi-18-heures"
    }
]