[
    {
        "title": "Gaza: sans appel au cessez-le-feu, la r\u00e9solution de l\u2019ONU est la cible de nombreuses critiques",
        "summary": "Unanimement critiqu\u00e9 dans les territoires palestiniens, le texte vot\u00e9 vendredi par le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU, sur lequel les \u00c9tats-Unies et la Russie se sont abstenus, n\u2019appelle pas \u00e0 l\u2019arr\u00eat de l\u2019offensive isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza. Les organisations humanitaires d\u00e9noncent une hypocrisie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/231223/gaza-sans-appel-au-cessez-le-feu-la-resolution-de-l-onu-est-percue-comme-contre-productive-par-des"
    },
    {
        "title": "Riposte de la gauche: les jeunes de la Nupes appellent leurs a\u00een\u00e9s \u00e0 \u00abse ressaisir\u00bb",
        "summary": "En pleine crise politique de la majorit\u00e9 et alors que l\u2019extr\u00eame droite revendique une \u00abvictoire id\u00e9ologique\u00bb, les responsables des organisations de jeunesse des partis de gauche appellent leur camp \u00e0 faire \u00abfront commun\u00bb et d\u00e9battent des conditions de renaissance de l\u2019union.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/231223/riposte-de-la-gauche-les-jeunes-de-la-nupes-appellent-leurs-aines-se-ressaisir"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9rive d\u2019un centre pour mineurs d\u00e9linquants du Groupe SOS",
        "summary": "Tensions parmi les salari\u00e9s, violences avec les jeunes, absence de formation\u2026 Ouvert en 2003 sur le causse de Mende pour \u00e9loigner de leur milieu les adolescents plac\u00e9s par la justice, le centre \u00e9ducatif renforc\u00e9 Loz\u00e8re navigue de crise en crise.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/231223/la-derive-d-un-centre-pour-mineurs-delinquants-du-groupe-sos"
    },
    {
        "title": "Violences sexuelles en Ehpad: l\u2019insupportable inertie de l\u2019\u00c9tat",
        "summary": "Il y a un an, Mediapart publiait la premi\u00e8re enqu\u00eate sur les violences sexuelles dans les maisons de retraite. Elle d\u00e9voilait le calvaire d\u2019une centaine de r\u00e9sidentes agress\u00e9es sexuellement ou viol\u00e9es, mais aussi l\u2019inaction de l\u2019\u00c9tat. Depuis, les signalements se multiplient, sans aucune r\u00e9ponse d\u2019envergure.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/231223/violences-sexuelles-en-ehpad-l-insupportable-inertie-de-l-etat"
    },
    {
        "title": "Affaire Business France: Muriel P\u00e9nicaud mise en examen",
        "summary": "L\u2019ancienne ministre du travail a assur\u00e9 samedi n\u2019avoir \u00abrien \u00e0 se reprocher\u00bb apr\u00e8s la r\u00e9v\u00e9lation par \u00abLe Monde\u00bb de sa mise en examen dans l\u2019enqu\u00eate sur des soup\u00e7ons de favoritisme envers l\u2019agence Havas, organisatrice d\u2019une soir\u00e9e en 2016 \u00e0 Las Vegas, o\u00f9 Emmanuel Macron avait rencontr\u00e9 des entrepreneurs fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/231223/affaire-business-france-muriel-penicaud-mise-en-examen"
    },
    {
        "title": "Non, le \u00abchoc des civilisations\u00bb n\u2019aide pas \u00e0 comprendre notre \u00e9poque",
        "summary": "Depuis le 7 octobre, les id\u00e9es du professeur am\u00e9ricain Samuel Huntington sont \u00e0 nouveau vant\u00e9es, au service d\u2019un id\u00e9al de repli identitaire. Pourtant, ces th\u00e8ses fragiles ont \u00e9t\u00e9 largement d\u00e9mont\u00e9es, sur le plan empirique comme th\u00e9orique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/231223/non-le-choc-des-civilisations-n-aide-pas-comprendre-notre-epoque"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la neige devient-elle rouge? Quatre recherches scientifiques insolites",
        "summary": "Les raisons d\u2019une trajectoire si rectiligne des bulles de champagne ou pourquoi le nez du renne du P\u00e8re No\u00ebl est-il rouge et encore comment l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 pimente les plats\u2026 Voici des r\u00e9sultats scientifiques improbables \u00e0 raconter pendant les repas de No\u00ebl.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/231223/pourquoi-la-neige-devient-elle-rouge-quatre-recherches-scientifiques-insolites"
    },
    {
        "title": "D\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e, la jeunesse palestinienne tend les bras au Hamas",
        "summary": "En Cisjordanie occup\u00e9e, les attaques de colons contre des Palestiniens se multiplient ainsi que les raids isra\u00e9liens contre des localit\u00e9s arabes. Selon une r\u00e9cente enqu\u00eate, le soutien au mouvement islamiste a consid\u00e9rablement augment\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/231223/desesperee-la-jeunesse-palestinienne-tend-les-bras-au-hamas"
    },
    {
        "title": "Affaire Firmin Le Bodo: un pouvoir embarrass\u00e9 et une ministre en sursis",
        "summary": "Au lendemain des r\u00e9v\u00e9lations de Mediapart, l\u2019\u00c9lys\u00e9e et Matignon refusent de dire \u00e0 Mediapart s\u2019ils \u00e9taient inform\u00e9s de l\u2019enqu\u00eate judiciaire qui visait Agn\u00e8s Firmin Le Bodo lorsqu\u2019ils l\u2019ont promue ministre de la sant\u00e9. \u00c0 bas bruit, plusieurs sources gouvernementales peinent \u00e0 imaginer son maintien en poste.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/221223/affaire-firmin-le-bodo-un-pouvoir-embarrasse-et-une-ministre-en-sursis"
    },
    {
        "title": "Affaire Firmin Le Bodo: le catalogue des cadeaux interdits",
        "summary": "Mediapart publie des extraits du catalogue Urgo dans lequel la ministre de la sant\u00e9 a gratuitement fait son shopping pendant des ann\u00e9es. Le principal syndicat des pharmaciens appelle \u00e0 sa d\u00e9mission. L\u2019Ordre pr\u00e9vient qu\u2019il pourrait prendre des sanctions.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/221223/affaire-firmin-le-bodo-le-catalogue-des-cadeaux-interdits"
    },
    {
        "title": "\u00c9lisabeth Borne, l\u2019esseul\u00e9e de Matignon",
        "summary": "En mettant en \u0153uvre la droitisation du projet de loi immigration, \u00c9lisabeth Borne a perdu ses derniers soutiens dans le camp pr\u00e9sidentiel. Sa loyaut\u00e9 au chef de l\u2019\u00c9tat lui a-t-elle fait gagner, \u00e0 l\u2019inverse, quelques mois de sursis? Des voix de plus en plus audibles r\u00e9clament son d\u00e9part, pour acter la fin du \u00aben m\u00eame temps\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/241223/elisabeth-borne-l-esseulee-de-matignon"
    },
    {
        "title": "Une s\u00e9rie de suicides secoue le quartier des mineurs de la prison de Villepinte",
        "summary": "Quatre tentatives de suicide ont eu lieu en quelques jours en octobre dans l\u2019\u00e9tablissement, et un jeune en est d\u00e9c\u00e9d\u00e9. Des agents de la protection judiciaire de la jeunesse ont cess\u00e9 le travail collectivement. Ils critiquent les multiples difficult\u00e9s qu\u2019ils rencontrent pour mener des mesures \u00e9ducatives.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/241223/une-serie-de-suicides-secoue-le-quartier-des-mineurs-de-la-prison-de-villepinte"
    },
    {
        "title": "Henry Kissinger, l\u2019odieux prix Nobel de la paix 1973",
        "summary": "L\u2019attribution du prix \u00e0 l\u2019ex-secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain avait fait scandale. Pourtant, lors de sa mort en novembre dernier, des hommages le gratifient de \u00abgrand homme du si\u00e8cle\u00bb, alors que ni le bilan ni les m\u00e9thodes du personnage ne le justifient.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/241223/henry-kissinger-l-odieux-prix-nobel-de-la-paix-1973"
    }
]