[
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Hamas: \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, les invectives volent haut, mais le d\u00e9bat ne d\u00e9colle pas",
        "summary": "La plupart des d\u00e9put\u00e9\u00b7es ont exprim\u00e9 une vision convergente de la situation au Proche-Orient, entre condamnation des crimes de guerre des deux c\u00f4t\u00e9s et r\u00e9affirmation de la n\u00e9cessit\u00e9 de la cr\u00e9ation d\u2019un \u00c9tat palestinien. La discussion a encore \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par les critiques en direction de La France insoumise.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/231023/israel-hamas-l-assemblee-les-invectives-volent-haut-mais-le-debat-ne-decolle-pas"
    },
    {
        "title": "En Argentine, Sergio Massa se pose en dernier rempart face \u00e0 l\u2019extr\u00e9misme",
        "summary": "Personne n\u2019attendait un score si \u00e9lev\u00e9, plus de 36%, pour le ministre de l\u2019\u00e9conomie sortant, au premier tour de la pr\u00e9sidentielle argentine. Malgr\u00e9 un bilan calamiteux, Sergio Massa, pur produit de la \u00abcaste\u00bb qu\u2019abhorre Javier Milei, a su man\u0153uvrer pour s\u2019imposer. Portrait.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/231023/en-argentine-sergio-massa-se-pose-en-dernier-rempart-face-l-extremisme"
    },
    {
        "title": "Toute l\u2019Arm\u00e9nie se mobilise autour des r\u00e9fugi\u00e9s du Haut-Karabagh",
        "summary": "Plus de cent mille personnes ont fui leur terre, pass\u00e9e en septembre sous le contr\u00f4le de l\u2019Azerba\u00efdjan. En Arm\u00e9nie, o\u00f9 elles ont trouv\u00e9 refuge, la population et les associations se mobilisent. Le gouvernement a mis en place une allocation sp\u00e9cifique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/231023/toute-l-armenie-se-mobilise-autour-des-refugies-du-haut-karabagh"
    },
    {
        "title": "RSA conditionn\u00e9 au b\u00e9n\u00e9volat: l\u2019Alsace mitig\u00e9e apr\u00e8s l\u2019avoir test\u00e9",
        "summary": "La loi \u00abplein emploi\u00bb, qui met en place 15 heures de b\u00e9n\u00e9volat par semaine pour les allocataires du RSA, vient d\u2019\u00eatre adopt\u00e9e en commission mixte paritaire. En Alsace, un dispositif analogue a \u00e9t\u00e9 mis en \u0153uvre d\u00e8s 2016, sans caract\u00e8re obligatoire. Les acteurs locaux dressent un bilan contrast\u00e9 de la mesure.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/231023/rsa-conditionne-au-benevolat-l-alsace-mitigee-apres-l-avoir-teste"
    },
    {
        "title": "Le M\u00e9dia r\u00eave de cha\u00eene d\u2019info en continu, mais de gauche",
        "summary": "Face \u00e0 la concentration des m\u00e9dias et \u00e0 la droitisation des discours, Le M\u00e9dia, jusque-l\u00e0 cantonn\u00e9 en ligne, s\u2019assigne une mission p\u00e9rilleuse: investir le canal de diffusion le plus traditionnel, la t\u00e9l\u00e9vision. \u00c0 gauche toute, il esp\u00e8re \u00e9chapper aux pi\u00e8ges de la polarisation \u00e0 outrance.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/231023/le-media-reve-de-chaine-d-info-en-continu-mais-de-gauche"
    },
    {
        "title": "Fret ferroviaire: l\u2019addition de trente ans d\u2019abandon",
        "summary": "Loin de favoriser le fret ferroviaire, la liquidation de Fret SNCF risque de faire plonger un peu plus le secteur. Car tous les transporteurs ferroviaires, publics comme priv\u00e9s, se heurtent aux m\u00eames difficult\u00e9s structurelles: l\u2019effondrement du r\u00e9seau ferroviaire en France.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/231023/fret-ferroviaire-l-addition-de-trente-ans-d-abandon"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas: face \u00e0 la Chine et \u00e0 la Russie, Washington et ses alli\u00e9s sur un fil",
        "summary": "Joe Biden et d\u2019autres dirigeants occidentaux se sont rendus en Isra\u00ebl apr\u00e8s les attaques terroristes du Hamas. Si leur soutien est accompagn\u00e9 d\u2019une mise en garde sur le respect du droit international, ils sont critiqu\u00e9s par le reste du monde pour le \u00abdeux poids, deux mesures\u00bb appliqu\u00e9 \u00e0 leur politique au Moyen-Orient, notamment compar\u00e9e \u00e0 la strat\u00e9gie ukrainienne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/231023/guerre-israel-hamas-face-la-chine-et-la-russie-washington-et-ses-allies-sur-un-fil"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Saint-\u00c9tienne, les ouvriers de M\u00e9cacentre occupent l\u2019usine, pour \u00abl\u2019honneur\u00bb",
        "summary": "Depuis le 3 octobre, les 178 salari\u00e9s de la filiale de l\u2019\u00e9quipementier automobile allemand ZF se relaient nuit et jour dans l\u2019usine, promise \u00e0 la liquidation. Ils se battent pour de meilleures conditions de d\u00e9part, mais aussi pour leur dignit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/231023/saint-etienne-les-ouvriers-de-mecacentre-occupent-l-usine-pour-l-honneur"
    },
    {
        "title": "Au Maroc, la cause palestinienne rallume la flamme contestataire",
        "summary": "Depuis les grandes manifestations de col\u00e8re des ann\u00e9es 2016 et 2017, le Royaume n\u2019avait pas connu de rassemblements de si grande ampleur. Le soutien \u00e0 la Palestine f\u00e9d\u00e8re \u00e0 nouveau dans les rues, encadr\u00e9 par une coalition exp\u00e9riment\u00e9e et tol\u00e9r\u00e9 par le pouvoir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/231023/au-maroc-la-cause-palestinienne-rallume-la-flamme-contestataire"
    },
    {
        "title": "Le fil du jour. Le Hamas annonce la lib\u00e9ration de deux nouvelles otages",
        "summary": "Plus de 5 000 Palestiniens ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s \u00e0 Gaza depuis le d\u00e9but du conflit, selon le dernier bilan du Hamas. Emmanuel Macron sera mardi \u00e0 Jerusalem pour exprimer une \u00absolidarit\u00e9 \u00e0 Isra\u00ebl\u00bb et construire un \u00abnouveau consensus international\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/231023/le-fil-du-jour-le-hamas-annonce-la-liberation-de-deux-nouvelles-otages"
    },
    {
        "title": "Le fil du jour. En visite \u00e0 J\u00e9rusalem, Macron assure Isra\u00ebl de sa solidarit\u00e9 et d\u00e9fend la n\u00e9cessit\u00e9 \u00abd\u2019op\u00e9rations cibl\u00e9es\u00bb contre le Hamas",
        "summary": "Au dix-huiti\u00e8me jour du conflit au Proche-Orient, Emmanuel Macron est en visite en Isra\u00ebl, o\u00f9 il a rencontr\u00e9 le pr\u00e9sident Isaac Herzog et des familles de victimes fran\u00e7aises des attaques du 7 octobre. Il devrait \u00e9galement se rendre en Cisjordanie pour rencontrer le pr\u00e9sident de l\u2019Autorit\u00e9 palestinienne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/241023/lle-fil-du-jour-en-visite-jerusalem-macron-assure-israel-de-sa-solidarite-et-defend-la-necessite-d"
    },
    {
        "title": "Proche-Orient: \u00abLa tradition d\u2019une voix autonome fran\u00e7aise a largement disparu\u00bb",
        "summary": "Pour Alain Gresh, sp\u00e9cialiste du Proche-Orient, la France s\u2019est align\u00e9e, depuis la pr\u00e9sidence de Nicolas Sarkozy, sur les positions am\u00e9ricaines. Une politique reprise par Emmanuel Macron, qui effectue mardi et mercredi une visite en Isra\u00ebl. Entretien.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/241023/proche-orient-la-tradition-d-une-voix-autonome-francaise-largement-disparu"
    }
]