[
    {
        "title": "Pour Lena Schilling, les catastrophes comme la temp\u00eate Boris \u00abvont se reproduire\u00bb",
        "summary": "La temp\u00eate Boris continue lundi 16 septembre de ravager plusieurs pays d\u2019Europe centrale. Au moins quinze personnes sont mortes et de tr\u00e8s nombreuses infrastructures ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truites. Entretien avec Lena Schilling, activiste climat de 23 ans devenue eurod\u00e9put\u00e9e verte autrichienne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/160924/pour-lena-schilling-les-catastrophes-comme-la-tempete-boris-vont-se-reproduire"
    },
    {
        "title": "Handicap \u00e0 l\u2019\u00e9cole: la Cour des comptes pointe une politique publique encore imparfaite",
        "summary": "La Cour des comptes \u00e9value l\u2019inclusion scolaire des \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap. Leur nombre augmente, les moyens pour les accueillir aussi, mais de multiples difficult\u00e9s persistent pour arriver \u00e0 un syst\u00e8me r\u00e9ellement juste et efficace.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/160924/handicap-l-ecole-la-cour-des-comptes-pointe-une-politique-publique-encore-imparfaite"
    },
    {
        "title": "L\u2019avenir de la gauche m\u00e9rite mieux que des excommunications",
        "summary": "L\u2019altercation entre les deux d\u00e9put\u00e9s \u00e0 la F\u00eate de l\u2019Humanit\u00e9 a donn\u00e9 \u00e0 voir le triste spectacle d\u2019une gauche en repli identitaire sur le fond, et c\u00e9dant au clash sur la forme. La lutte contre l\u2019extr\u00eame droite ne se gagnera pas avec des tentatives de disqualifications fratricides.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/160924/l-avenir-de-la-gauche-merite-mieux-que-des-excommunications"
    },
    {
        "title": "Donald Trump victime du climat de haine qu\u2019il a entretenu",
        "summary": "En un peu plus de deux mois, le candidat r\u00e9publicain a \u00e9t\u00e9 victime de deux tentatives d\u2019assassinat. Une violence politique qui fait \u00e9cho \u00e0 l\u2019histoire d\u2019un pays hant\u00e9 par la guerre civile. Mais s\u2019explique aussi par le travail de sape contre la d\u00e9mocratie \u00e9tats-unienne par l\u2019ancien pr\u00e9sident, qui n\u2019a jamais accept\u00e9 sa d\u00e9faite en 2020.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/160924/donald-trump-victime-du-climat-de-haine-qu-il-entretenu"
    },
    {
        "title": "Commission europ\u00e9enne: von der Leyen obtient l\u2019exfiltration de Breton, avec l\u2019aval de Macron",
        "summary": "Thierry Breton a annonc\u00e9 lundi son retrait de la Commission, sur fond de vives tensions avec la pr\u00e9sidente Ursula von der Leyen. Il avait \u00e9t\u00e9 reconduit fin juin par Emmanuel Macron, qui a fini par le l\u00e2cher \u00e0 la fin de l\u2019\u00e9t\u00e9. La d\u00e9signation de St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9 pour le remplacer va braquer un peu plus les partisans de la parit\u00e9 au sein du futur ex\u00e9cutif.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/160924/commission-europeenne-von-der-leyen-obtient-l-exfiltration-de-breton-avec-l-aval-de-macron"
    },
    {
        "title": "Au campus Paris-Saclay, les \u00e9tudiants sans logement renvoy\u00e9s vers Airbnb ou un couvent",
        "summary": "Faute de pouvoir leur proposer des habitations \u00e0 des tarifs raisonnables, la prestigieuse universit\u00e9 francilienne pousse les \u00e9tudiants \u00e0 se tourner vers l\u2019h\u00f4tellerie \u00e0 des prix prohibitifs et les h\u00e9bergements d\u2019urgence.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/160924/au-campus-paris-saclay-les-etudiants-sans-logement-renvoyes-vers-airbnb-ou-un-couvent"
    },
    {
        "title": "La fin de carri\u00e8re peu glorieuse du patron du \u00abJournal de l\u2019\u00eele de La R\u00e9union\u00bb",
        "summary": "Jacques Tillier, patron du \u00abJIR\u00bb pendant des d\u00e9cennies, \u00e9tait connu pour ses attaques ad hominem \u00e0 longueur d\u2019\u00e9ditoriaux. La liquidation du quotidien, le 31 juillet, sonne le glas d\u2019une longue carri\u00e8re faite d\u2019exc\u00e8s et d\u2019int\u00e9r\u00eats bien compris, notamment financiers.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/160924/la-fin-de-carriere-peu-glorieuse-du-patron-du-journal-de-l-ile-de-la-reunion"
    },
    {
        "title": "Les avocats du 93 poursuivent leur combat pour am\u00e9liorer les conditions de d\u00e9tention dans les commissariats",
        "summary": "En 2023, le barreau de Seine-Saint-Denis avait contraint l\u2019\u00c9tat \u00e0 r\u00e9nover les cellules du commissariat de Bondy. Alors que les avocats souhaitent prolonger ce travail, un r\u00e9cent texte interdit d\u00e9sormais aux visiteurs habilit\u00e9s de prendre des photos.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/160924/les-avocats-du-93-poursuivent-leur-combat-pour-ameliorer-les-conditions-de-detention-dans-les-commissariat"
    },
    {
        "title": "De retour aux affaires, LR savoure mais entrevoit le mur",
        "summary": "D\u00e9faite aux \u00e9lections l\u00e9gislatives, la droite traditionnelle sort \u00e9tonnamment gagnante de la crise politique. Apr\u00e8s avoir jur\u00e9 qu\u2019ils ne scelleraient pas de coalition, les cadres du parti se battent pour \u00eatre nomm\u00e9s par Michel Barnier. Tout en sachant que la mission politique s\u2019annonce ardue, sinon impossible.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/150924/de-retour-aux-affaires-lr-savoure-mais-entrevoit-le-mur"
    },
    {
        "title": "Thierry Sol\u00e8re, \u00abpoint de contact\u00bb entre Macron et l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir largement contribu\u00e9 au rapprochement entre le chef de l\u2019\u00c9tat et la droite LR sous le pr\u00e9c\u00e9dent quinquennat, l\u2019ancien d\u00e9put\u00e9 a nou\u00e9 des liens privil\u00e9gi\u00e9s avec Marine Le Pen et Jordan Bardella, au point de devenir l\u2019\u00abagent traitant\u00bb du RN aupr\u00e8s du camp pr\u00e9sidentiel. Un r\u00f4le aussi utile que g\u00eanant pour l\u2019\u00c9lys\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/150924/thierry-solere-point-de-contact-entre-macron-et-l-extreme-droite"
    },
    {
        "title": "Affaire des assistants du RN: le \u00absyst\u00e8me\u00bb Le\u00a0Pen racont\u00e9 de l\u2019int\u00e9rieur",
        "summary": "Alors que le proc\u00e8s de l\u2019affaire des soup\u00e7ons d\u2019emplois fictifs du Rassemblement national au Parlement europ\u00e9en s\u2019ouvre le 30 septembre, un ancien assistant raconte \u00e0 Mediapart les coulisses du \u00absyst\u00e8me\u00bb que le parti est accus\u00e9 d\u2019avoir mis en place entre 2004 et 2016.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/170924/affaire-des-assistants-du-rn-le-systeme-le-pen-raconte-de-l-interieur"
    },
    {
        "title": "Les socialistes valident l\u2019examen d\u2019une possible destitution de Macron",
        "summary": "Le groupe PS s\u2019est prononc\u00e9 lundi, \u00e0 une courte majorit\u00e9, pour mettre \u00e0 l\u2019ordre du jour la proposition de r\u00e9solution port\u00e9e par La France insoumise sur la destitution du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. Mais les socialistes ont d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu\u2019ils ne voteront pas le texte.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/170924/les-socialistes-valident-l-examen-d-une-possible-destitution-de-macron"
    },
    {
        "title": "\u00abEM souhaite qu\u2019on avance vite\u00bb: les mails d\u2019un patron de McKinsey accablent le pr\u00e9sident",
        "summary": "Une enqu\u00eate de \u00abCash Investigation\u00bb r\u00e9v\u00e8le des \u00e9changes in\u00e9dits qui confirment l\u2019implication d\u2019une \u00e9quipe du cabinet de conseil am\u00e9ricain dans l\u2019\u00e9lection d\u2019Emmanuel Macron en 2017. La loi interdit pourtant aux entreprises d\u2019aider les candidats.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/170924/em-souhaite-qu-avance-vite-les-mails-d-un-patron-de-mckinsey-accablent-le-president"
    },
    {
        "title": "La France veut expulser Lancine Konat\u00e9, h\u00e9ros d\u2019un incendie en 2022",
        "summary": "Le Guin\u00e9en avait escalad\u00e9 la fa\u00e7ade d\u2019un immeuble \u00e0 mains nues pour stopper les flammes lors d\u2019un incendie \u00e0 Rennes. N\u2019ayant jamais \u00e9t\u00e9 r\u00e9gularis\u00e9, il est aujourd\u2019hui enferm\u00e9 en centre de r\u00e9tention en r\u00e9gion parisienne et risque d\u2019\u00eatre renvoy\u00e9 dans son pays.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/170924/la-france-veut-expulser-lancine-konate-heros-d-un-incendie-en-2022"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Montrouge, l\u2019am\u00e9nagement d\u2019un parc contest\u00e9 par des\u00a0habitants",
        "summary": "La municipalit\u00e9 de Montrouge a d\u00e9marr\u00e9 la rentr\u00e9e par les travaux d\u2019un parc en centre-ville. Ce conflit local d\u2019am\u00e9nagement soul\u00e8ve des enjeux de d\u00e9mocratie locale et de protection de la biodiversit\u00e9 en ville. Un projet \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 contest\u00e9e, qui provoque l\u2019\u00e9moi des riverains.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/170924/montrouge-l-amenagement-d-un-parc-conteste-par-des-habitants"
    },
    {
        "title": "Brigitte Macron rejoint LVMH au c\u0153ur du spectacle \u00abEmily in Paris\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9pouse du pr\u00e9sident a demand\u00e9 \u00e0 appara\u00eetre dans la quatri\u00e8me saison de la production Netflix. Une \u00e9vidence pour celle qui est tr\u00e8s li\u00e9e au groupe de Bernard Arnault, dont les marques sont r\u00e9guli\u00e8rement au centre de la s\u00e9rie. Et ce, m\u00eame si LVMH y est \u00e9gratign\u00e9 pour la premi\u00e8re fois.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/170924/brigitte-macron-rejoint-lvmh-au-coeur-du-spectacle-emily-paris"
    },
    {
        "title": "Renoncer aux \u00e9tudes faute de logement: un g\u00e2chis massif et silencieux",
        "summary": "Parce que trouver un logement abordable est presque devenu une \u00e9preuve insurmontable, nombre de jeunes renoncent aux \u00e9tudes. Cette crise remet profond\u00e9ment en question les promesses de d\u00e9mocratisation de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/170924/renoncer-aux-etudes-faute-de-logement-un-gachis-massif-et-silencieux"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Bruxelles, la Commission europ\u00e9enne met le cap tr\u00e8s \u00e0 droite",
        "summary": "Ursula von der Leyen a d\u00e9voil\u00e9 mardi les contours de sa prochaine Commission, avec pas moins de quatorze postes pour la droite du Parti populaire europ\u00e9en. Le candidat d\u2019extr\u00eame droite de Giorgia Meloni d\u00e9crocherait une vice-pr\u00e9sidence. Les sociaux-d\u00e9mocrates seraient les grands perdants.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/170924/bruxelles-la-commission-europeenne-met-le-cap-tres-droite"
    },
    {
        "title": "Avec leur \u00abclimat viriliste\u00bb, les \u00abrites\u00bb \u00e9tudiants d\u2019int\u00e9gration font le terreau des violences sexistes",
        "summary": "L\u2019Observatoire des violences sexistes et sexuelles dans l\u2019enseignement sup\u00e9rieur se penche sur le sujet des soir\u00e9es et journ\u00e9es d\u2019int\u00e9gration. Un \u00e9tudiant interrog\u00e9 sur trois a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 du sexisme ou \u00e0 de l\u2019humiliation lors de ces \u00abrites\u00bb, en particulier dans les grandes \u00e9coles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/170924/avec-leur-climat-viriliste-les-rites-etudiants-d-integration-font-le-terreau-des-violences-sexistes"
    },
    {
        "title": "Le Hezbollah vis\u00e9 en masse par des explosions de bipeurs au Liban et en Syrie",
        "summary": "Des centaines de personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es, mardi 17 septembre, dans l\u2019explosion simultan\u00e9e de milliers de bipeurs, dans plusieurs bastions de la formation pro-iranienne au Liban mais aussi en Syrie. Le ministre libanais de la sant\u00e9, Firas Abiad, a fait \u00e9tat de huit morts et de plus de 2 800 bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/170924/le-hezbollah-vise-en-masse-par-des-explosions-de-bipeurs-au-liban-et-en-syrie"
    },
    {
        "title": "Rapport Draghi: dernier ravalement de fa\u00e7ade du projet europ\u00e9en",
        "summary": "Le constat dress\u00e9 par Mario Draghi fait l\u2019unanimit\u00e9: l\u2019\u00e9conomie europ\u00e9enne fait face \u00e0 un \u00abrisque existentiel\u00bb\".\" Mais les rem\u00e8des propos\u00e9s ob\u00e9issent au m\u00eame logiciel que dans le pass\u00e9. La justice climatique et la justice sociale sont totalement oubli\u00e9es.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/170924/rapport-draghi-dernier-ravalement-de-facade-du-projet-europeen"
    },
    {
        "title": "Olivier Faure: \u00abLa la\u00efcit\u00e9 n\u2019est pas une religion\u00bb",
        "summary": "Sur le plateau d\u2019\u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb, le premier secr\u00e9taire du PS d\u00e9bat avec Aur\u00e9lien Bellanger. Dans \u00abLes Derniers Jours du Parti socialiste\u00bb, l\u2019\u00e9crivain raconte l\u2019emprise intellectuelle et m\u00e9diatique des tenants d\u2019une vision maximaliste de la la\u00efcit\u00e9 qui, dit-il, ont fait le lit de l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/170924/aurelien-bellanger-ausculte-le-printemps-republicain-des-intellectuels-qui-ne-produisent-pas-de-pensee-et"
    }
]