[
    {
        "title": "Manifestation contre l\u2019A69: des affrontements, mais de l\u2019espoir dans les rangs",
        "summary": "Plusieurs milliers de manifestants ont tent\u00e9 de rejoindre samedi des tron\u00e7ons du projet de l\u2019autoroute A69, en d\u00e9pit de l\u2019interdiction de la pr\u00e9fecture. Apr\u00e8s plusieurs heurts \u00e0 travers champs, les organisateurs d\u00e9plorent une vingtaine de bless\u00e9s, dont trois graves. Pour sa part, la pr\u00e9fecture annonce deux bless\u00e9s du c\u00f4t\u00e9 des policiers.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/080624/manifestation-contre-l-a69-des-affrontements-mais-de-l-espoir-dans-les-rangs"
    },
    {
        "title": "Mediapart salue la m\u00e9moire de Christophe Deloire, d\u00e9fenseur de la libert\u00e9 de la presse",
        "summary": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Reporters sans fronti\u00e8res est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce samedi. Mediapart souligne l\u2019importance de ses combats en faveur d\u2019une presse libre, ind\u00e9pendante et pluraliste. Nous gardons \u00e0 l\u2019esprit nos batailles communes, d\u2019une br\u00fblante actualit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/080624/mediapart-salue-la-memoire-de-christophe-deloire-defenseur-de-la-liberte-de-la-presse"
    },
    {
        "title": "Les technologies pour faire pleuvoir restent infond\u00e9es scientifiquement",
        "summary": "De plus en plus de pays utilisent l\u2019ensemencement des nuages pour augmenter les pr\u00e9cipitations, mais les r\u00e9sultats restent, au mieux, modestes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/080624/les-technologies-pour-faire-pleuvoir-restent-infondees-scientifiquement"
    },
    {
        "title": "Des lyc\u00e9ens form\u00e9s aux discriminations: \u00abQuelle est la diff\u00e9rence entre le sexe et le genre?\u00bb",
        "summary": "\u00c0 Nancy, le lyc\u00e9e Henri-Loritz sensibilise ses \u00e9l\u00e8ves \u00e0 l\u2019homophobie et \u00e0 la transphobie \u00e0 travers des ateliers ludiques les invitant \u00e0 questionner leurs repr\u00e9sentations. Un soulagement pour ces jeunes parfois laiss\u00e9s dans le flou.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/080624/des-lyceens-formes-aux-discriminations-quelle-est-la-difference-entre-le-sexe-et-le-genre"
    },
    {
        "title": "La France craint une campagne de sabotages pilot\u00e9e par la Russie",
        "summary": "Un Russo-Ukrainien, qui s\u2019est bless\u00e9 avec ses propres explosifs dans sa chambre d\u2019h\u00f4tel \u00e0 Roissy, a \u00e9t\u00e9 mis en examen pour association de malfaiteurs terroriste. Au-del\u00e0 de ce cas, les services de renseignement europ\u00e9ens \u00e9voquent des actes de sabotage \u00abimminents\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/080624/la-france-craint-une-campagne-de-sabotages-pilotee-par-la-russie"
    },
    {
        "title": "Nelo Magalh\u00e3es: \u00abUne autoroute, c\u2019est un produit id\u00e9ologique\u00bb",
        "summary": "Les infrastructures de transport sont \u00e0 la fois lourdes des imaginaires de leur \u00e9poque et extr\u00eamement impactantes pour les \u00e9cosyst\u00e8mes, analyse le chercheur Nelo Magalh\u00e3es dans un livre tr\u00e8s original, \u00abAccumuler du b\u00e9ton, tracer des routes\u00bb. Entretien avant une manifestation contre l\u2019A69 interdite par le gouvernement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/080624/nelo-magalhaes-une-autoroute-c-est-un-produit-ideologique"
    },
    {
        "title": "Pour les d\u00e9put\u00e9s, seul un professionnel de sant\u00e9 doit pouvoir donner la mort",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont fait \u00e9voluer le projet de loi propos\u00e9 par le gouvernement sur des points cruciaux: en apportant des garanties sur un acc\u00e8s aux soins palliatifs et en modifiant les crit\u00e8res d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019aide \u00e0 mourir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/080624/pour-les-deputes-seul-un-professionnel-de-sante-doit-pouvoir-donner-la-mort"
    },
    {
        "title": "Les manigances d\u2019un gendarme pour d\u00e9rober des armes de collection",
        "summary": "Un adjudant-chef a r\u00e9ussi \u00e0 embobiner jusqu\u2019\u00e0 la maire d\u2019une commune du Maine-et-Loire pour s\u2019approprier une mitrailleuse allemande de la Premi\u00e8re Guerre mondiale. Il a \u00e9t\u00e9 mis en examen pour trafic d\u2019armes. Le colonel qui avait alert\u00e9 la justice a quant \u00e0 lui \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/080624/les-manigances-d-un-gendarme-pour-derober-des-armes-de-collection"
    },
    {
        "title": "Dans un Ha\u00efti \u00e0 feu et \u00e0 sang, la France abandonne une ado de 15 ans livr\u00e9e \u00e0 elle-m\u00eame",
        "summary": "\u00c0 15 ans, Guaycey entame son sixi\u00e8me mois sans famille \u00e0 Port-au-Prince, affrontant seule les violences qui ravagent l\u2019\u00eele. Il aura fallu qu\u2019une avocate et la justice s\u2019en m\u00ealent pour qu\u2019elle obtienne enfin son visa, mais elle n\u2019a toujours pas \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/080624/dans-un-haiti-feu-et-sang-la-france-abandonne-une-ado-de-15-ans-livree-elle-meme"
    },
    {
        "title": "Management brutal de Thierry Fr\u00e9maux: les t\u00e9moignages s\u2019accumulent",
        "summary": "Le dirigeant du Festival de Cannes et de l\u2019Institut Lumi\u00e8re \u00e0 Lyon est mis en cause par d\u2019anciens collaborateurs en raison de son comportement. Un syndicaliste \u00e9voque \u00abdes pratiques manag\u00e9riales d\u2019un autre temps\u00bb. L\u2019int\u00e9ress\u00e9 r\u00e9fute l\u2019existence de toute \u00abculture anxiog\u00e8ne\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/080624/management-brutal-de-thierry-fremaux-les-temoignages-s-accumulent"
    },
    {
        "title": "Massacre d\u2019Oradour: Darmanin laisse un n\u00e9gationniste publier ses ignominies",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique rendra lundi hommage aux martyrs d\u2019Oradour-sur-Glane, mais son ministre de l\u2019int\u00e9rieur laisse prosp\u00e9rer un livre de Vincent Reynouard accusant la R\u00e9sistance d\u2019\u00eatre responsable du drame. Ce n\u00e9gationniste avait pourtant \u00e9t\u00e9 interdit de publication en 1997.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/090624/massacre-d-oradour-darmanin-laisse-un-negationniste-publier-ses-ignominies"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019esprit critique\u00bb litt\u00e9rature: dispara\u00eetre, finir et bluffer",
        "summary": "Notre podcast culturel d\u00e9bat de \u00abL\u2019Imposture\u00bb, de Zadie Smith, du livre de Geoff Dyer \u00abLes Derniers Jours de Roger Federer\u00bb et de \u00abDisparition inqui\u00e9tante d\u2019une femme de 56 ans\u00bb, d\u2019Anne Plantagenet.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/090624/l-esprit-critique-litterature-disparaitre-finir-et-bluffer"
    }
]