[
    {
        "title": "Emmanuel Macron invente les v\u0153ux muets",
        "summary": "Le chef de l\u2019\u00c9tat a adress\u00e9 ses v\u0153ux aux Fran\u00e7ais, \u00e0 l\u2019aube de la nouvelle ann\u00e9e. Un exercice convenu, plus court que l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, dont il n\u2019est pas sorti grand-chose. La promesse d\u2019un \u00abr\u00e9armement civique\u00bb du pays, \u00e0 l\u2019\u00e9cole en particulier, confirme toutefois la tonalit\u00e9 politique de ce second quinquennat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/311223/emmanuel-macron-invente-les-voeux-muets"
    },
    {
        "title": "Les v\u0153ux intranquilles de Camille \u00c9tienne",
        "summary": "Chaque 31 d\u00e9cembre, Mediapart propose \u00e0 un citoyen ou une citoyenne d\u2019occuper un jour la fonction pr\u00e9sidentielle afin de rappeler que la R\u00e9publique nous appartient \u00e0 toutes et tous. Pour 2024, la militante \u00e9cologiste Camille \u00c9tienne nous offre ses v\u0153ux intranquilles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/311223/les-voeux-intranquilles-de-camille-etienne"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis: la culture\u00a0face au repli\u00a0r\u00e9actionnaire",
        "summary": "La pr\u00e9sidence de Donald Trump (2017-2021) a initi\u00e9 aux \u00c9tats-Unis un vaste \u00e9lan r\u00e9actionnaire, faisant reculer les droits, notamment des femmes et des personnes LGBT. Avec pour cons\u00e9quence d\u2019alt\u00e9rer directement la cr\u00e9ation et les artistes confront\u00e9s \u00e0 la censure.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/311223/etats-unis-la-culture-face-au-repli-reactionnaire"
    },
    {
        "title": "Ce qu\u2019induit la saisine de la justice internationale \u00e0 l\u2019encontre d\u2019Isra\u00ebl",
        "summary": "L\u2019Afrique du Sud a d\u00e9pos\u00e9 une requ\u00eate aupr\u00e8s de la Cour internationale de Justice, l\u2019organe de l\u2019ONU cens\u00e9 juger les diff\u00e9rends entre \u00c9tats. Pretoria entend ainsi d\u00e9noncer et pr\u00e9venir le caract\u00e8re \u00ab\"g\u00e9nocidaire \"\u00bb de l\u2019invasion isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/311223/ce-qu-induit-la-saisine-de-la-justice-internationale-l-encontre-d-israel"
    },
    {
        "title": "France Travail, l\u2019organisme aux contours flous, entre en vigueur",
        "summary": "Le 1er janvier 2024, P\u00f4le emploi devient France Travail. En attendant les plus gros bouleversements, tels que l\u2019inscription et les heures d\u2019activit\u00e9 obligatoires, \u00e0 partir de 2025, le changement des nom et logo a co\u00fbt\u00e9 pr\u00e8s de 2 millions d\u2019euros.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/311223/france-travail-l-organisme-aux-contours-flous-entre-en-vigueur"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident Prot\u00e9e ne parle plus que pour ne rien dire",
        "summary": "Les v\u0153ux vesp\u00e9raux d\u2019Emmanuel Macron pourraient \u00eatre les derniers tant l\u2019exercice para\u00eet vain, l\u2019\u00e9metteur us\u00e9, les r\u00e9cepteurs \u00e0 bout de nerfs. Comme si tournait d\u00e9sormais \u00e0 vide le verbe agonisant du pr\u00e9sident s\u00e9pulcral d\u2019une Ve R\u00e9publique caverneuse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/311223/le-president-protee-ne-parle-plus-que-pour-ne-rien-dire"
    },
    {
        "title": "Fanny Gallot:\u00a0\u00ab#MeToo est \u00e9galement devenu une bataille sociale\u00bb",
        "summary": "Vertbaudet, Transavia, Ibis Batignolles: dans les entreprises, les femmes luttent aussi. Leur bataille \u00e9tait aussi au c\u0153ur de la lutte contre la r\u00e9forme des retraites. L\u2019historienne Fanny Gallot explique dans un entretien pourquoi #MeToo est un mouvement social.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/311223/fanny-gallot-metoo-est-egalement-devenu-une-bataille-sociale"
    },
    {
        "title": "Au Havre, les paquebots mettent la pollution en vitesse de croisi\u00e8re",
        "summary": "La communaut\u00e9 urbaine du Havre entendait s\u2019exon\u00e9rer d\u2019une consultation publique \u00e0 propos de la construction de nouveaux terminaux de croisi\u00e8res, pourtant tr\u00e8s pr\u00e9judiciable \u00e0 l\u2019environnement et au r\u00e9chauffement climatique. Elle aura finalement bien lieu.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/311223/au-havre-les-paquebots-mettent-la-pollution-en-vitesse-de-croisiere"
    },
    {
        "title": "Jadd Hilal-Giuliani: \u00abUne mani\u00e8re d\u2019esp\u00e9rer est de continuer \u00e0 se sentir ensemble\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9crivain franco-libanais partage son regard sur l\u2019actualit\u00e9 r\u00e9cente qui touche \u00e0 la fois le Proche-Orient et la France, le pays o\u00f9 il a grandi. Il invite \u00e0 davantage de coh\u00e9sion et d\u2019ouverture sur l\u2019\u00abautre\u00bb, qu\u2019il soit palestinien, immigr\u00e9, ou d\u00e9fenseur des droits des femmes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/301223/jadd-hilal-giuliani-une-maniere-d-esperer-est-de-continuer-se-sentir-ensemble"
    },
    {
        "title": "Quand le Kremlin fait de son pire",
        "summary": "La Russie a lanc\u00e9, vendredi 29 d\u00e9cembre, une vaste s\u00e9rie de frappes sur plusieurs villes ukrainiennes, dont la capitale Kyiv. Le pays de Vladimir Poutine se crispe sous l\u2019effet de la guerre, dans laquelle elle se compla\u00eet d\u2019autorit\u00e9. La r\u00e9pression s\u2019acc\u00e9l\u00e8re, cadenasse la soci\u00e9t\u00e9, mus\u00e8le les opposants. Et tout se p\u00e9trifie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/301223/quand-le-kremlin-fait-de-son-pire"
    }
]