[
    {
        "title": "#MeToo islam: des lanceurs d\u2019alerte menac\u00e9s",
        "summary": "Pour avoir relay\u00e9 des t\u00e9moignages de violences sexistes et sexuelles qui auraient \u00e9t\u00e9 commises par des imams connus sur les r\u00e9seaux sociaux, Amin et Loubna ont \u00e9t\u00e9 la cible d\u2019une cabale num\u00e9rique. Nous vous racontons leur histoire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/071124/metoo-islam-des-lanceurs-d-alerte-menaces"
    },
    {
        "title": "La crise politique en Allemagne ouvre une \u00e8re d\u2019incertitude",
        "summary": "La coalition au pouvoir depuis 2021 et regroupant SPD, Verts et lib\u00e9raux a \u00e9clat\u00e9 avec le limogeage du chef lib\u00e9ral, Christian Lindner. De nouvelles \u00e9lections sont possibles au printemps. La crise \u00e9conomique rattrape un syst\u00e8me politique allemand de plus en plus instable.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/071124/la-crise-politique-en-allemagne-ouvre-une-ere-d-incertitude"
    },
    {
        "title": "La loi dite \u00abAirbnb\u00bb adopt\u00e9e, malgr\u00e9 l\u2019ultime lobbying de la plateforme",
        "summary": "La proposition de loi visant \u00e0 encadrer les meubl\u00e9s de tourisme a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e jeudi 7 novembre \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Gr\u00e2ce \u00e0 un argumentaire repris presque mot \u00e0 mot par le RN, Airbnb a tent\u00e9 une derni\u00e8re fois de torpiller le texte.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/071124/la-loi-dite-airbnb-adoptee-malgre-l-ultime-lobbying-de-la-plateforme"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019usine Michelin de Cholet, les 964 futurs licenci\u00e9s sous le choc",
        "summary": "Mardi 5 novembre, le directeur de l\u2019usine de pneus a annonc\u00e9 aux salari\u00e9s la fermeture du site. Pour le millier de travailleurs et de travailleuses concern\u00e9es, le d\u00e9sespoir s\u2019ajoute \u00e0 la col\u00e8re. La plupart d\u00e9noncent un acte pr\u00e9m\u00e9dit\u00e9, alors que l\u2019entreprise semble privil\u00e9gier des sites \u00e0 bas co\u00fbt.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/071124/l-usine-michelin-de-cholet-les-964-futurs-licencies-sous-le-choc"
    },
    {
        "title": "Trump, et maintenant?",
        "summary": "Donald Trump revient \u00e0 la Maison-Blanche en janvier. Quelle sera sa politique aux \u00c9tats-Unis, et son attitude face \u00e0 Poutine et N\u00e9tanyahou? Quelles cons\u00e9quences pour l\u2019Europe? Notre \u00e9mission sp\u00e9ciale en direct, jeudi 7 novembre \u00e0 19 heures.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/071124/trump-et-maintenant"
    },
    {
        "title": "Les \u00abbusiness games\u00bb, la \u00abmachine \u00e0 cash\u00bb d\u2019un enseignant-chercheur de La Rochelle",
        "summary": "Mathieu Paquerot a commercialis\u00e9 aupr\u00e8s de son universit\u00e9 les services de la soci\u00e9t\u00e9 de son \u00e9pouse, engrangeant ainsi licences, droits d\u2019auteur et heures suppl\u00e9mentaires, sans que la pr\u00e9sidence y trouve rien \u00e0 redire. Le parquet de La Rochelle a ouvert une enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/071124/les-business-games-la-machine-cash-d-un-enseignant-chercheur-de-la-rochelle"
    },
    {
        "title": "Le dernier d\u00e9put\u00e9 Dassault condamn\u00e9 aux prud\u2019hommes",
        "summary": "L\u2019ex-\u00e9lu LR Victor Habert-Dassault a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9, mardi 5 novembre, pour le licenciement sans cause d\u2019un ancien collaborateur, en arr\u00eat maladie. Sa d\u00e9faite en juillet dernier a mis fin \u00e0 plus de 60 ans de r\u00e8gne de la dynastie Dassault.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/071124/le-dernier-depute-dassault-condamne-aux-prud-hommes"
    },
    {
        "title": "Drame de la rue d\u2019Aubagne \u00e0 Marseille:\u00a0les enjeux d\u2019un proc\u00e8s monstre",
        "summary": "Le proc\u00e8s des effondrements de la rue d\u2019Aubagne s\u2019ouvre jeudi 7 novembre \u00e0 Marseille. En 2018, huit personnes avaient trouv\u00e9 la mort dans les d\u00e9combres de leur immeuble et de son voisin, propri\u00e9t\u00e9 de la ville.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/071124/drame-de-la-rue-d-aubagne-marseille-les-enjeux-d-un-proces-monstre"
    },
    {
        "title": "Dans une Am\u00e9rique d\u00e9chir\u00e9e, la liesse ou le d\u00e9sarroi",
        "summary": "De Mar-a-Lago, fief de Donald Trump, \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Philadelphie, en passant par la G\u00e9orgie, les \u00e9lecteurs et \u00e9lectrices racontent pourquoi le r\u00e9publicain l\u2019a facilement emport\u00e9. Fake news, \u00e9conomie, racisme, \u00e9chec de la strat\u00e9gie d\u00e9mocrate: reportage dans un pays profond\u00e9ment divis\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/071124/dans-une-amerique-dechiree-la-liesse-ou-le-desarroi"
    },
    {
        "title": "Pour les d\u00e9mocrates, le temps de l\u2019introspection",
        "summary": "La recherche de responsables va bon train apr\u00e8s la d\u00e9faite sans appel de Kamala Harris. Le couperet tombe sur un programme d\u00e9connect\u00e9 de l\u2019\u00e9lectorat populaire, et une candidate incapable de se d\u00e9marquer du pr\u00e9sident Biden.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/071124/pour-les-democrates-le-temps-de-l-introspection"
    },
    {
        "title": "Les tr\u00e8s confortables avantages du pr\u00e9sident b\u00e9n\u00e9vole de l\u2019Association pour adultes et jeunes handicap\u00e9s",
        "summary": "Mediapart r\u00e9v\u00e8le le train de vie \u00abclinquant\u00bb dont b\u00e9n\u00e9ficie Jean-Louis Garcia, pr\u00e9sident de l\u2019APAJH, organisation majeure du secteur du handicap en France. Billets d\u2019avion par dizaines, voyages injustifi\u00e9s, spacieux appartement de fonction... Des gratifications en nature qui contrastent avec les comptes en berne de la f\u00e9d\u00e9ration.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/081124/les-tres-confortables-avantages-du-president-benevole-de-l-association-pour-adultes-et-jeunes-handicapes"
    },
    {
        "title": "Immigration: avec Donald Trump au pouvoir, le pire est \u00e0 venir",
        "summary": "\u00c0 peine donn\u00e9 gagnant face \u00e0 Kamala Harris, le pr\u00e9sident r\u00e9publicain a soulign\u00e9, lors d\u2019un premier discours, qu\u2019il allait \u00abr\u00e9parer les fronti\u00e8res\u00bb. Toute sa rh\u00e9torique utilis\u00e9e autour des migrations durant la campagne am\u00e9ricaine visait \u00e0 criminaliser les exil\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/081124/immigration-avec-donald-trump-au-pouvoir-le-pire-est-venir"
    },
    {
        "title": "Parler fort, aller vite: la m\u00e9thode Retailleau \u00e0 l\u2019\u00e9preuve des trafics",
        "summary": "Le ministre de l\u2019int\u00e9rieur est \u00e0 Marseille vendredi pour y annoncer le plan du gouvernement contre le trafic de drogue. Des mesures n\u00e9goci\u00e9es avec le premier ministre et le ministre de la justice, partisans d\u2019une action moins tape-\u00e0-l\u2019oeil. Mais le Vend\u00e9en court apr\u00e8s le temps.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/081124/parler-fort-aller-vite-la-methode-retailleau-l-epreuve-des-trafics"
    },
    {
        "title": "L\u2019empreinte carbone de l\u2019aviation priv\u00e9e atteint des sommets",
        "summary": "Une \u00e9tude, publi\u00e9e jeudi 7 novembre, r\u00e9v\u00e8le pour la premi\u00e8re fois l\u2019empreinte carbone globale de l\u2019aviation priv\u00e9e. Et montre que les \u00e9missions des jets et autres turbopropulseurs ont augment\u00e9 de 46% depuis 2019.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/081124/l-empreinte-carbone-de-l-aviation-privee-atteint-des-sommets"
    },
    {
        "title": "Le bazar politique allemand complique la r\u00e9ponse europ\u00e9enne \u00e0 Trump",
        "summary": "Les Vingt-Sept ont tent\u00e9 de mettre en sc\u00e8ne leur unit\u00e9 lors d\u2019un sommet informel \u00e0 Budapest, sur les terres du prorusse et pro-Trump Viktor Orb\u00e1n. Mais la crise politique allemande risque de ralentir un peu plus encore la r\u00e9ponse de l\u2019UE \u00e0 la nouvelle donne \u00e9tats-unienne, sur l\u2019Ukraine notamment.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/081124/le-bazar-politique-allemand-complique-la-reponse-europeenne-trump"
    },
    {
        "title": "Intransigeante avec Moscou, attendue sur le Proche-Orient: Kaja Kallas prend la t\u00eate de la diplomatie de l\u2019UE",
        "summary": "L\u2019ancienne premi\u00e8re ministre d\u2019Estonie s\u2019appr\u00eate, en plein chaos international, \u00e0 incarner la diplomatie europ\u00e9enne. Alors qu\u2019elle a gagn\u00e9 en influence pour avoir alert\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t contre Poutine, ses convictions sur le Proche-Orient, notamment, restent inconnues.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/081124/intransigeante-avec-moscou-attendue-sur-le-proche-orient-kaja-kallas-prend-la-tete-de-la-diplomatie"
    },
    {
        "title": "En Is\u00e8re, la chute possible de Vencorex augure une catastrophe sociale pour la chimie fran\u00e7aise",
        "summary": "Plusieurs centaines de personnes ont manifest\u00e9 le 7 novembre devant l\u2019usine Vencorex du Pont-de-Claix. Plus de 400 salari\u00e9s sont menac\u00e9s par une fermeture possible de l\u2019usine apr\u00e8s son placement en redressement judiciaire, qui menace aussi toute la fili\u00e8re locale, voire nationale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/081124/en-isere-la-chute-possible-de-vencorex-augure-une-catastrophe-sociale-pour-la-chimie-francaise"
    },
    {
        "title": "L\u2019avocat parisien Alex Ursulet sera bien jug\u00e9 pour viol aggrav\u00e9",
        "summary": "Le renvoi de l\u2019avocat parisien devant la cour criminelle d\u00e9partementale a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 jeudi. Cette figure du barreau est accus\u00e9e de viol sur une jeune stagiaire de son cabinet en 2018.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/081124/l-avocat-parisien-alex-ursulet-sera-bien-juge-pour-viol-aggrave"
    },
    {
        "title": "Narcotrafic: apr\u00e8s la mort d\u2019Anis \u00e0 Poitiers, le besoin de \u00abr\u00e9tablir la v\u00e9rit\u00e9\u00bb cohabite avec la col\u00e8re",
        "summary": "Choqu\u00e9s par les tirs qui ont endeuill\u00e9 leur quartier il y a une semaine, les habitants des Couronneries n\u2019oublient pas non plus les propos outranciers et mensongers du ministre de l\u2019int\u00e9rieur. Les \u00e9lus et acteurs locaux partagent le constat d\u2019une \u00e9preuve collective.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/081124/narcotrafic-apres-la-mort-d-anis-poitiers-le-besoin-de-retablir-la-verite-cohabite-avec-la-colere"
    },
    {
        "title": "Narcotrafic: \u00e0 Marseille, Migaud et Retailleau unis face \u00e0 \u00abune menace existentielle\u00bb",
        "summary": "Les ministres de la justice et de l\u2019int\u00e9rieur ont d\u00e9taill\u00e9 les principales mesures du futur texte qui sera pr\u00e9sent\u00e9 au S\u00e9nat: cr\u00e9ation d\u2019un parquet national d\u00e9di\u00e9, cours d\u2019assises sp\u00e9ciales, quartiers sp\u00e9cifiques en prison ou encore am\u00e9lioration du statut des repentis.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/081124/narcotrafic-marseille-migaud-et-retailleau-unis-face-une-menace-existentielle"
    },
    {
        "title": "Mardi 12 novembre \u00e0 19\u00a0h, en direct. #MeToo et la justice: apr\u00e8s le choc Mazan, en finir avec la culture du viol?",
        "summary": "Le proc\u00e8s des viols de Mazan est un choc. Pourquoi? Que dit-il de l\u2019acceptation des violences sexuelles par notre soci\u00e9t\u00e9? Comment mieux juger, mieux prot\u00e9ger les victimes? Dix avocates, dont ces affaires sont le quotidien, discutent et d\u00e9battent alors que ce proc\u00e8s historique continue de se tenir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/081124/mardi-12-novembre-19-h-en-direct-metoo-et-la-justice-apres-le-choc-mazan-en-finir-avec-la-culture-du-viol"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s des viols de Mazan, la juge d\u2019instruction dit avoir fait \u00able maximum\u00bb pour retrouver les auteurs",
        "summary": "La magistrate qui a men\u00e9 l\u2019enqu\u00eate pendant pr\u00e8s de trois ans a \u00e9t\u00e9 entendue par la cour criminelle du Vaucluse qui juge cinquante et un hommes accus\u00e9s de viols aggrav\u00e9s sur Gis\u00e8le Pelicot. Deux heures durant, elle a d\u00e9taill\u00e9 les conditions de l\u2019enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/081124/au-proces-des-viols-de-mazan-la-juge-d-instruction-dit-avoir-fait-le-maximum-pour-retrouver-les-auteurs"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la victoire de Trump, la R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale dans la ligne de mire du futur pr\u00e9sident",
        "summary": "En guerre contre le pr\u00e9sident de la Fed lors de son premier mandat, Donald Trump en a fait une de ses cibles pendant toute sa campagne. Le futur chef de l\u2019\u00c9tat entend peser sur la politique mon\u00e9taire am\u00e9ricaine, mena\u00e7ant l\u2019ind\u00e9pendance de l\u2019institution.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/081124/apres-la-victoire-de-trump-la-reserve-federale-dans-la-ligne-de-mire-du-futur-president"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Valence, apr\u00e8s les inondations, l\u2019extr\u00eame droite capitalise sur la catastrophe",
        "summary": "\u00c0 la suite des intemp\u00e9ries qui ont fait plus de 200 morts, les attaques des partis et groupuscules d\u2019extr\u00eame droite redoublent d\u2019intensit\u00e9. Les \u00e9cologistes, les scientifiques et le gouvernement de gauche sont dans leur ligne de mire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/081124/valence-apres-les-inondations-l-extreme-droite-capitalise-sur-la-catastrophe"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la mort d\u2019Anis \u00e0 Poitiers, le besoin de \u00abr\u00e9tablir la v\u00e9rit\u00e9\u00bb cohabite avec la col\u00e8re",
        "summary": "Choqu\u00e9s par les tirs qui ont endeuill\u00e9 leur quartier il y a une semaine, les habitants des Couronneries n\u2019oublient pas non plus les propos outranciers et mensongers du ministre de l\u2019int\u00e9rieur. Les \u00e9lus et acteurs locaux partagent le constat d\u2019une \u00e9preuve collective.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/081124/apres-la-mort-d-anis-poitiers-le-besoin-de-retablir-la-verite-cohabite-avec-la-colere"
    },
    {
        "title": "D\u00e9rapage du d\u00e9ficit: la d\u00e9fense bancale de Gabriel Attal et Bruno Le Maire",
        "summary": "Auditionn\u00e9s au S\u00e9nat sur l\u2019explosion du d\u00e9ficit public en 2024, les anciens ministres ont estim\u00e9 n\u2019\u00eatre ni responsables ni coupables. Le sujet \u00e9tant selon eux plus technique que politique. Mais ils ont pein\u00e9 \u00e0 convaincre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/081124/derapage-du-deficit-la-defense-bancale-de-gabriel-attal-et-bruno-le-maire"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Calais, les autorit\u00e9s comptent trois morts dans un naufrage et oublient treize disparus",
        "summary": "Le 23 octobre, un zodiac avec \u00e0 son bord plusieurs dizaines d\u2019exil\u00e9s sombrait dans la Manche. Le bilan officiel fait \u00e9tat de trois morts. Mais deux semaines plus tard, treize personnes restent introuvables et plusieurs corps ont \u00e9t\u00e9 rep\u00each\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/081124/calais-les-autorites-comptent-trois-morts-dans-un-naufrage-et-oublient-treize-disparus"
    }
]