[
    {
        "title": "Une d\u00e9cision historique du Conseil d\u2019\u00c9tat appelle \u00e0 recadrer CNews",
        "summary": "La plus haute juridiction administrative demande au gendarme de l\u2019audiovisuel de mieux veiller au respect par CNews de ses obligations en mati\u00e8re de pluralisme et d\u2019honn\u00eatet\u00e9 de l\u2019information. La cha\u00eene de Vincent Bollor\u00e9 risque de devoir enti\u00e8rement repenser la composition de ses \u00e9missions.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/130224/une-decision-historique-du-conseil-d-etat-appelle-recadrer-cnews"
    },
    {
        "title": "Critique de la guerre en Ukraine, le militant russe Oleg Orlov risque la prison",
        "summary": "Accus\u00e9 d\u2019avoir \u00abdiscr\u00e9dit\u00e9\u00bb l\u2019arm\u00e9e russe, le vice-pr\u00e9sident de l\u2019association Memorial, \u00e2g\u00e9 de 70 ans, sera de nouveau jug\u00e9 le 16 f\u00e9vrier \u00e0 Moscou. L\u2019acte l\u2019accusation, consult\u00e9 par Mediapart, d\u00e9montre avec force d\u00e9tails l\u2019absurdit\u00e9 de cette proc\u00e9dure.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/130224/critique-de-la-guerre-en-ukraine-le-militant-russe-oleg-orlov-risque-la-prison"
    },
    {
        "title": "Robert Badinter face aux haines fran\u00e7aises",
        "summary": "Un hommage national est rendu mercredi \u00e0 l\u2019ancien garde des Sceaux, disparu le 9 f\u00e9vrier \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 95 ans. Mais l\u2019apparente unanimit\u00e9 ne saurait faire oublier la violence des attaques que lui ont valu, de la part de l\u2019extr\u00eame droite, ses combats pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des droits et contre la haine de l\u2019humanit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/130224/robert-badinter-face-aux-haines-francaises"
    },
    {
        "title": "Mayotte: le coup de com\u2019 de Darmanin ne r\u00e9pond pas aux urgences",
        "summary": "Le ministre de l\u2019int\u00e9rieur a annonc\u00e9 une batterie de mesures sur l\u2019\u00eele, dont la fin du droit du sol. Loin de r\u00e9pondre aux probl\u00e9matiques que conna\u00eet le 101e d\u00e9partement fran\u00e7ais, il attise surtout la haine de l\u2019autre et contribue \u00e0 en faire une zone d\u2019exception.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/130224/mayotte-le-coup-de-com-de-darmanin-ne-repond-pas-aux-urgences"
    },
    {
        "title": "\u00abGabriel Attal s\u2019en fout\u00bb: la col\u00e8re de la m\u00e8re de Lucas, victime de harc\u00e8lement scolaire",
        "summary": "La nouvelle ministre de l\u2019\u00e9ducation, Nicole Belloubet, a redit lundi combien la lutte contre le harc\u00e8lement scolaire \u00e9tait une priorit\u00e9. Dans Mediapart, la m\u00e8re de Lucas, qui s\u2019est suicid\u00e9 il y a un an, d\u00e9nonce le silence et les mensonges du gouvernement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/130224/gabriel-attal-s-en-fout-la-colere-de-la-mere-de-lucas-victime-de-harcelement-scolaire"
    },
    {
        "title": "La guerre sainte des soldats sionistes religieux",
        "summary": "Depuis plusieurs d\u00e9cennies, les nationalistes religieux ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019investir l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne. Leur pr\u00e9sence importante, dans l\u2019infanterie en particulier, a des cons\u00e9quences sur le champ de bataille, comme le d\u00e9montrent des milliers de vid\u00e9os post\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/130224/la-guerre-sainte-des-soldats-sionistes-religieux"
    },
    {
        "title": "Affaire Hedi: une nouvelle expertise accable les policiers mais \u00e9pargne la commandante",
        "summary": "Un rapport de la police scientifique que Mediapart a consult\u00e9 apporte de nouveaux \u00e9l\u00e9ments. S\u2019il accable certains des policiers qui, en juillet 2023 \u00e0 Marseille, ont fracass\u00e9 le cr\u00e2ne d\u2019Hedi, il ne mentionne pas la pr\u00e9sence de la commandante. Elle \u00e9tait pourtant sur les lieux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/130224/affaire-hedi-une-nouvelle-expertise-accable-les-policiers-mais-epargne-la-commandante"
    },
    {
        "title": "Prise dans les contradictions de sa croissance, l\u2019Indon\u00e9sie se choisit un nouveau pr\u00e9sident",
        "summary": "Le 14 f\u00e9vrier, l\u2019Indon\u00e9sie, quatri\u00e8me \u00c9tat le plus peupl\u00e9 du monde, se rend aux urnes, apr\u00e8s dix ans de r\u00e8gne de Joko Widodo. La forte croissance du pays le place face \u00e0 de nouveaux d\u00e9fis sociaux, \u00e9cologiques et g\u00e9opolitiques.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/130224/prise-dans-les-contradictions-de-sa-croissance-l-indonesie-se-choisit-un-nouveau-president"
    },
    {
        "title": "S\u00e9n\u00e9gal: des visages et des noms sur les morts de la r\u00e9pression de juin 2023",
        "summary": "Une crise politique majeure secoue le pays depuis l\u2019annulation de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle par Macky Sall. Une nouvelle manifestation \u00e0 haut risque est envisag\u00e9e ce mardi. En juin 2023, la r\u00e9pression des manifestations contre la mise \u00e0 l\u2019\u00e9cart d\u2019un candidat de l\u2019opposition avait fait 29 victimes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/130224/senegal-des-visages-et-des-noms-sur-les-morts-de-la-repression-de-juin-2023"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 mentale des jeunes filles: il y a urgence",
        "summary": "La hausse affolante des tentatives de suicide des jeunes filles, d\u00e8s l\u2019\u00e2ge de 10 ans, ne peut plus s\u2019expliquer par la crise du Covid. Face \u00e0 l\u2019urgence, les annonces de Gabriel Attal, comme l\u2019offre de soin, sont tr\u00e8s insuffisantes, estiment les psychiatres.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/130224/sante-mentale-des-jeunes-filles-il-y-urgence"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Ubisoft, le combat pour les salaires n\u2019est pas virtuel",
        "summary": "Si le g\u00e9ant fran\u00e7ais du jeu vid\u00e9o est mondialement connu pour le succ\u00e8s de ses titres phares, sa politique salariale est bien \u00e9loign\u00e9e des pratiques du secteur. C\u2019est pourquoi les salari\u00e9s se mettent en gr\u00e8ve et cr\u00e9ent l\u2019unit\u00e9 au sein d\u2019un groupe \u00e9parpill\u00e9 dans toute la France.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/140224/ubisoft-le-combat-pour-les-salaires-n-est-pas-virtuel"
    },
    {
        "title": "La police confirme les financements russes d\u2019Alexandre Benalla",
        "summary": "Un rapport de la BRDE confirme les r\u00e9v\u00e9lations de Mediapart. L\u2019ancien conseiller d\u2019Emmanuel Macron a bien sign\u00e9 des contrats de s\u00e9curit\u00e9 avec des oligarques proches de Vladimir Poutine, alors m\u00eame qu\u2019il travaillait \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e. Ce que l\u2019int\u00e9ress\u00e9 conteste.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140224/la-police-confirme-les-financements-russes-d-alexandre-benalla"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl: la guerre sainte des soldats sionistes religieux",
        "summary": "Depuis plusieurs d\u00e9cennies, les nationalistes religieux ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019investir l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne. Leur pr\u00e9sence importante, dans l\u2019infanterie en particulier, a des cons\u00e9quences sur le champ de bataille, comme le d\u00e9montrent des milliers de vid\u00e9os post\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/130224/israel-la-guerre-sainte-des-soldats-sionistes-religieux"
    },
    {
        "title": "\u00abPersonne au S\u00e9n\u00e9gal ne sera surpris de se r\u00e9veiller avec un coup d\u2019\u00c9tat militaire\u00bb",
        "summary": "Le maire de Dakar, Barth\u00e9l\u00e9my Dias, juge que le report de la pr\u00e9sidentielle par le pr\u00e9sident Macky Sall pourrait s\u2019assimiler \u00e0 de la \u00abhaute trahison\u00bb. Il redoute une prise de pouvoir par l\u2019arm\u00e9e, dans une situation politique d\u00e9grad\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/140224/personne-au-senegal-ne-sera-surpris-de-se-reveiller-avec-un-coup-d-etat-militaire"
    },
    {
        "title": "S\u00e9n\u00e9gal: la vitrine d\u00e9mocratique se fissure",
        "summary": "La d\u00e9cision de reporter l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle s\u00e9n\u00e9galaise est-elle un coup port\u00e9 au bon \u00e9l\u00e8ve de la d\u00e9mocratie en Afrique ou la mise \u00e0 nu d\u2019un syst\u00e8me oligarchique dans lequel \u00abpouvoir\u00bb et \u00aboppositions\u00bb s\u2019\u00e9changent trop facilement les r\u00f4les?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/140224/senegal-la-vitrine-democratique-se-fissure"
    },
    {
        "title": "Trop de femmes sur une liste CGT: la CFDT attaque, et gagne",
        "summary": "En d\u00e9cembre dernier, la CGT a remport\u00e9 les \u00e9lections du personnel au sein d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 de transports, Antoni Voyages, avec une liste paritaire. La CFDT du Bas-Rhin a contest\u00e9 l\u2019\u00e9lection, en raison d\u2019un \u00absexe surrepr\u00e9sent\u00e9\u00bb, \u00e0 savoir les femmes. Le tribunal lui a donn\u00e9 raison.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/140224/trop-de-femmes-sur-une-liste-cgt-la-cfdt-attaque-et-gagne"
    },
    {
        "title": "Nicolas Sarkozy est \u00e0 nouveau condamn\u00e9 dans l\u2019affaire Bygmalion",
        "summary": "L\u2019ancien chef de l\u2019\u00c9tat a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable de \u00abfinancement ill\u00e9gal\u00bb pour sa campagne \u00e9lectorale de 2012, mercredi devant la cour d\u2019appel de Paris. Il \u00e9cope d\u2019une peine d\u2019un an de prison dont six mois avec sursis.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140224/nicolas-sarkozy-est-nouveau-condamne-dans-l-affaire-bygmalion"
    }
]