[
    {
        "title": "\u00c0 Noum\u00e9a, les loyalistes maintiennent la pression et les tensions",
        "summary": "Six mois apr\u00e8s le d\u00e9but des r\u00e9voltes en Nouvelle-Cal\u00e9donie, les habitants des quartiers r\u00e9sidentiels de la capitale s\u2019inqui\u00e8tent encore pour leur s\u00e9curit\u00e9. Les civils qui s\u2019\u00e9taient organis\u00e9s en \u00abgroupes d\u2019autod\u00e9fense\u00bb ont lev\u00e9 leurs barrages, mais restent d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 \u00abse battre\u00bb contre les ind\u00e9pendantistes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/141224/noumea-les-loyalistes-maintiennent-la-pression-et-les-tensions"
    },
    {
        "title": "Dans l\u2019Is\u00e8re, la menace d\u2019un \u00abeffet domino\u00bb\u00a0dans l\u2019industrie chimique: apr\u00e8s Vencorex, Arkema vacille",
        "summary": "Apr\u00e8s le placement en redressement de l\u2019usine Vencorex, sur l\u2019autre plateforme chimique du Sud grenoblois, Arkema se dirige vers une fermeture partielle. Plus de cent emplois sont sur la sellette. Le 12 d\u00e9cembre, des salari\u00e9s des deux entreprises \u00e9taient r\u00e9unis devant la pr\u00e9fecture de l\u2019Is\u00e8re.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/141224/dans-l-isere-la-menace-d-un-effet-domino-dans-l-industrie-chimique-apres-vencorex-arkema-vacil"
    },
    {
        "title": "Batailles de sens et de sensibilit\u00e9s autour des noms d\u2019esp\u00e8ces",
        "summary": "Loin de l\u2019image d\u2019\u00c9pinal du scientifique froid, objectif et neutre, les noms donn\u00e9s aux esp\u00e8ces par les chercheurs r\u00e9v\u00e8lent leurs traits de caract\u00e8re, et leurs influences id\u00e9ologiques et culturelles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/141224/batailles-de-sens-et-de-sensibilites-autour-des-noms-d-especes"
    },
    {
        "title": "\u00abLes pouvoirs publics ont longtemps ignor\u00e9 la question de la financiarisation de la sant\u00e9\u00bb",
        "summary": "Des fonds d\u2019investissement mettent peu \u00e0 peu la main sur les sp\u00e9cialit\u00e9s m\u00e9dicales lib\u00e9rales les plus lucratives: d\u2019abord la biologie d\u00e8s les ann\u00e9es 2000, aujourd\u2019hui la radiologie. Et pour cause: les pouvoirs publics ont longtemps laiss\u00e9 faire, explique le sociologue Antoine Leymarie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/141224/les-pouvoirs-publics-ont-longtemps-ignore-la-question-de-la-financiarisation-de-la-sante"
    },
    {
        "title": "L\u2019explosion de la t\u00e9l\u00e9consultation, de la \u00abm\u00e9decine fast-food\u00bb sur fond de gros sous",
        "summary": "Depuis la crise du covid-19, l\u2019usage des plateformes de t\u00e9l\u00e9consultation a explos\u00e9 en France. Des acteurs financiers investissent dans ces entreprises en forte croissance, qui co\u00fbtent de plus en plus cher \u00e0 la S\u00e9curit\u00e9 sociale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/141224/l-explosion-de-la-teleconsultation-de-la-medecine-fast-food-sur-fond-de-gros-sous"
    },
    {
        "title": "En radiologie, la finance fait du profit sur le dos de l\u2019assurance-maladie",
        "summary": "Pr\u00e8s d\u2019un quart de la radiologie lib\u00e9rale est aux mains de fonds financiers, lanc\u00e9s dans une course \u00e0 la rentabilit\u00e9 dangereuse. Ces fonds sont m\u00eame parvenus \u00e0 contourner la r\u00e9glementation cens\u00e9e garantir l\u2019ind\u00e9pendance m\u00e9dicale, comme le r\u00e9v\u00e8lent des documents que nous nous sommes procur\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/141224/en-radiologie-la-finance-fait-du-profit-sur-le-dos-de-l-assurance-maladie"
    },
    {
        "title": "En G\u00e9orgie: \u00abNous ne laisserons personne nous voler notre libert\u00e9 et notre d\u00e9mocratie\u00bb",
        "summary": "Alors que le Parlement vient d\u2019\u00e9lire un nouveau pr\u00e9sident prorusse, la contestation contre le gouvernement, qui a suspendu le processus d\u2019adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne, prend de l\u2019ampleur en G\u00e9orgie et trouve un \u00e9cho dans de nombreuses villes du pays, y compris les plus paisibles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/141224/en-georgie-nous-ne-laisserons-personne-nous-voler-notre-liberte-et-notre-democratie"
    },
    {
        "title": "Joie, douleur et incertitude: un premier vendredi de libert\u00e9 \u00e0 Damas",
        "summary": "En ce premier vendredi apr\u00e8s la fuite de Bachar al-Assad, les Syriens et les Syriennes ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 la chute de son r\u00e9gime de terreur. \u00c0 la joie et au soulagement se m\u00ealent douleur des pertes et incertitude devant l\u2019avenir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/141224/joie-douleur-et-incertitude-un-premier-vendredi-de-liberte-damas"
    },
    {
        "title": "\u00abNous voulons reconstruire nos maisons\u00bb: une semaine avec les rebelles qui ont fait tomber le r\u00e9gime Assad",
        "summary": "Mediapart a suivi les rebelles du Sud apr\u00e8s leur prise de Damas lors d\u2019une offensive \u00e9clair, qui a surpris le monde entier. Beaucoup disent vouloir d\u00e9poser les armes et retrouver \u00abune vie normale\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/141224/nous-voulons-reconstruire-nos-maisons-une-semaine-avec-les-rebelles-qui-ont-fait-tomber-le-regime-a"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou, clone n\u00e9olib\u00e9ral de Macron mais avec des nuances",
        "summary": "Sur la m\u00eame ligne \u00e9conomique que le chef de l\u2019\u00c9tat, le nouveau premier ministre a toujours milit\u00e9 pour \u00e9riger en priorit\u00e9 la baisse de la dette publique et les coupes dans le mod\u00e8le social. Nuance avec la Macronie: il n\u2019a cependant jamais exclu de taxer (un peu) les plus riches.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/131224/francois-bayrou-clone-neoliberal-de-macron-mais-avec-des-nuances"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Marseille, l\u2019omnipr\u00e9sente empreinte de CMA CGM, \u00abplus puissante que les \u00e9lus\u00bb",
        "summary": "En quelques ann\u00e9es, le troisi\u00e8me armateur mondial, dont le si\u00e8ge est install\u00e9 dans la ville, a mis sa patte sur de nombreux projets marseillais embl\u00e9matiques. Dirig\u00e9 par le milliardaire Rodolphe Saad\u00e9, un proche d\u2019Emmanuel Macron, il s\u2019impose comme un acteur \u00e9conomique, mais aussi politique, de premier plan. Tout en conservant sa tr\u00e8s avantageuse niche fiscale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/151224/marseille-l-omnipresente-empreinte-de-cma-cgm-plus-puissante-que-les-elus"
    },
    {
        "title": "La fondation CMA CGM, redoutable outil de \u00absoft power\u00bb des Saad\u00e9",
        "summary": "Depuis 20 ans, la fondation d\u2019entreprise du troisi\u00e8me armateur mondial soutient des projets et associations \u00e0 Marseille. Port\u00e9e par Tanya Saad\u00e9, s\u0153ur du PDG, et dop\u00e9e par les superprofits de la compagnie maritime, elle s\u2019est transform\u00e9e en instrument d\u2019influence pour la famille.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/151224/la-fondation-cma-cgm-redoutable-outil-de-soft-power-des-saade"
    },
    {
        "title": "Cahiers de dol\u00e9ances: vers une admission aux urgences d\u00e9mocratiques",
        "summary": "\u00abR\u00e9parer la fracture d\u00e9mocratique: l\u2019urgence de publier les dol\u00e9ances du grand d\u00e9bat national.\u00bb Tel \u00e9tait le titre d\u2019un colloque organis\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, qui s\u2019est heureusement transform\u00e9 en agora travers\u00e9e par une \u00e9nergie politique et civique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/151224/cahiers-de-doleances-vers-une-admission-aux-urgences-democratiques"
    },
    {
        "title": "La ballade hallucin\u00e9e de Werner Herzog",
        "summary": "Les m\u00e9moires de Werner Herzog s\u2019apparentent \u00e0 une chanson de geste l\u00e9gendaire parsem\u00e9e d\u2019anecdotes, de digressions historico-scientifiques et de souvenirs familiaux, qui permettent de mieux appr\u00e9hender la filmographie luxuriante de cet immense r\u00e9alisateur.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/151224/la-ballade-hallucinee-de-werner-herzog"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019universit\u00e9, les mobilisations propalestiniennes toujours sous surveillance",
        "summary": "Il y a plus d\u2019un an, le milieu de la recherche, percut\u00e9 par le conflit isra\u00e9lo-palestinien, se d\u00e9chirait, rendant impossible toute discussion sereine sur le sujet. Depuis, m\u00eame si les tensions se sont apais\u00e9es, les voix jug\u00e9es propalestiniennes peinent \u00e0 \u00e9chapper aux amalgames et aux proc\u00e8s d\u2019intention.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/151224/l-universite-les-mobilisations-propalestiniennes-toujours-sous-surveillance"
    },
    {
        "title": "Boycott des universit\u00e9s isra\u00e9liennes: la prestigieuse EHESS rompt un \u00absilence \u00e9pais\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales a adopt\u00e9, fin novembre, une motion appelant \u00e0 cesser tout partenariat avec des universit\u00e9s isra\u00e9liennes, apr\u00e8s des mois de fortes tensions traversant la communaut\u00e9 \u00e9tudiante et de recherche. Le fruit d\u2019un d\u00e9licat travail d\u2019\u00e9quilibre, conduit au nom de \u00abl\u2019insupportable\u00bb escalade meurtri\u00e8re \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/151224/boycott-des-universites-israeliennes-la-prestigieuse-ehess-rompt-un-silence-epais"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019esprit critique\u00bb spectacles: th\u00e9\u00e2tre et technologies",
        "summary": "\u00c0 partir de la saisissante proposition d\u2019Alice Laloy, \u00abLe Ring de Katharsy\u00bb, notre podcast culturel r\u00e9fl\u00e9chit aux rapports renouvel\u00e9s entre nouvelles technologies et th\u00e9\u00e2tre contemporain.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/151224/l-esprit-critique-spectacles-theatre-et-technologies"
    },
    {
        "title": "Kick, \u00abfar west\u00bb de la vid\u00e9o o\u00f9 r\u00e8gne le laisser-faire",
        "summary": "La plateforme de vid\u00e9os en direct m\u00e9connue du grand public s\u2019est lanc\u00e9e il y a deux ans. Elle promet une meilleure r\u00e9mun\u00e9ration aux streameurs et surtout plus de libert\u00e9. En France, certains ont pu y diffuser des actes de violence pendant des mois.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/151224/kick-far-west-de-la-video-ou-regne-le-laisser-faire"
    },
    {
        "title": "\u00abBataille de Cotoreps\u00bb: sur la plateforme Kick, des humiliations et violences en direct pour des cartons d\u2019audience",
        "summary": "Sur la plateforme Kick, des streameurs fran\u00e7ais multiplient les humiliations physiques et psychologiques en direct tous les soirs, pour obtenir les dons des spectateurs. Un business de la maltraitance avec pignon sur rue, dont les premi\u00e8res victimes sont des personnes vuln\u00e9rables.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/151224/bataille-de-cotoreps-sur-la-plateforme-kick-des-humiliations-et-violences-en-direct-pour-des-cartons-d-aud"
    }
]