[
    {
        "title": "\u00c0 Paris, les n\u00e9ofascistes d\u00e9filent en toute impunit\u00e9",
        "summary": "Sous la surveillance bienveillante de la police, un millier de militants n\u00e9ofascistes, au visage souvent dissimul\u00e9 et affichant pour certains des signes n\u00e9onazis, ont manifest\u00e9, samedi 10 mai, lors du traditionnel d\u00e9fil\u00e9 du Comit\u00e9 du 9-Mai. \u00c9taient pr\u00e9sents le militant n\u00e9onazi Marc de Cacqueray-Valm\u00e9nier et l\u2019ancien tr\u00e9sorier du microparti de Marine Le Pen, Axel Loustau.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100525/paris-les-neofascistes-defilent-en-toute-impunite"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s des mois de d\u00e9ni, Horvilleur, Sinclair et Sfar ouvrent les yeux sur les massacres \u00e0 Gaza et d\u00e9clenchent la pol\u00e9mique",
        "summary": "Plusieurs personnalit\u00e9s de la communaut\u00e9 juive, avan\u00e7ant qu\u2019elles s\u2019\u00e9taient jusqu\u2019ici faites discr\u00e8tes pour ne pas alimenter l\u2019antis\u00e9mitisme, ont d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9noncer publiquement les crimes isra\u00e9liens en Palestine. Certains d\u00e9fenseurs de la cause palestinienne jugent ce revirement courageux, d\u2019autres un mea culpa hypocrite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/100525/apres-des-mois-de-deni-horvilleur-sinclair-et-sfar-ouvrent-les-yeux-sur-les-massacres-gaza-et-declenche"
    },
    {
        "title": "Islamophobie: les origines du mal",
        "summary": "Les r\u00e9actions politico-m\u00e9diatiques \u00e0 l\u2019assassinat d\u2019Aboubakar Ciss\u00e9 donnent \u00e0 voir de mani\u00e8re crue l\u2019accablant spectacle d\u2019une France enferm\u00e9e dans le d\u00e9ni. \u00c0 la confluence de la dette coloniale et de l\u2019\u00e9chec n\u00e9olib\u00e9ral, l\u2019islamophobie doit \u00eatre combattue comme l\u2019un des avatars du refus de l\u2019\u00e9galit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100525/islamophobie-les-origines-du-mal"
    },
    {
        "title": "\u00abLR est devenu un parti de niche sur l\u2019immigration et la s\u00e9curit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Le politiste Emiliano Grossman analyse la pr\u00e9pond\u00e9rance de l\u2019enjeu migratoire dans le d\u00e9bat public fran\u00e7ais. Il pointe la responsabilit\u00e9 des dirigeants politiques, d\u00e9munis ou cyniques face \u00e0 l\u2019implosion du \u00abmythe de la m\u00e9ritocratie\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/100525/lr-est-devenu-un-parti-de-niche-sur-l-immigration-et-la-securite"
    },
    {
        "title": "L\u2019Inde accuse le Pakistan d\u2019avoir viol\u00e9 le cessez-le-feu conclu samedi",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs jours d\u2019affrontements qui ont fait une soixantaine de morts civiles, l\u2019Inde et le Pakistan ont annonc\u00e9 un cessez-le-feu \u00e0 effet imm\u00e9diat. Mais une source gouvernementale indienne affirme qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 viol\u00e9 par le Pakistan.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100525/l-inde-accuse-le-pakistan-d-avoir-viole-le-cessez-le-feu-conclu-samedi"
    },
    {
        "title": "\u00abAbandonn\u00e9s par les autorit\u00e9s\u00bb: la col\u00e8re des parents d\u2019Emma, happ\u00e9e par la prostitution \u00e0 15\u00a0ans",
        "summary": "Quand leur fille a fugu\u00e9 l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier, les parents d\u2019Emma n\u2019ont pas pu compter sur des services de police d\u00e9bord\u00e9s. Au bout de 40 jours, c\u2019est la b\u00e9n\u00e9vole d\u2019une association, sp\u00e9cialis\u00e9e dans la recherche de personnes disparues, qui a retrouv\u00e9 l\u2019adolescente. Sinon, \u00abque se serait-il pass\u00e9?\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100525/abandonnes-par-les-autorites-la-colere-des-parents-d-emma-happee-par-la-prostitution-15-ans"
    },
    {
        "title": "Les audaces de la litt\u00e9rature finlandaise",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 la force de ses \u00e9crivains et \u00e9crivaines et \u00e0 la qualit\u00e9 des traductions, la litt\u00e9rature finlandaise s\u2019impose \u00e0 bas bruit en France. Plusieurs livres parus ces derniers temps t\u00e9moignent \u00e0 la fois de l\u2019affirmation de personnalit\u00e9s originales et de leur inventivit\u00e9. Passage en revue.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/100525/les-audaces-de-la-litterature-finlandaise"
    },
    {
        "title": "L\u2019univers grandirait moins vite qu\u2019attendu",
        "summary": "L\u2019univers est en perp\u00e9tuelle expansion, pouss\u00e9 par une substance surnomm\u00e9e \u00e9nergie noire, dont la nature est encore inconnue. Pour la premi\u00e8re fois, une cartographie du cosmos la plus pr\u00e9cise obtenue \u00e0 ce jour bouleverse ce que l\u2019on imaginait de cette force obscure.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/100525/l-univers-grandirait-moins-vite-qu-attendu"
    },
    {
        "title": "Gilles Dorronsoro: \u00abPoutine est un id\u00e9ologue qui ne terminera pas sa guerre par des accords \u00e9conomiques\u00bb",
        "summary": "Sp\u00e9cialiste de l\u2019Afghanistan et de la Syrie, le chercheur analyse dans son nouveau livre les dynamiques des guerres civiles contemporaines. Il constate qu\u2019en la mati\u00e8re, \u00abla politique \u00e9trang\u00e8re occidentale de ces derni\u00e8res ann\u00e9es est devenue un mus\u00e9e des erreurs\u00bb. Entretien.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100525/gilles-dorronsoro-poutine-est-un-ideologue-qui-ne-terminera-pas-sa-guerre-par-des-accords-economiqu"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Kyiv, l\u2019Ukraine et ses alli\u00e9s proposent un cessez-le-feu \u00abcomplet et inconditionnel\u00bb de 30 jours \u00e0 la Russie",
        "summary": "Au lendemain d\u2019une d\u00e9monstration de force diplomatique russe, Emmanuel Macron, Friedrich Merz, Keir Starmer et Donald Tusk ont r\u00e9clam\u00e9, de concert avec les \u00c9tats-Unis et depuis Kyiv, un \u00abcessez-le-feu complet et inconditionnel\u00bb de 30 jours \u00e0 Moscou. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais et le chancelier allemand menacent de durcir les sanctions contre la Russie si elle n\u2019accepte pas.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/fil-dactualites/100525/clone-macron-merz-starmer-et-tusk-kiev-pour-appeler-moscou-un-cessez-le-feu-inconditionnel-de-30"
    },
    {
        "title": "En Alsace, des habitants sous le choc de l\u2019interdiction de boire l\u2019eau du robinet",
        "summary": "L\u2019eau potable de onze communes du Haut-Rhin est interdite de consommation pour au moins 3 000 personnes en raison de taux trop \u00e9lev\u00e9s de \u00abpolluants \u00e9ternels\u00bb. Cette restriction d\u2019une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e inqui\u00e8te parents et riverains. Les communes esp\u00e8rent ne pas devoir augmenter le prix de l\u2019eau.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/110525/en-alsace-des-habitants-sous-le-choc-de-l-interdiction-de-boire-l-eau-du-robinet"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019esprit critique\u00bb litt\u00e9rature: un inventaire, une invention et une traduction",
        "summary": "Notre podcast culturel \u00e9voque \u00abL\u2019inventaire des r\u00eaves\u00bb de Chimamanda Ngozi Adichie, \u00abL\u2019invention de Tristan\u00bb sign\u00e9 Florian Bosc et les essais litt\u00e9raires de Juan Gabriel V\u00e1squez intitul\u00e9s \u00abLa traduction du monde\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/110525/l-esprit-critique-litterature-un-inventaire-une-invention-et-une-traduction"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Pologne: l\u2019extr\u00eame droite s\u00e9duit parmi les jeunes hommes",
        "summary": "Encore marginaux en 2019, les nationalistes et les libertariens regroup\u00e9s sous la banni\u00e8re du parti Konfederacja comptent bien faire un score historique \u00e0 l\u2019\u00e9lection du chef de l\u2019\u00c9tat, les 18 mai et 1er juin prochains. Leur candidat, S\u0142awomir Mentzen, arpente le pays.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110525/presidentielle-en-pologne-l-extreme-droite-seduit-parmi-les-jeunes-hommes"
    },
    {
        "title": "Conflit indo-pakistanais: \u00abChaque camp veut pr\u00e9server sa capacit\u00e9 \u00e0 utiliser la haine du voisin\u00bb",
        "summary": "Alors qu\u2019un fragile cessez-le-feu entre l\u2019Inde et le Pakistan a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 apr\u00e8s plusieurs jours d\u2019affrontements qui ont fait une soixantaine de morts civiles, Charlotte Thomas, sp\u00e9cialiste des populations musulmanes au Cachemire, analyse ce conflit comme le reflet de la politique nationaliste et x\u00e9nophobe indienne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110525/conflit-indo-pakistanais-chaque-camp-veut-preserver-sa-capacite-utiliser-la-haine-du-voisin"
    },
    {
        "title": "\u00c0 La R\u00e9union, une femme rendue st\u00e9rile \u00e0 son insu par un ponte de l\u2019endom\u00e9triose",
        "summary": "Peter Von Theobald est un gyn\u00e9cologue sp\u00e9cialiste de l\u2019endom\u00e9triose \u00e0 La R\u00e9union. Comme l\u2019attestent ses propres comptes rendus m\u00e9dicaux, il a pratiqu\u00e9 une ablation de l\u2019ut\u00e9rus sans le consentement de sa patiente, sans aucune urgence m\u00e9dicale, \u00e0 partir d\u2019un diagnostic qui s\u2019est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 faux. Enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/110525/la-reunion-une-femme-rendue-sterile-son-insu-par-un-ponte-de-l-endometriose"
    },
    {
        "title": "Poutine propose des n\u00e9gociations directes avec l\u2019Ukraine mais ignore l\u2019appel au cessez-le-feu",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine a propos\u00e9 dimanche des n\u00e9gociations \u00abdirectes\u00bb et \u00absans condition pr\u00e9alable\u00bb entre la Russie et l\u2019Ukraine d\u00e8s jeudi \u00e0 Istanbul. \u00abUn premier mouvement\u00bb mais \u00abpas suffisant\u00bb, dit Macron.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110525/poutine-propose-des-negociations-directes-avec-l-ukraine-mais-ignore-l-appel-au-cessez-le-feu"
    },
    {
        "title": "Gaza: la col\u00e8re a gagn\u00e9 le \u00abm\u00e9decin pour la paix\u00bb",
        "summary": "Le documentaire \u00abUn m\u00e9decin pour la paix\u00bb veut retracer l\u2019itin\u00e9raire \u00e9difiant du m\u00e9decin palestinien Izzeldin Abuelaish, qui pr\u00f4nait la paix malgr\u00e9 l\u2019assassinat par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne de trois de ses filles et de l\u2019une de ses ni\u00e8ces en 2009. Mediapart s\u2019est entretenu avec un homme en col\u00e8re.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/110525/gaza-la-colere-gagne-le-medecin-pour-la-paix"
    },
    {
        "title": "\u00abRetailleau partout, justice nulle part\u00bb: \u00e0 Paris, une manifestation contre l\u2019islamophobie grave et combative",
        "summary": "Le cort\u00e8ge parisien a fait converger des collectifs de soutien \u00e0 la Palestine, des associations antifas et LGBTQI+, mais peu d\u2019organisations politiques et syndicales. Si tout le monde s\u2019inqui\u00e8te du \u00abclimat naus\u00e9abond\u00bb ayant conduit \u00e0 l\u2019assassinat d\u2019Aboubakar Ciss\u00e9, chacun appelle \u00e0 un sursaut de mobilisation.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/110525/retailleau-partout-justice-nulle-part-paris-une-manifestation-contre-l-islamophobie-grave-et-combative"
    }
]