[
    {
        "title": "Le fils de la ministre Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019un syst\u00e8me de contournement de Parcoursup \u00e0 Stanislas",
        "summary": "Le minist\u00e8re de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur vient de rappeler \u00e0 l\u2019ordre le lyc\u00e9e Stanislas, dans un courrier que Mediapart s\u2019est procur\u00e9, \u00e9voquant \u00abun contournement\u00bb de Parcoursup. Selon des documents que nous avons consult\u00e9s, le fils a\u00een\u00e9 de la ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale, admis en pr\u00e9pa dans cet \u00e9tablissement l\u2019an dernier, a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de ce syst\u00e8me \u00abmaison\u00bb qui contrevient au principe d\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/200124/le-fils-de-la-ministre-oudea-castera-beneficie-d-un-systeme-de-contournement-de-parcoursup-stanislas"
    },
    {
        "title": "Lest\u00e9 de deux nouvelles mises en examen, le maire de Saint-\u00c9tienne plus isol\u00e9 que jamais",
        "summary": "Ga\u00ebl Perdriau a \u00e9t\u00e9 mis en examen le 19 janvier pour des faits d\u2019\u00abassociation de malfaiteurs\u00bb et de \u00abd\u00e9tournement de fonds publics\u00bb dans l\u2019affaire du chantage \u00e0 la vid\u00e9o intime. De quoi rendre l\u2019atmosph\u00e8re politique plus irrespirable encore.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/200124/leste-de-deux-nouvelles-mises-en-examen-le-maire-de-saint-etienne-plus-isole-que-jamais"
    },
    {
        "title": "Salvador: dans l\u2019\u00c9tat policier de Nayib Bukele, la d\u00e9mocratie vid\u00e9e de son contenu",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident est candidat \u00e0 un second mandat, contournant l\u2019interdiction de la Constitution, lors de l\u2019\u00e9lection du 4 f\u00e9vrier prochain. Il a r\u00e9prim\u00e9 la violence des gangs arm\u00e9s en instaurant un r\u00e9gime autoritaire. Un mod\u00e8le qui fait r\u00eaver les droites en Am\u00e9rique latine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/200124/salvador-dans-l-etat-policier-de-nayib-bukele-la-democratie-videe-de-son-contenu"
    },
    {
        "title": "Loi europ\u00e9enne sur le viol: \u00abMacron est sur la m\u00eame ligne qu\u2019Orb\u00e1n, c\u2019est une honte\u00bb",
        "summary": "La France refuse de voter pour une directive qui instaure une d\u00e9finition du viol fond\u00e9e sur l\u2019absence de consentement. L\u2019eurod\u00e9put\u00e9e su\u00e9doise Evin Incir, corapporteure du texte, appelle le pr\u00e9sident \u00e0 ne plus bloquer \u00abla loi la plus importante pour les femmes\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/200124/loi-europeenne-sur-le-viol-macron-est-sur-la-meme-ligne-qu-orban-c-est-une-honte"
    },
    {
        "title": "Pour se rassurer et dissuader, l\u2019Iran tire des missiles sur l\u2019Irak, la Syrie et le Pakistan",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir subi une longue s\u00e9rie d\u2019assassinats et d\u2019attentats, la R\u00e9publique islamique entend se venger, mais aussi r\u00e9pondre aux inqui\u00e9tudes de ses alli\u00e9s. Tout en maintenant sa prudence face \u00e0 la guerre \u00e0 Gaza. De son c\u00f4t\u00e9, Isra\u00ebl continue ses assassinats cibl\u00e9s, tuant samedi matin deux responsables des Gardiens de la r\u00e9volution \u00e0 Damas.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/200124/pour-se-rassurer-et-dissuader-l-iran-tire-des-missiles-sur-l-irak-la-syrie-et-le-pakistan"
    },
    {
        "title": "Dans la t\u00eate des animaux d\u2019\u00e9levage",
        "summary": "Que se passe-t-il dans la t\u00eate d\u2019une poule, d\u2019un cochon, d\u2019une ch\u00e8vre, d\u2019une vache? Apr\u00e8s avoir longtemps d\u00e9nigr\u00e9 les animaux de ferme, les scientifiques commencent \u00e0 d\u00e9couvrir leur vie sociale. Un univers bien plus complexe qu\u2019attendu.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/200124/dans-la-tete-des-animaux-d-elevage"
    },
    {
        "title": "Allons enfants du bolch\u00e9visme",
        "summary": "Dorena Caroli met en lumi\u00e8re une p\u00e9riode m\u00e9connue d\u2019innovations graphiques et litt\u00e9raires radicales: les livres pour enfants dans la Russie sovi\u00e9tique de 1917 \u00e0 1934. Avant que l\u2019autoritarisme stalinien ne b\u00e2illonne les audaces du bolch\u00e9visme originel.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/200124/allons-enfants-du-bolchevisme"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9tudiants de Bordeaux testent la \u00abs\u00e9curit\u00e9 sociale de l\u2019alimentation\u00bb",
        "summary": "Depuis la rentr\u00e9e, 150 \u00e9tudiants bordelais re\u00e7oivent l\u2019\u00e9quivalent de 100 euros en monnaie locale pour faire leurs courses. L\u2019objectif: lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9, mais aussi promouvoir une alimentation saine, durable et produite dans des conditions \u00e9thiques.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/200124/les-etudiants-de-bordeaux-testent-la-securite-sociale-de-l-alimentation"
    },
    {
        "title": "Immigration: \u00abLa rh\u00e9torique de l\u2019appel d\u2019air est purement id\u00e9ologique\u00bb",
        "summary": "Dans leur livre \u00abL\u2019exil, toujours recommenc\u00e9\u00bb, la sociologue Anne-Claire Defossez et l\u2019anthropologue Didier Fassin livrent une chronique de la fronti\u00e8re franco-italienne et des routes migratoires qui y m\u00e8nent. Ils redoutent les effets \u00abd\u00e9l\u00e9t\u00e8res\u00bb de la loi immigration.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/200124/immigration-la-rhetorique-de-l-appel-d-air-est-purement-ideologique"
    },
    {
        "title": "\u00abQu\u2019ils nous \u00e9coutent, au moins \u00e7a...\u00bb: en Occitanie, les agriculteurs multiplient les blocages",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de la semaine, des agriculteurs, syndiqu\u00e9s ou non, manifestent et bloquent les autoroutes acc\u00e9dant \u00e0 Toulouse. Crise sanitaire, prix du gasoil, gestion de l\u2019eau\u2026 Ils veulent se faire entendre de l\u2019\u00c9tat, auquel ils reprochent son \u00abm\u00e9pris\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/200124/qu-ils-nous-ecoutent-au-moins-ca-en-occitanie-les-agriculteurs-multiplient-les-blocages"
    },
    {
        "title": "Rapha\u00ebl Glucksmann assume \u00abun clivage \u00e0 gauche\u00bb pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes",
        "summary": "En meeting \u00e0 Bordeaux avec Jos\u00e9 Bov\u00e9, le copr\u00e9sident de Place publique, qui devrait \u00eatre t\u00eate de liste du parti socialiste pour le scrutin de juin, a tendu la main \u00e0 ceux qui veulent sortir du \u00abtriptyque Macron, Le Pen, M\u00e9lenchon\u00bb. Ravivant le spectre d\u2019un affrontement entre \u00abgauches irr\u00e9conciliables\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/210124/raphael-glucksmann-assume-un-clivage-gauche-pour-les-elections-europeennes"
    },
    {
        "title": "Affaire Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra: les dix jours d\u2019un crash politique",
        "summary": "Critiques de l\u2019\u00e9cole publique, mensonges, soutien \u00e0 un \u00e9tablissement mis en cause pour discriminations: tout juste nomm\u00e9e, la nouvelle ministre de l\u2019\u00e9ducation nationale a dix boulets \u00e0 chaque pied. La question de son maintien se pose d\u00e9j\u00e0, jusque dans les rangs macronistes. R\u00e9cit.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/210124/affaire-oudea-castera-les-dix-jours-d-un-crash-politique"
    },
    {
        "title": "Cent ans apr\u00e8s, comment la pens\u00e9e de L\u00e9nine survit au l\u00e9ninisme",
        "summary": "Face \u00e0 des mouvements sociaux qui ne trouvent pas de d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 leur contestation des d\u00e9sordres du monde, des intellectuels et des militants trouvent de l\u2019int\u00e9r\u00eat \u00e0 l\u2019\u0153uvre du dirigeant bolchevik. Un sympt\u00f4me du renouveau de la r\u00e9flexion strat\u00e9gique sur la mani\u00e8re de d\u00e9passer concr\u00e8tement le capitalisme.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/210124/cent-ans-apres-comment-la-pensee-de-lenine-survit-au-leninisme"
    },
    {
        "title": "L\u00e9nine et son langage, ce que la gauche actuelle pourrait en tirer",
        "summary": "Cent ans apr\u00e8s la mort de L\u00e9nine, le philosophe Jean-Jacques Lecercle consacre un essai \u00e0 sa pratique du langage comme \u00abarme\u00bb. Alors que la gauche se voit reprocher sa \u00abviolence verbale\u00bb et cherche des mots d\u2019ordre efficaces, le style l\u00e9niniste pourrait encore \u00eatre f\u00e9cond.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/210124/lenine-et-son-langage-ce-que-la-gauche-actuelle-pourrait-en-tirer"
    },
    {
        "title": "Les syndicats, pour quoi faire?",
        "summary": "Les syndicats parviennent-ils \u00e0 jouer un r\u00f4le de protection, voire de r\u00e9sistance, pour tenir t\u00eate dans les entreprises ou face au gouvernement? Sophie Binet, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la CGT, et Fran\u00e7ois Hommeril, pr\u00e9sident de la CFE-CGC, se livrent en toute franchise dans ce deuxi\u00e8me volet de notre partenariat avec le magazine sp\u00e9cialis\u00e9 \u00abSant\u00e9 & travail\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/210124/les-syndicats-pour-quoi-faire"
    },
    {
        "title": "Krystian Lupa, pr\u00e9cipit\u00e9 des ambitions et tensions du th\u00e9\u00e2tre contemporain",
        "summary": "\u00abL\u2019esprit critique\u00bb s\u2019int\u00e9resse \u00e0 la pi\u00e8ce de Krystian Lupa, \u00abLes \u00c9migrants\u00bb, annul\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, Avignon, Strasbourg mais visible \u00e0 Paris, qui cristallise nombre d\u2019enjeux d\u00e9cisifs pour la production th\u00e9\u00e2trale actuelle.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/210124/krystian-lupa-precipite-des-ambitions-et-tensions-du-theatre-contemporain"
    },
    {
        "title": "Val Plumwood: une pens\u00e9e majeure de l\u2019\u00e9cof\u00e9minisme enfin traduite",
        "summary": "Ouvrage majeur de la pens\u00e9e \u00e9cologique, \u00abLa crise \u00e9cologique de la raison\u00bb vient d\u2019\u00eatre publi\u00e9 en France. L\u2019\u0153uvre de la philosophe australienne interroge les fondements de notre rationnalisme qui a conduit \u00e0 l\u2019accaparement et au ravage du monde.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/210124/val-plumwood-une-pensee-majeure-de-l-ecofeminisme-enfin-traduite"
    },
    {
        "title": "Le patron d\u2019Atalian face \u00e0 la justice pour \u00abune entreprise massive de pr\u00e9dation\u00bb",
        "summary": "La justice soup\u00e7onne Franck Julien d\u2019un d\u00e9tournement de plus de 36 millions d\u2019euros au pr\u00e9judice de son entreprise, g\u00e9ant fran\u00e7ais du nettoyage industriel. Le patron conteste partiellement les faits. Une \u00e9tonnante convention judiciaire d\u2019int\u00e9r\u00eat public va aussi peser sur les d\u00e9bats.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/210124/le-patron-d-atalian-face-la-justice-pour-une-entreprise-massive-de-predation"
    },
    {
        "title": "Davos: fin de partie",
        "summary": "Comme d\u2019habitude, tous les grands de ce monde y \u00e9taient. Pourtant, le 54e Forum \u00e9conomique mondial a renvoy\u00e9 l\u2019image d\u2019un monde qui tourne \u00e0 vide. Davos n\u2019est plus la \u00abMontagne magique\u00bb, et ressemble de plus en plus \u00e0 un sanatorium coup\u00e9 de tout.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/210124/davos-fin-de-partie"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne reconnais plus rien de ce pays.\u00bb \u00c0 Paris, d\u00e9filent celles et ceux qui veulent enterrer la loi immigration",
        "summary": "Des dizaines de milliers de personnes ont d\u00e9fil\u00e9 partout en France pour demander le retrait de la loi asile et immigration. Alors que le Conseil constitutionnel pourrait en censurer des articles, les manifestants d\u00e9noncent une politique qui pave la voie \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210124/je-ne-reconnais-plus-rien-de-ce-pays-paris-defilent-celles-et-ceux-qui-veulent-enterrer-la-loi-immigration"
    },
    {
        "title": "Affaire Stanislas: les mensonges et les manipulations du directeur",
        "summary": "Le directeur de l\u2019\u00e9tablissement priv\u00e9 catholique tente de r\u00e9pliquer \u00e0 nos r\u00e9v\u00e9lations sur le \u00abcontournement\u00bb de Parcoursup dont a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 le fils a\u00een\u00e9 d\u2019Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra. Il affirme que le rapport d\u2019inspection publi\u00e9 par Mediapart le d\u00e9douanerait. Une s\u00e9rie de contre-v\u00e9rit\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210124/affaire-stanislas-les-mensonges-et-les-manipulations-du-directeur"
    }
]