[
    {
        "title": "\u00abSi vraiment des millions d\u2019hommes \u00e9taient morts de faim\u00bb",
        "summary": "Le 26 ao\u00fbt 1933, \u00c9douard Herriot entame \u00e0 Odessa sa visite en Union sovi\u00e9tique. Alors sans mandat national, il est n\u00e9anmoins re\u00e7u avec les honneurs. Moscou montre \u00e0 l\u2019ancien chef du gouvernement et \u00e0 l\u2019ambassadeur fran\u00e7ais un pays heureux et prosp\u00e8re. Ils n\u2019y voient que du feu.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/160824/si-vraiment-des-millions-d-hommes-etaient-morts-de-faim"
    },
    {
        "title": "Huit femmes du collectif des Hijabeuses ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en garde \u00e0 vue en marge des JO",
        "summary": "Lors du marathon pour tous, samedi 10 ao\u00fbt, des membres d\u2019un collectif de footballeuses portant le voile ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es et plac\u00e9es en garde \u00e0 vue. Il leur a \u00e9t\u00e9 reproch\u00e9 d\u2019avoir organis\u00e9 une manifestation interdite alors qu\u2019elles venaient, munies de pancartes, soutenir une amie qui participait \u00e0 la course.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/160824/huit-femmes-du-collectif-des-hijabeuses-ont-ete-placees-en-garde-vue-en-marge-des-jo"
    },
    {
        "title": "Mpox:\u00a0\u00abIl faut adopter une v\u00e9ritable politique de pr\u00e9vention\u00bb des \u00e9pid\u00e9mies",
        "summary": "L\u2019OMS a d\u00e9clench\u00e9 mercredi 14 ao\u00fbt son niveau d\u2019alerte le plus \u00e9lev\u00e9 \u00e0 la suite d\u2019une r\u00e9surgence de la Mpox. Pour la m\u00e9decin infectiologue et \u00e9pid\u00e9miologiste Camille Besombes, au-del\u00e0 d\u2019une r\u00e9ponse d\u2019urgence, la pr\u00e9vention doit tenir compte des facteurs socio\u00e9conomiques et environnementaux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/160824/mpox-il-faut-adopter-une-veritable-politique-de-prevention-des-epidemies"
    },
    {
        "title": "Des Bretonnes \u00e0 l\u2019assaut de la musique traditionnelle",
        "summary": "Les sc\u00e8nes des fest-noz et les rangs des orchestres traditionnels bretons sont encore loin de la parit\u00e9. Traditionnellement, les hommes sonnaient et les femmes dansaient. Et plusieurs instruments bretons sont encore per\u00e7us comme virils. Mais une jeune g\u00e9n\u00e9ration de musiciennes veut revoir la partition.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/160824/des-bretonnes-l-assaut-de-la-musique-traditionnelle"
    },
    {
        "title": "Suzanne Lacore, la SFIO de derri\u00e8re les fagots",
        "summary": "En nommant Suzanne Lacore sous-secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat \u00e0 l\u2019enfance, L\u00e9on Blum choisit une socialiste institutrice de la campagne p\u00e9rigourdine, qui milite depuis trente ans. Sans rel\u00e2che. Contre le syst\u00e8me capitaliste d\u2019abord et subsidiairement pour la cause des femmes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/160824/suzanne-lacore-la-sfio-de-derriere-les-fagots"
    },
    {
        "title": "Ukraine: le peuple de la guerre prend ses quartiers \u00e0 Soumy, face \u00e0 la Russie",
        "summary": "L\u2019audacieuse offensive de Koursk, pour l\u2019instant couronn\u00e9e de succ\u00e8s, est partie de la r\u00e9gion frontali\u00e8re de Soumy. La guerre, ses soldats et ses bombardements y voisinent avec celles et ceux qui n\u2019ont pas encore fui. La d\u00e9termination est g\u00e9n\u00e9rale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/160824/ukraine-le-peuple-de-la-guerre-prend-ses-quartiers-soumy-face-la-russie"
    },
    {
        "title": "En Seine-Maritime, un projet pilote de recul face aux inondations littorales",
        "summary": "Dans la commune de Quiberville-sur-Mer, des terres agricoles ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9class\u00e9es afin qu\u2019un camping municipal submersible soit d\u00e9plac\u00e9. Concilier agriculture, tourisme, paysages et vivre-ensemble repr\u00e9sente l\u2019un des enjeux de cette petite commune normande.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/160824/en-seine-maritime-un-projet-pilote-de-recul-face-aux-inondations-littorales"
    },
    {
        "title": "St\u00e9phane Plaza: show must go on",
        "summary": "Quand l\u2019affaire Plaza est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e, M6 juge urgent de d\u00e9fendre son animateur, en d\u00e9pit des \u00e9l\u00e9ments mat\u00e9riels fournis par les victimes. Preuve que les violences conjugales sont encore consid\u00e9r\u00e9es comme un probl\u00e8me secondaire. Surtout au vu des \u00e9normes enjeux financiers. Deuxi\u00e8me \u00e9pisode de notre podcast.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/160824/stephane-plaza-show-must-go"
    },
    {
        "title": "Un ouvrier s\u2019asperge d\u2019essence dans l\u2019usine occup\u00e9e d\u2019un sous-traitant de Stellantis",
        "summary": "Trois mois apr\u00e8s la liquidation judiciaire de leur entreprise, des salari\u00e9s de MA France occupent toujours leur usine \u00e0 Aulnay-sous-Bois, r\u00e9clamant un reclassement. L\u2019un d\u2019eux a menac\u00e9 de mettre fin \u00e0 ses jours.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/160824/un-ouvrier-s-asperge-d-essence-dans-l-usine-occupee-d-un-sous-traitant-de-stellantis"
    },
    {
        "title": "Reprise des n\u00e9gociations pour une tr\u00eave \u00e0 Gaza, r\u00e9probation g\u00e9n\u00e9rale apr\u00e8s une attaque de colons",
        "summary": "Les n\u00e9gociations continuent vendredi \u00e0 Doha en vue de parvenir \u00e0 une tr\u00eave dans la bande de Gaza, au moment o\u00f9 une attaque sanglante perp\u00e9tr\u00e9e par des colons juifs en Cisjordanie a soulev\u00e9 la r\u00e9probation g\u00e9n\u00e9rale, y compris celle des dirigeants isra\u00e9liens.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/160824/reprise-des-negociations-pour-une-treve-gaza-reprobation-generale-apres-une-attaque-de-colons"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 les 55 milliards de dettes d\u2019Altice, Patrick Drahi tente de sauver ses secrets et sa fortune",
        "summary": "\u00c9trangl\u00e9 par les dettes, discr\u00e9dit\u00e9 par les affaires de corruption, Altice lutte pour sa survie. Soucieux de conserver sa fortune, le milliardaire a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019organiser lui-m\u00eame le sauvetage de son groupe, en essayant de tordre le bras \u00e0 ses cr\u00e9anciers. Mais ses actifs peuvent-ils suffire \u00e0 rembourser ses dettes?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/170824/malgre-les-55-milliards-de-dettes-d-altice-patrick-drahi-tente-de-sauver-ses-secrets-et-sa-for"
    }
]