[
    {
        "title": "L\u2019intelligence artificielle, bo\u00eete noire au succ\u00e8s fulgurant et aux limites vertigineuses",
        "summary": "Depuis le lancement de ChatGPT le 30 novembre 2022, l\u2019IA g\u00e9n\u00e9rative s\u2019impose \u00e0 grande vitesse dans nos t\u00e9l\u00e9phones et nos ordinateurs. Ses applications potentielles sont l\u00e9gion, tout comme ses zones d\u2019ombre. Cette technologie est d\u00e9j\u00e0 consid\u00e9r\u00e9e comme une impasse par un de ses cr\u00e9ateurs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/090225/l-intelligence-artificielle-boite-noire-au-succes-fulgurant-et-aux-limites-vertigineuses"
    },
    {
        "title": "Gros m\u00e9c\u00e8nes et petits arrangements priv\u00e9s au menu du sommet pour l\u2019IA",
        "summary": "Une partie de l\u2019organisation du sommet pour l\u2019action sur l\u2019IA de la France a \u00e9t\u00e9 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 des acteurs priv\u00e9s, sans cadre juridique ni obligation de rendre des comptes aux pouvoirs publics. Des coups de pouce qui arrangent l\u2019\u00c9tat, perm\u00e9able au m\u00e9lange des genres.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090225/gros-mecenes-et-petits-arrangements-prives-au-menu-du-sommet-pour-l-ia"
    },
    {
        "title": "Macron et l\u2019intelligence artificielle: la passion d\u2019un VRP",
        "summary": "\u00c0 la veille d\u2019un sommet international qu\u2019il a personnellement coordonn\u00e9, le chef de l\u2019\u00c9tat tente de faire de la France une nation qui compte dans le domaine. Quitte \u00e0 ignorer les appels \u00e0 une r\u00e9gulation plus forte et \u00e0 \u00e9pouser la rh\u00e9torique de Mistral AI, leader fran\u00e7ais avec lequel il entretient des liens \u00e9troits.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/090225/macron-et-l-intelligence-artificielle-la-passion-d-un-vrp"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lille, les \u00e9tudiants ne veulent pas se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019entrisme de l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Apr\u00e8s que des saluts nazis ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s par un \u00e9tudiant lillois, un rassemblement a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 pour appeler \u00e0 un sursaut de mobilisation. Les \u00e9tablissements concern\u00e9s ont port\u00e9 plainte. Tous cherchent des solutions face \u00e0 une extr\u00eame droite de plus en plus d\u00e9complex\u00e9e dans les amphis comme ailleurs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090225/lille-les-etudiants-ne-veulent-pas-se-resoudre-l-entrisme-de-l-extreme-droite"
    },
    {
        "title": "Le RN d\u00e9clenche le cyberharc\u00e8lement d\u2019une universitaire de Toulon enregistr\u00e9e \u00e0 son insu",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e RN Laure Lavalette a diffus\u00e9 un enregistrement clandestin d\u2019une juriste de la facult\u00e9 de Toulon qui commentait pendant son cours un tract de La Cocarde \u00e9tudiante, syndicat \u00e9tudiant d\u2019extr\u00eame droite, d\u00e9clenchant une vague de haine contre elle sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090225/le-rn-declenche-le-cyberharcelement-d-une-universitaire-de-toulon-enregistree-son-insu"
    },
    {
        "title": "L\u2019Agence anticorruption \u00e9trille le n\u00e9potisme \u00e0 la m\u00e9tropole d\u2019Aix-Marseille",
        "summary": "Mediapart a obtenu le rapport de l\u2019Agence fran\u00e7aise anticorruption sur la deuxi\u00e8me m\u00e9tropole de France. Les 133 pages de ce rapport confidentiel \u00e9pluchent les recrutements massifs de membres de la famille de salari\u00e9s ou d\u2019\u00e9lus. Au m\u00e9pris des proc\u00e9dures r\u00e8glementaires.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090225/l-agence-anticorruption-etrille-le-nepotisme-la-metropole-d-aix-marseille"
    },
    {
        "title": "Dans l\u2019art contemporain, des violences sexuelles mises sous le tapis",
        "summary": "Mediapart a eu acc\u00e8s \u00e0 un rapport accablant, enterr\u00e9 en mars 2024, visant le pr\u00e9sident d\u2019honneur du syndicat des galeries d\u2019art. Une affaire embl\u00e9matique de l\u2019omerta qui r\u00e8gne dans un milieu professionnel qui n\u2019a toujours pas fait son #MeToo.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090225/dans-l-art-contemporain-des-violences-sexuelles-mises-sous-le-tapis"
    },
    {
        "title": "L\u2019esprit critique \u00ablitt\u00e9rature\u00bb: \u00e9crire ce qui nous hante",
        "summary": "Notre podcast culturel d\u00e9bat de \u00abL\u2019Hospitalit\u00e9 au d\u00e9mon\u00bb, sign\u00e9 Constantin Alexandrakis, de \u00abMon vrai nom est \u00c9lisabeth\u00bb, d\u2019Ad\u00e8le Yon, et de \u00abBiotope\u00bb, de la romanci\u00e8re Orly Castel-Bloom.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/090225/l-esprit-critique-litterature-ecrire-ce-qui-nous-hante"
    },
    {
        "title": "Ces math\u00e9maticiens qui firent plier le Kremlin",
        "summary": "Dans un documentaire pour LCP, Mathieu Schwartz raconte le combat men\u00e9 par son grand-oncle Laurent Schwartz et par Michel Brou\u00e9 pour la lib\u00e9ration de L\u00e9onid Pliouchtch, intern\u00e9 dans un h\u00f4pital psychiatrique sp\u00e9cial de l\u2019ex-URSS. Un film \u00e9mouvant sur une histoire qui a \u00e9branl\u00e9 la gauche.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/090225/ces-mathematiciens-qui-firent-plier-le-kremlin"
    },
    {
        "title": "Au fil des ann\u00e9es, d\u2019anciens salari\u00e9s ont d\u00e9nonc\u00e9 leur traitement par le RN",
        "summary": "Loin de ses discours publics, le parti d\u2019extr\u00eame droite n\u2019a pas toujours bien trait\u00e9 ses petites mains. Au fil des ann\u00e9es, plusieurs gardes du corps ou chauffeurs l\u2019ont accus\u00e9 de les avoir exploit\u00e9s et ont engag\u00e9 des proc\u00e9dures judiciaires, parfois victorieuses.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090225/au-fil-des-annees-d-anciens-salaries-ont-denonce-leur-traitement-par-le-rn"
    },
    {
        "title": "Au-del\u00e0 de la strat\u00e9gie \u00abperdant-perdant\u00bb des gauches",
        "summary": "Comment sortir de l\u2019\u00e9tau des strat\u00e9gies de LFI et du PS, deux partis de plus en plus convaincus de la pertinence de leurs choix respectifs et de moins en moins convaincants sur leur capacit\u00e9 \u00e0 emp\u00eacher l\u2019extr\u00eame droite d\u2019acc\u00e9der au pouvoir?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/100225/au-dela-de-la-strategie-perdant-perdant-des-gauches"
    },
    {
        "title": "L\u2019Open\u00a013, tournoi de tennis et lucratif business de Jo-Wilfried Tsonga",
        "summary": "Le tournoi marseillais dont l\u2019\u00e9dition 2025 d\u00e9marre ce lundi brasse de fortes sommes d\u2019argent. La soci\u00e9t\u00e9 organisatrice a \u00e9t\u00e9 engloutie par une holding appartenant \u00e0 l\u2019ancien num\u00e9ro 5 mondial. Du cash extrait des b\u00e9n\u00e9fices a circul\u00e9 dans sa galaxie d\u2019entreprises, transitant notamment par le Luxembourg.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100225/l-open-13-tournoi-de-tennis-et-lucratif-business-de-jo-wilfried-tsonga"
    },
    {
        "title": "Le directeur de Canal+ \u00e0 la man\u0153uvre pour torpiller le d\u00e9put\u00e9 LFI Louis Boyard",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir critiqu\u00e9 Vincent Bollor\u00e9 sur le plateau de Cyril Hanouna en novembre 2022, le d\u00e9put\u00e9 Louis Boyard a \u00e9t\u00e9 cibl\u00e9 par une myst\u00e9rieuse campagne \u00abcitoyenne\u00bb diffus\u00e9e sur Internet. Cette op\u00e9ration ne provenait en r\u00e9alit\u00e9 pas du tout d\u2019anonymes, selon des informations de Mediapart.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100225/le-directeur-de-canal-la-manoeuvre-pour-torpiller-le-depute-lfi-louis-boyard"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Madrid: \u00abLe logement est un droit, pas un business\u00bb",
        "summary": "Des dizaines de milliers de personnes ont d\u00e9fil\u00e9, dimanche 9 f\u00e9vrier, dans la capitale espagnole pour d\u00e9noncer l\u2019inaction des autorit\u00e9s r\u00e9gionales face \u00e0 la crise du logement. La situation est pire qu\u2019avant l\u2019implosion de la bulle de 2007, alertent les associations.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100225/madrid-le-logement-est-un-droit-pas-un-business"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Mayotte, les ONG font \u00able job\u00bb de l\u2019\u00c9tat",
        "summary": "Apr\u00e8s le passage du cyclone Chido, de nombreuses organisations humanitaires ont envoy\u00e9 des missions \u00e0 Mayotte. Elles ont d\u00e9couvert une situation dramatique, qui date d\u2019avant la temp\u00eate. Certaines ont d\u00fb se substituer \u00e0 des pouvoirs publics volontairement absents des bidonvilles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100225/mayotte-les-ong-font-le-job-de-l-etat"
    },
    {
        "title": "Le vice-pr\u00e9sident du RN David Rachline sera jug\u00e9 pour prise ill\u00e9gale d\u2019int\u00e9r\u00eats",
        "summary": "Longtemps \u00e9rig\u00e9 en \u00e9lu exemplaire par son parti, le maire de Fr\u00e9jus et vice-pr\u00e9sident du RN sera jug\u00e9 le 30 septembre pour prise ill\u00e9gale d\u2019int\u00e9r\u00eats au tribunal correctionnel de Draguignan. L\u2019\u00e9lu r\u00e9fute toute \u00abatteinte \u00e0 la probit\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100225/le-vice-president-du-rn-david-rachline-sera-juge-pour-prise-illegale-d-interets"
    },
    {
        "title": "Un droit de r\u00e9ponse du \u00abCanard encha\u00een\u00e9\u00bb",
        "summary": "\u00c0 la suite de l\u2019article intitul\u00e9 \u00abAu \u201cCanard encha\u00een\u00e9\u201d, le traitement des pr\u00e9caires continue de d\u00e9cha\u00eener la col\u00e8re\u00bb, publi\u00e9 le 30 janvier 2025, \"Le Canard encha\u00een\u00e9\" nous a adress\u00e9 un droit de r\u00e9ponse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100225/un-droit-de-reponse-du-canard-enchaine"
    },
    {
        "title": "Gaza: un cessez-le-feu... et apr\u00e8s? Rachida El Azzouzi dans Abonnez-vous \u00e0 17h30",
        "summary": "Rachida El Azzouzi, du service international de Mediapart, sera dans \"Abonnez-vous\" ce lundi 10 f\u00e9vrier \u00e0 17h30 sur Twitch pour revenir sur la situation dans l\u2019enclave palestinienne, du cessez-le-feu aux d\u00e9clarations de Trump annon\u00e7ant une annexion du territoire par les \u00c9tats-Unis, ainsi que dans les territoires occup\u00e9s de Cisjordanie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/100225/gaza-un-cessez-le-feu-et-apres-rachida-el-azzouzi-dans-abonnez-vous-17h30"
    },
    {
        "title": "IA: un puits sans fond de d\u00e9penses en \u00e9nergie, en eau et en CO2",
        "summary": "Emmanuel Macron veut croire que la France a \u00abdes data centers propres\u00bb. Mais les d\u00e9g\u00e2ts environnementaux des industries num\u00e9riques sont d\u00e9j\u00e0 tangibles (consommation d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, \u00e9missions de CO2, besoins en eau et en minerais, conflits d\u2019usage sur le foncier) alors que l\u2019id\u00e9e d\u2019une IA verte n\u2019est encore qu\u2019une promesse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/100225/ia-un-puits-sans-fond-de-depenses-en-energie-en-eau-et-en-co2"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9chets du num\u00e9rique, un fl\u00e9au pour la ville canadienne de Rouyn-Noranda",
        "summary": "La fonderie Horne, du g\u00e9ant minier Glencore, se veut le plus grand centre de recyclage de composants \u00e9lectroniques d\u2019Am\u00e9rique du Nord. Ses rejets de mercure, d\u2019arsenic, de cadmium, de chrome et de plomb ont provoqu\u00e9 un des plus grands scandales \u00e9cologiques de l\u2019histoire du Qu\u00e9bec.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/100225/les-dechets-du-numerique-un-fleau-pour-la-ville-canadienne-de-rouyn-noranda"
    },
    {
        "title": "Roumanie: d\u00e9mission du pr\u00e9sident\u00a0Klaus Iohannis, sous pression apr\u00e8s l\u2019annulation du scrutin",
        "summary": "Cette d\u00e9mission est la cons\u00e9quence de l\u2019annulation de la pr\u00e9sidentielle en d\u00e9cembre, remport\u00e9e par le candidat d\u2019extr\u00eame droite, sur fond d\u2019accusation d\u2019ing\u00e9rence russe et de la vaste mobilisation qui a suivi. Son mandat devait initialement se terminer fin 2024.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100225/roumanie-demission-du-president-klaus-iohannis-sous-pression-apres-l-annulation-du-scrutin"
    },
    {
        "title": "Un droit de r\u00e9ponse de Jean-Luc M\u00e9lenchon",
        "summary": "\u00c0 la suite de l\u2019\u00e9mission intitul\u00e9e \u00abExtr\u00eamorama. L\u2019internationale fasciste\u00bb, mise en ligne le 28 janvier 2025, Jean-Luc M\u00e9lenchon nous a adress\u00e9 un droit de r\u00e9ponse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100225/un-droit-de-reponse-de-jean-luc-melenchon"
    }
]