[
    {
        "title": "Shlomo Sand, historien: \u00abL\u2019\u00c9tat juif n\u2019a pas d\u2019avenir sans les Palestiniens\u00bb",
        "summary": "Trois mois apr\u00e8s les massacres du 7 octobre et alors que le supplice de Gaza se poursuit chaque jour, entretien avec le grand universitaire isra\u00e9lien qui publie \u00abDeux peuples pour un \u00c9tat? Relire l\u2019histoire du sionisme\u00bb aux \u00e9ditions du Seuil.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/090124/shlomo-sand-historien-l-etat-juif-n-pas-d-avenir-sans-les-palestiniens"
    },
    {
        "title": "Transidentit\u00e9s: une action en justice in\u00e9dite contre l\u2019assurance-maladie",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois, huit personnes trans, soutenues par cinq associations, ont d\u00e9pos\u00e9 un recours aupr\u00e8s du tribunal judiciaire de Lyon. Elles d\u00e9noncent un refus de prise en charge de leurs soins par diff\u00e9rentes caisses primaires d\u2019assurance-maladie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090124/transidentites-une-action-en-justice-inedite-contre-l-assurance-maladie"
    },
    {
        "title": "TotalEnergies assign\u00e9e en justice pour ses pollutions au Y\u00e9men",
        "summary": "Une soixantaine de Y\u00e9m\u00e9nites s\u2019appr\u00eatent \u00e0 demander r\u00e9paration \u00e0 la multinationale, suite \u00e0 des fuites de p\u00e9trole et d\u2019eaux toxiques qui auraient saccag\u00e9 les terres de leur r\u00e9gion. Une premi\u00e8re audience se tiendra le 1er f\u00e9vrier au tribunal judiciaire de Nanterre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/090124/totalenergies-assignee-en-justice-pour-ses-pollutions-au-yemen"
    },
    {
        "title": "C\u2019est confirm\u00e9, l\u2019ann\u00e9e 2023 a \u00e9t\u00e9 la plus chaude jamais enregistr\u00e9e",
        "summary": "Selon l\u2019observatoire europ\u00e9en du climat Copernicus, la plan\u00e8te n\u2019a probablement pas connu de temp\u00e9ratures aussi \u00e9lev\u00e9es depuis au moins 100 000 ans. Les relev\u00e9s de 2023 ont d\u00e9pass\u00e9 de loin ceux de 2016, ann\u00e9e du pr\u00e9c\u00e9dent record de chaleur mondial.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/090124/c-est-confirme-l-annee-2023-ete-la-plus-chaude-jamais-enregistree"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal \u00e0 Matignon: Macron fait le choix des sondages",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a nomm\u00e9 son ministre de l\u2019\u00e9ducation pour succ\u00e9der \u00e0 \u00c9lisabeth Borne. \u00c0 34 ans, l\u2019ancien militant socialiste devient le plus jeune premier ministre de la Ve R\u00e9publique. Faute d\u2019inflexion sur la ligne ou sur la m\u00e9thode, sa feuille de route para\u00eet tout aussi impossible que celle de sa pr\u00e9d\u00e9cesseuse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/090124/gabriel-attal-matignon-macron-fait-le-choix-des-sondages"
    },
    {
        "title": "\u00abAvec le froid, on est en danger ici\u00bb: \u00e0 Paris, la d\u00e9tresse des sans-abri",
        "summary": "Alors que des temp\u00e9ratures glaciales sont pr\u00e9vues pour toute la semaine, des familles campent symboliquement sur la place de l\u2019H\u00f4tel-de-Ville. Outre le \u00abplan grand froid\u00bb, le ministre du logement annonce le d\u00e9blocage de 120 millions d\u2019euros pour l\u2019h\u00e9bergement d\u2019urgence.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090124/avec-le-froid-est-en-danger-ici-paris-la-detresse-des-sans-abri"
    },
    {
        "title": "Formation des \u00e9lus: la nouvelle affaire qui menace le Parti communiste",
        "summary": "Une vaste enqu\u00eate judiciaire a \u00e9t\u00e9 ouverte concernant les activit\u00e9s du Cidefe, organisme de formation historique des \u00e9lus communistes. La justice suspecte notamment des faits de \u00abd\u00e9tournement de fonds publics\u00bb et de \u00abfinancement ill\u00e9gal de parti politique\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090124/formation-des-elus-la-nouvelle-affaire-qui-menace-le-parti-communiste"
    },
    {
        "title": "Matignon: Borne d\u00e9barqu\u00e9e, son successeur nomm\u00e9 mardi",
        "summary": "\u00c9lisabeth Borne a pr\u00e9sent\u00e9, lundi 8 janvier, sa d\u00e9mission au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. C\u2019est bien Emmanuel Macron, pourtant, qui a choisi de la d\u00e9barquer de Matignon, d\u00e9sireux de donner un nouvel \u00e9lan \u00e0 son quinquennat. Un nouveau premier ministre doit \u00eatre nomm\u00e9 mardi.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/080124/matignon-borne-debarquee-son-successeur-nomme-mardi"
    },
    {
        "title": "L\u2019affaire Firmin Le Bodo, \u00abun cas d\u2019\u00e9cole de d\u00e9linquance en col blanc\u00bb",
        "summary": "Le cas d\u2019Agn\u00e8s Firmin Le Bodo, ministre de la sant\u00e9 vis\u00e9e par une enqu\u00eate pour avoir re\u00e7u, en tant que pharmacienne, des cadeaux du laboratoire Urgo, r\u00e9v\u00e8le la faiblesse du contr\u00f4le dudit minist\u00e8re sur les laboratoires pharmaceutiques.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/080124/l-affaire-firmin-le-bodo-un-cas-d-ecole-de-delinquance-en-col-blanc"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident du PSG a valid\u00e9 les op\u00e9rations de calomnie du club sur Twitter",
        "summary": "Des documents judiciaires montrent que Nasser al-Khela\u00effi a autoris\u00e9 l\u2019\u00abarm\u00e9e num\u00e9rique\u00bb cr\u00e9\u00e9e par le Paris Saint-Germain pour d\u00e9nigrer des personnalit\u00e9s sur les r\u00e9seaux sociaux. Mediapart r\u00e9v\u00e8le les instructions tr\u00e8s violentes donn\u00e9es par son ancien directeur de la communication afin de \u00abd\u00e9foncer\u00bb les cibles du club parisien.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/080124/le-president-du-psg-valide-les-operations-de-calomnie-du-club-sur-twitter"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de \u00abl\u2019affaire Th\u00e9o\u00bb, trois policiers confient leur vie et leur chute",
        "summary": "Le premier jour d\u2019audience a lev\u00e9 le voile sur le parcours des accus\u00e9s, policiers sans histoire devenus les protagonistes d\u2019une affaire criminelle. Avant d\u2019en venir aux faits, la cour d\u2019assises de Seine-Saint-Denis a pris le temps d\u2019un portrait de groupe.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100124/au-proces-de-l-affaire-theo-trois-policiers-confient-leur-vie-et-leur-chute"
    },
    {
        "title": "Face au r\u00e9cit triomphal du pouvoir, la terne r\u00e9alit\u00e9 de l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise",
        "summary": "Bruno Le Maire a tir\u00e9 un bilan \u00e9logieux de sa propre action \u00e9conomique en d\u00e9but de semaine et a annonc\u00e9 un nouveau tour de vis budg\u00e9taire. Mais la situation de l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise n\u2019est gu\u00e8re r\u00e9jouissante, et celle des m\u00e9nages modestes se r\u00e9v\u00e8le pr\u00e9occupante.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/100124/face-au-recit-triomphal-du-pouvoir-la-terne-realite-de-l-economie-francaise"
    },
    {
        "title": "Patients atteints de dr\u00e9panocytose: les grands oubli\u00e9s de la sant\u00e9",
        "summary": "La dr\u00e9panocytose est la premi\u00e8re maladie g\u00e9n\u00e9tique de France. Malgr\u00e9 les recommandations de l\u2019ONU ou de l\u2019OMS, cette maladie, qui entra\u00eene douleurs, fatigue et nombre d\u2019autres complications, est mal prise en charge en France.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100124/patients-atteints-de-drepanocytose-les-grands-oublies-de-la-sante"
    },
    {
        "title": "\u00abProfilage racial\u00bb: l\u2019interdiction de l\u2019abaya par Attal \u00abpr\u00e9occupe\u00bb des rapporteuses de l\u2019ONU",
        "summary": "Alors que le tout nouveau premier ministre vante cette mesure prise \u00e0 la rentr\u00e9e, six membres du haut-commissariat aux droits de l\u2019homme critiquent l\u2019interdiction de l\u2019abaya \u00e0 l\u2019\u00e9cole, qui \u00abouvre la porte \u00e0 l\u2019arbitraire, au harc\u00e8lement et \u00e0 la discrimination\u00bb\" \"des \u00e9l\u00e8ves musulmanes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100124/profilage-racial-l-interdiction-de-l-abaya-par-attal-preoccupe-des-rapporteuses-de-l-onu"
    },
    {
        "title": "\u00abR\u00e9armement\u00bb et \u00abr\u00e9g\u00e9n\u00e9ration\u00bb, ces indicateurs d\u2019un pire politique \u00e0 l\u2019\u0153uvre",
        "summary": "En sortant de son chapeau deux mots charg\u00e9s de cette autorit\u00e9 qui lui manque, Emmanuel Macron joue avec le feu rh\u00e9torique, tant ils renvoient aux troubles paniques d\u2019une France au tropisme absolutiste. Rappel lexicologique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/100124/rearmement-et-regeneration-ces-indicateurs-d-un-pire-politique-l-oeuvre"
    },
    {
        "title": "Affaire Firmin Le\u00a0Bodo: la ministre a \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9e",
        "summary": "Vis\u00e9e par une enqu\u00eate pour avoir re\u00e7u des cadeaux des laboratoires Urgo de 2016 \u00e0 2020, la ministre de la sant\u00e9 Agn\u00e8s Firmin Le Bodo a \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9e, mardi 9 janvier.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100124/affaire-firmin-le-bodo-la-ministre-ete-auditionnee"
    },
    {
        "title": "Avec Attal, la majorit\u00e9 esp\u00e8re se remettre d\u2019aplomb",
        "summary": "Apr\u00e8s le d\u00e9sastre de la loi immigration, la majorit\u00e9 se raccroche au changement de premier ministre. Per\u00e7u comme l\u2019incarnation du \u00abmacronisme des origines\u00bb, le nouveau chef du gouvernement fait relativement consensus parmi les troupes macronistes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/100124/avec-attal-la-majorite-espere-se-remettre-d-aplomb"
    },
    {
        "title": "La Cour de justice de l\u2019ONU examine les accusations d\u2019actes de g\u00e9nocide contre Isra\u00ebl",
        "summary": "La requ\u00eate d\u00e9pos\u00e9e par l\u2019Afrique du Sud, examin\u00e9e \u00e0 partir du jeudi 11 janvier, r\u00e9clame des mesures conservatoires urgentes pour mettre fin aux \u00abviolations de la convention de 1948\u00bb pour la pr\u00e9vention et la r\u00e9pression du crime de g\u00e9nocide dont est accus\u00e9 l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100124/la-cour-de-justice-de-l-onu-examine-les-accusations-d-actes-de-genocide-contre-israel"
    }
]