[
    {
        "title": "\u00abSans cela, nous ne r\u00e9ussirons pas \u00e0 reconstruire ce pays\u00bb: en Syrie, l\u2019urgence de collecter les preuves des exactions du r\u00e9gime",
        "summary": "Des dizaines de milliers de Syriens parcourent le pays \u00e0 la recherche de leurs proches disparus, de fosse commune en prison abandonn\u00e9e. Dans les quartiers g\u00e9n\u00e9raux d\u00e9sert\u00e9s du r\u00e9gime Assad, une course de vitesse est engag\u00e9e pour pr\u00e9server les traces de la terreur.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/221224/sans-cela-nous-ne-reussirons-pas-reconstruire-ce-pays-en-syrie-l-urgence-de-collecter-les-preuves-d"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s des ann\u00e9es dans les prisons syriennes, des d\u00e9tenus libanais rentrent enfin",
        "summary": "La chute du r\u00e9gime de Bachar al-Assad a expos\u00e9 au grand jour l\u2019enfer des prisons syriennes et permis la lib\u00e9ration de milliers de prisonniers en Syrie. Parmi eux, neuf Libanais ont pu retrouver leur famille. Moaz Merheb, 51 ans, a pass\u00e9 18 ans en d\u00e9tention en Syrie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/221224/apres-des-annees-dans-les-prisons-syriennes-des-detenus-libanais-rentrent-enfin"
    },
    {
        "title": "Jamal, Palestinien de Syrie, \u00abdeux fois emprisonn\u00e9 par le r\u00e9gime\u00bb",
        "summary": "Dans la Syrie de Bachar al-Assad, le r\u00e9gime reposait sur un syst\u00e8me carc\u00e9ral destin\u00e9 \u00e0 broyer la population. Mediapart a rencontr\u00e9 Jamal, ancien gardien de nuit palestinien de 46 ans. Il t\u00e9moigne des ann\u00e9es pass\u00e9es dans les ge\u00f4les syriennes et de la torture subie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/221224/jamal-palestinien-de-syrie-deux-fois-emprisonne-par-le-regime"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019esprit critique\u00bb cin\u00e9ma: La fin d'ann\u00e9e en fanfare des films fran\u00e7ais",
        "summary": "Notre podcast culturel revient sur le succ\u00e8s d\u2019\u00abEn Fanfare\u00bb d\u2019Emmanuel Courcol, et s\u2019int\u00e9resse au premier long-m\u00e9trage de Louise Courvoisier, \u00abVingt-Dieux\u00bb ainsi qu'\u00e0 la dystopie d\u2019Aude L\u00e9a Rapin, \u00abPlan\u00e8te B\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/221224/l-esprit-critique-cinema-la-fin-dannee-en-fanfare-des-films-francais"
    },
    {
        "title": "\u00abCompl\u00e9ment d\u2019enqu\u00eate\u00bb sur G\u00e9rard Depardieu: retour sur un an d\u2019intox et de mensonges",
        "summary": "Depuis la diffusion de l\u2019\u00e9mission de France 2 qui montre l\u2019acteur en train de sexualiser une petite fille de 10 ans en Cor\u00e9e du Nord, les proches de G\u00e9rard Depardieu et la galaxie Bollor\u00e9 crient au trucage. D\u00e9monstration d\u2019une manipulation m\u00e9diatique de leur part.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/221224/complement-d-enquete-sur-gerard-depardieu-retour-sur-un-d-intox-et-de-mensonges"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la Cour des comptes \u00e9trille le Pass Culture",
        "summary": "Retour sur la conf\u00e9rence de presse organis\u00e9e le 17 d\u00e9cembre par la Cour des comptes et son premier pr\u00e9sident, Pierre Moscovici, concernant le premier bilan du pass Culture. Qualit\u00e9 de l\u2019offre, manque de contr\u00f4le, in\u00e9galit\u00e9s sociales persistantes...",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/221224/pourquoi-la-cour-des-comptes-etrille-le-pass-culture"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Strasbourg, une affiche de Tomi Ungerer qui d\u00e9range, dans un lieu de lutte contre les discriminations",
        "summary": "Une affiche du c\u00e9l\u00e8bre illustrateur alsacien est install\u00e9e dans un lieu destin\u00e9 \u00e0 la lutte contre les discriminations chez les scolaires. L\u2019affiche satirique d\u00e9range certaines m\u00e9diatrices qui l\u2019ont signal\u00e9e. La direction n\u2019a pas jug\u00e9 urgent de la remplacer. Un conflit de g\u00e9n\u00e9rations et de sensibilit\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/221224/strasbourg-une-affiche-de-tomi-ungerer-qui-derange-dans-un-lieu-de-lutte-contre-les-discriminations"
    },
    {
        "title": "Des agriculteurs continuent de remplir la m\u00e9gabassine de Sainte-Soline malgr\u00e9 son interdiction par la justice",
        "summary": "Des donn\u00e9es publiques consult\u00e9es par Mediapart montrent qu'en d\u00e9pit de la d\u00e9cision de justice du 18 d\u00e9cembre, plus de 10 000 m\u00e8tres cube d\u2019eau continuent d\u2019\u00eatre pr\u00e9lev\u00e9s chaque jour pour alimenter la m\u00e9gabassine de Sainte-Soline. Interrog\u00e9e, la pr\u00e9fecture r\u00e9pond qu\u2019elle fera respecter l\u2019arr\u00eat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/211224/des-agriculteurs-continuent-de-remplir-la-megabassine-de-sainte-soline-malgre-son-interdiction-par-la-ju"
    },
    {
        "title": "Action contre Lafarge: quatre militants \u00e9cologistes condamn\u00e9s, cinq relax\u00e9s",
        "summary": "En reconnaissant la cause des pr\u00e9venus comme \u00abl\u00e9gitime et parfaitement respectable\u00bb, le procureur avait requis des peines \u00absymboliques\u00bb. Le tribunal a retenu les nombreuses irr\u00e9gularit\u00e9s de la proc\u00e9dure men\u00e9e par l\u2019antiterrorisme et relax\u00e9 cinq d\u2019entre eux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/211224/action-contre-lafarge-quatre-militants-ecologistes-condamnes-cinq-relaxes"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou, semaine 1: \u00e7a sent d\u00e9j\u00e0 le sapin",
        "summary": "Apr\u00e8s une premi\u00e8re semaine chaotique, le nouveau premier ministre n\u2019est toujours pas en mesure de pr\u00e9senter un gouvernement. M\u00eame s\u2019il y arrive \u00abavant No\u00ebl\u00bb, le centriste n\u2019aura rien r\u00e9gl\u00e9 de son principal probl\u00e8me: la motion de censure qui se profile d\u00e9but 2025 et qui pourrait, d\u00e9j\u00e0, le faire d\u00e9missionner.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/211224/francois-bayrou-semaine-1-ca-sent-deja-le-sapin"
    }
]