[
    {
        "title": "L\u00e9gislatives: la galerie des candidats RN injustement salis selon Bardella",
        "summary": "Le chef de file du RN continue de soutenir ses aspirants d\u00e9put\u00e9s aux propos haineux et complotistes. \u00abNe salissons pas gratuitement des candidats qui repr\u00e9sentent le peuple de France\u00bb, a-t-il d\u00e9clar\u00e9 lundi sur TF1. Mediapart a recens\u00e9 quelque 70 cas d\u2019\u00e9lus ou de qualifi\u00e9s au second tour, et si injustement attaqu\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/020724/legislatives-la-galerie-des-candidats-rn-injustement-salis-selon-bardella"
    },
    {
        "title": "\u00abOn fait quoi le 8?\u00bb: la base citoyenne du Nouveau Front populaire interpelle les partis",
        "summary": "Apr\u00e8s le choc du premier tour, les collectifs citoyens du NFP ont repris la mobilisation de plus belle. Ils demandent d\u00e9sormais aux partis de s\u2019engager r\u00e9solument \u00e0 les soutenir, notamment en zones rurales, pour qu\u2019ils s\u2019implantent apr\u00e8s le 7 juillet.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/020724/fait-quoi-le-8-la-base-citoyenne-du-nouveau-front-populaire-interpelle-les-partis"
    },
    {
        "title": "Dans la Sarthe, d\u00e9sempar\u00e9s par le vote RN, des maires tentent de faire front",
        "summary": "Dans l\u2019ancien fief de Fran\u00e7ois Fillon, l\u2019extr\u00eame droite a fait une perc\u00e9e historique face \u00e0 la candidate sortante du Nouveau Front populaire. Les maires, impuissants, assistent \u00e0 une tendance nationale qui a mis en t\u00eate Marie-Caroline Le Pen, pourtant parachut\u00e9e sur le territoire par le RN.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/020724/dans-la-sarthe-desempares-par-le-vote-rn-des-maires-tentent-de-faire-front"
    },
    {
        "title": "Dans l\u2019Aisne toute brune, la gauche a tout \u00e0 reconstruire",
        "summary": "Sur les cinq circonscriptions de l\u2019Aisne, quatre candidats d\u2019extr\u00eame droite ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus d\u00e9put\u00e9s d\u00e8s le premier tour. Et la seule o\u00f9 l\u2019on ira voter pour le second tour verra s\u2019affronter le d\u00e9put\u00e9 sortant Les R\u00e9publicains et un candidat Rassemblement national arriv\u00e9 largement en t\u00eate.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/020724/dans-l-aisne-toute-brune-la-gauche-tout-reconstruire"
    },
    {
        "title": "Taxer les riches: l\u2019incroyable imposture du Rassemblement national",
        "summary": "Le RN a d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 remis \u00e0 plus tard sa promesse d\u2019imp\u00f4t sur la fortune financi\u00e8re, certainement pour ne pas brusquer le patronat. Sa proposition est, du reste, bien moins ambitieuse que celle de l\u2019union de la gauche et charrie des relents douteux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/020724/taxer-les-riches-l-incroyable-imposture-du-rassemblement-national"
    },
    {
        "title": "La vente de la villa de Marine Le Pen \u00e0 Rueil-Malmaison relance les interrogations sur son patrimoine",
        "summary": "L\u2019ex-pr\u00e9sidente du RN a vendu pour 2,5 millions d\u2019euros la villa o\u00f9 demeure son p\u00e8re au milliardaire conservateur Pierre-\u00c9douard St\u00e9rin et \u00e0 son bras droit Fran\u00e7ois Durvye. Une op\u00e9ration surprenante, d'autant que l\u2019\u00e9lue l\u2019avait d\u00e9clar\u00e9e \u00abinvendable\u00bb dans sa d\u00e9claration de patrimoine en 2022.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/020724/la-vente-de-la-villa-de-marine-le-pen-rueil-malmaison-relance-les-interrogations-sur-son-patrimoine"
    },
    {
        "title": "Lo\u00efc Pageot, procureur-adjoint: \u00abUn policier qui use de violences ill\u00e9gitimes est un d\u00e9linquant\u00bb",
        "summary": "Figure du parquet de Bobigny, o\u00f9 il \u00e9tait charg\u00e9 pendant dix ans de toutes les affaires impliquant des policiers en Seine-Saint-Denis, le procureur adjoint Lo\u00efc Pageot est parti \u00e0 la retraite le 1er juillet. Il se pr\u00eate \u00e0 l\u2019exercice d\u2019un entretien-bilan.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/020724/loic-pageot-procureur-adjoint-un-policier-qui-use-de-violences-illegitimes-est-un-delinquant"
    },
    {
        "title": "Au Royaume-Uni, le d\u00e9sarroi de l\u2019aile gauche du Parti travailliste",
        "summary": "\u00c0 l\u2019approche des l\u00e9gislatives du 4 juillet, des figures de l\u2019aile gauche du Labour d\u00e9noncent son recentrage et les mises au pas de nombreux candidats. L\u2019\u00e9ditorialiste du \u00abGuardian\u00bb Owen Jones explique \u00e0 Mediapart pourquoi il a d\u00e9cid\u00e9, comme d\u2019autres, de quitter le Labour.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/020724/au-royaume-uni-le-desarroi-de-l-aile-gauche-du-parti-travailliste"
    },
    {
        "title": "Les sp\u00e9cialistes de l\u2019islamophobie redoutent d\u2019\u00eatre plus encore des cibles",
        "summary": "Les chercheurs et chercheuses qui travaillent sur le racisme subi par les musulmans sont confront\u00e9s \u00e0 des insultes ou des menaces. En pleine mont\u00e9e de l\u2019extr\u00eame droite, ils redoutent des coupes dans les financements de leurs recherches et la hausse des agressions \u00e0 leur encontre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/020724/les-specialistes-de-l-islamophobie-redoutent-d-etre-plus-encore-des-cibles"
    },
    {
        "title": "Emission sp\u00e9ciale. Face \u00e0 la vague brune, faisons barrage",
        "summary": "D\u00e9sistements syst\u00e9matiques \u00e0 gauche, en ordre dispers\u00e9 chez les macronistes. Le barrage n\u00e9cessaire face \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite s\u2019op\u00e8re dans l\u2019incertitude. Notre \u00e9mission sp\u00e9ciale \u00e0 quelques jours d\u2019un second tour d\u00e9cisif, \u00e0 l\u2019issue duquel le Rassemblement national pourrait acc\u00e9der au pouvoir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/020724/emission-speciale-face-la-vague-brune-faisons-barrage"
    }
]