[
    {
        "title": "Bernard Arnault se place en alli\u00e9 de Donald Trump",
        "summary": "Lors de l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de LVMH jeudi 17 avril, Bernard Arnault a d\u00e9fendu une position anti-europ\u00e9enne et proche de celle d\u2019Elon Musk. L\u2019aboutissement d\u2019une \u00e9volution politique, alors que l\u2019empire du luxe commence \u00e0 vaciller.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/180425/bernard-arnault-se-place-en-allie-de-donald-trump"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Soumy, les bombes russes pleuvent, tandis que le monde n\u00e9gocie le sort de l\u2019Ukraine",
        "summary": "Face \u00e0 une impasse sur le champ de bataille, la Russie multiplie les bombardements sur les civils, souvent avec des armes interdites, afin de terroriser les habitants et pousser le pays \u00e0 c\u00e9der du terrain dans l\u2019intense phase de n\u00e9gociations diplomatiques en cours. Reportage \u00e0 Soumy, durement touch\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/180425/soumy-les-bombes-russes-pleuvent-tandis-que-le-monde-negocie-le-sort-de-l-ukraine"
    },
    {
        "title": "Le Grand Timonier Donald Trump fait feu sur \u00abl\u2019\u00c9tat profond\u00bb",
        "summary": "En Chine, dans la diaspora chinoise ou parmi les sinologues, le deuxi\u00e8me mandat du pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis rappelle un moment historique dramatique: la r\u00e9volution culturelle. Non pas en raison de ses millions de victimes, mais de la volont\u00e9 de Trump de tout renverser.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/180425/le-grand-timonier-donald-trump-fait-feu-sur-l-etat-profond"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019avais renonc\u00e9 au porte-parolat de Marine Le Pen\u00bb: l\u2019absurde d\u00e9fense d\u2019Andr\u00e9a Kotarac",
        "summary": "En r\u00e9ponse aux r\u00e9v\u00e9lations de Mediapart, Andr\u00e9a Kotarac affirme qu\u2019il n\u2019a pas cumul\u00e9 les fonctions de porte-parole de Marine Le Pen et d\u2019assistant parlementaire europ\u00e9en en 2022. Il assure avoir \u00abrenonc\u00e9 au porte-parolat\u00bb pour respecter les r\u00e8gles. Les preuves publiques du contraire ne manquent pourtant pas.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180425/j-avais-renonce-au-porte-parolat-de-marine-le-pen-l-absurde-defense-d-andrea-kotarac"
    },
    {
        "title": "Un droit de r\u00e9ponse de la soci\u00e9t\u00e9 JetM Technology",
        "summary": "\u00c0 la suite de l\u2019\u00e9mission intitul\u00e9e \u00abAffaires French Bukkake et Jacquie et Michel: \u201cDans ces vid\u00e9os, on nous a totalement d\u00e9shumanis\u00e9es\u201d\u00bb, publi\u00e9e le 10 avril 2025, la soci\u00e9t\u00e9 JetM Technology nous a adress\u00e9 un droit de r\u00e9ponse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180425/un-droit-de-reponse-de-la-societe-jetm-technology"
    },
    {
        "title": "Un droit de r\u00e9ponse de Michel Piron",
        "summary": "\u00c0 la suite de l\u2019\u00e9mission intitul\u00e9e \u00abAffaires French Bukkake et Jacquie et Michel: \u201cDans ces vid\u00e9os, on nous a totalement d\u00e9shumanis\u00e9es\u201d\u00bb, publi\u00e9e le 10 avril 2025, Michel Piron nous a adress\u00e9 un droit de r\u00e9ponse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180425/un-droit-de-reponse-de-michel-piron"
    },
    {
        "title": "Des cin\u00e9mas annulent la projection d\u2019un film sur le lyc\u00e9e musulman Averro\u00e8s, le RN souffle sur les braises",
        "summary": "Quatre cin\u00e9mas ont annul\u00e9 les projections priv\u00e9es du documentaire \u00abAverro\u00e8s: au-del\u00e0 des pr\u00e9jug\u00e9s\u00bb, alors qu\u2019ils avaient donn\u00e9 leur accord quelques semaines plus t\u00f4t. La production d\u00e9nonce des pressions politiques.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180425/des-cinemas-annulent-la-projection-d-un-film-sur-le-lycee-musulman-averroes-le-rn-souffle-sur-les-braises"
    },
    {
        "title": "L\u2019ENS Lyon porte plainte apr\u00e8s une conf\u00e9rence sur la Palestine fortement perturb\u00e9e",
        "summary": "Mardi 15 avril, une conf\u00e9rence sur la Palestine et l\u2019histoire du sionisme avait lieu \u00e0 l\u2019ENS de Lyon. Elle a \u00e9t\u00e9 fortement perturb\u00e9e par une vingtaine de personnes ext\u00e9rieures. Les \u00e9tudiants organisateurs d\u00e9noncent une \u00abvolont\u00e9 de d\u00e9clencher une bagarre\u00bb, l\u2019\u00e9cole a d\u00e9cid\u00e9 de porter plainte.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180425/l-ens-lyon-porte-plainte-apres-une-conference-sur-la-palestine-fortement-perturbee"
    },
    {
        "title": "Mise en retraite d\u2019office apr\u00e8s un cancer, une salari\u00e9e fait condamner RTE",
        "summary": "Le conseil des prud\u2019hommes de Metz vient de condamner la filiale d\u2019EDF \u00e0 r\u00e9int\u00e9grer une salari\u00e9e et \u00e0 lui verser 265 000 euros de r\u00e9paration, reconnaissant le caract\u00e8re discriminatoire de sa mise \u00e0 l\u2019\u00e9cart.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/180425/mise-en-retraite-d-office-apres-un-cancer-une-salariee-fait-condamner-rte"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Paris, un homme en errance de 35 ans meurt apr\u00e8s une intervention de police",
        "summary": "Pour ma\u00eetriser un homme en pleine crise de d\u00e9mence qui d\u00e9ambulait dangereusement dans le XIe arrondissement, mercredi 9 avril, un \u00e9quipage de police est intervenu et a fait usage d\u2019un pistolet \u00e0 impulsion \u00e9lectrique \u00e0 plusieurs reprises. Transport\u00e9 en r\u00e9animation, l\u2019homme est d\u00e9c\u00e9d\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180425/paris-un-homme-en-errance-de-35-ans-meurt-apres-une-intervention-de-police"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Paris, des r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens retrouvent leurs proches \u00e9vacu\u00e9s de Gaza",
        "summary": "Une cinquantaine de rescap\u00e9s de l\u2019enclave palestinienne ont pu \u00eatre \u00e9vacu\u00e9s, en lien avec les autorit\u00e9s fran\u00e7aises, pour rejoindre leurs familles r\u00e9fugi\u00e9es en France. Ils sont arriv\u00e9s vendredi 18 avril dans la plus grande discr\u00e9tion. Mediapart a assist\u00e9 aux retrouvailles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190425/paris-des-refugies-palestiniens-retrouvent-leurs-proches-evacues-de-gaza"
    },
    {
        "title": "19 avril 1995: l\u2019attentat oubli\u00e9 d\u2019Oklahoma City",
        "summary": "Il y a trente ans, Timothy McVeigh faisait exploser un camion bourr\u00e9 d\u2019explosifs devant un immeuble des services f\u00e9d\u00e9raux, faisant 168 morts et des centaines de bless\u00e9s. Aujourd\u2019hui, les id\u00e9es racistes et complotistes qui ont pouss\u00e9 le terroriste \u00e0 agir irriguent le d\u00e9bat public, jusqu\u2019\u00e0 la Maison-Blanche.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/190425/19-avril-1995-l-attentat-oublie-d-oklahoma-city"
    },
    {
        "title": "Une entreprise toulousaine mise en cause pour exploitation de travailleurs migrants au Canada",
        "summary": "Une ONG canadienne reproche \u00e0 la multinationale Newrest d\u2019avoir recrut\u00e9 et exploit\u00e9 des migrants sans permis de travail sur ses sites de restauration a\u00e9rienne de Montr\u00e9al. L\u2019entreprise d\u00e9ment et bl\u00e2me son sous-traitant, qu\u2019elle a attaqu\u00e9 en justice.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/190425/une-entreprise-toulousaine-mise-en-cause-pour-exploitation-de-travailleurs-migrants-au-canada"
    },
    {
        "title": "Un myst\u00e8re concernant le comportement des fluides bient\u00f4t \u00e9lucid\u00e9?",
        "summary": "Un probl\u00e8me de physique plus que centenaire concernant la physique des fluides vient de conna\u00eetre une avanc\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 trois chercheurs. Pour comprendre cela, il faut commencer un voyage au c\u0153ur d\u2019une tasse de caf\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/190425/un-mystere-concernant-le-comportement-des-fluides-bientot-elucide"
    },
    {
        "title": "\u00abLes Irresponsables\u00bb de Johann Chapoutot: lorsque la d\u00e9mocratie c\u00e8de au fascisme",
        "summary": "En se focalisant sur les \u00abirresponsables\u00bb qui ont port\u00e9 Hitler au pouvoir, l\u2019historien sp\u00e9cialiste du nazisme \u00e9crit une histoire que l\u2019on ne peut lire aujourd\u2019hui qu\u2019avec un sentiment de vertige.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/190425/les-irresponsables-de-johann-chapoutot-lorsque-la-democratie-cede-au-fascisme"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis menacent de se retirer des n\u00e9gociations sur l\u2019Ukraine",
        "summary": "Donald Trump a pr\u00e9venu vendredi 18 avril que les \u00c9tats-Unis \u00e9taient pr\u00eats \u00e0 passer \u00e0 autre chose \u00abtr\u00e8s bient\u00f4t\u00bb, si un accord n\u2019\u00e9tait pas trouv\u00e9 entre Moscou et Kyiv pour mettre fin \u00e0 la guerre en Ukraine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190425/les-etats-unis-menacent-de-se-retirer-des-negociations-sur-l-ukraine"
    },
    {
        "title": "La fin brutale d\u2019une \u00e9cole de commerce priv\u00e9e \u00e0 Poitiers",
        "summary": "Du distanciel \u00e0 gogo, une assise juridique fragile et un mod\u00e8le commercial qui tombe \u00e0 l\u2019eau: un an et demi seulement apr\u00e8s son lancement, une \u00e9cole de commerce de Poitiers a d\u00fb fermer ses portes, laissant les \u00e9tudiants sur le carreau en cours d\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190425/la-fin-brutale-d-une-ecole-de-commerce-privee-poitiers"
    },
    {
        "title": "Nouvelle d\u00e9finition du genre au Royaume-Uni: \u00abLes transphobes vont se sentir le droit d\u2019exprimer leur intol\u00e9rance\u00bb",
        "summary": "Une manifestation s\u2019est tenue \u00e0 Londres, samedi 19 avril, pour d\u00e9noncer le jugement de la Cour supr\u00eame britannique qui vient de d\u00e9finir une \u00abfemme\u00bb en fonction de son sexe biologique de naissance. Les personnes transgenres sont inqui\u00e8tes pour leur avenir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/190425/nouvelle-definition-du-genre-au-royaume-uni-les-transphobes-vont-se-sentir-le-droit-d-exprimer-leur"
    },
    {
        "title": "Congr\u00e8s des \u00c9cologistes: par-del\u00e0 la victoire en b\u00e9ton de Marine Tondelier",
        "summary": "Sans surprise, la secr\u00e9taire nationale sortante a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lue d\u00e8s le premier tour du congr\u00e8s des \u00c9cologistes avec 73% des suffrages exprim\u00e9s. Avec ses nouveaux statuts et sa cheffe connue, le parti dispose d\u2019un ex\u00e9cutif fort et coh\u00e9rent. Mais il lui manque encore un programme pour r\u00e9ellement imposer l\u2019\u00e9cologie dans le d\u00e9bat public.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/190425/congres-des-ecologistes-par-dela-la-victoire-en-beton-de-marine-tondelier"
    },
    {
        "title": "Fin de l\u2019interdiction de manifester en Nouvelle-Cal\u00e9donie: \u00abC\u2019\u00e9tait un traitement colonial\u00bb",
        "summary": "Pr\u00e8s d\u2019un an apr\u00e8s le d\u00e9marrage des r\u00e9voltes dans l\u2019archipel, le tribunal administratif de Noum\u00e9a a ordonn\u00e9 la suspension des interdictions de manifester qui \u00e9taient toujours en vigueur dans plusieurs communes. Jusqu\u2019ici, l\u2019application de ces interdictions \u00e9tait \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190425/fin-de-l-interdiction-de-manifester-en-nouvelle-caledonie-c-etait-un-traitement-colonial"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni: \u00abLes transphobes vont se sentir le droit d\u2019exprimer leur intol\u00e9rance\u00bb",
        "summary": "Une manifestation s\u2019est tenue \u00e0 Londres, samedi 19 avril, pour d\u00e9noncer le jugement de la Cour supr\u00eame britannique qui vient de d\u00e9finir une \u00abfemme\u00bb en fonction de son sexe biologique de naissance. Les personnes transgenres sont inqui\u00e8tes pour leur avenir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/190425/royaume-uni-les-transphobes-vont-se-sentir-le-droit-d-exprimer-leur-intolerance"
    }
]