[
    {
        "title": "Notre-Dame-de-B\u00e9tharram: un \u00e9tablissement hors de tout contr\u00f4le",
        "summary": "Selon nos informations, en d\u00e9pit d\u2019une condamnation pour des violences physiques en 1996, de la mise en cause du directeur pour des viols sur mineur en 1998, d\u2019autres alertes au fil des ann\u00e9es 2000 et d\u2019une centaine de plaintes d\u00e9pos\u00e9es depuis 2023, cet \u00e9tablissement priv\u00e9 sous contrat n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9 par le minist\u00e8re de l\u2019\u00e9ducation nationale depuis trente ans.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/130225/notre-dame-de-betharram-un-etablissement-hors-de-tout-controle"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram: le malaise grandit dans le camp pr\u00e9sidentiel",
        "summary": "Alors que des parlementaires d\u2019opposition appellent \u00e0 sa d\u00e9mission, le premier ministre n\u2019est soutenu que du bout des l\u00e8vres par ses propres troupes. Les macronistes, eux, affichent une certaine indiff\u00e9rence quant au sort du pr\u00e9sident du MoDem.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/130225/affaire-betharram-le-malaise-grandit-dans-le-camp-presidentiel"
    },
    {
        "title": "Donald Trump pr\u00e9pare une \u00abpaix\u00bb sur le dos de l\u2019Ukraine",
        "summary": "En l\u2019espace de quelques heures, Donald Trump a dissip\u00e9 les derniers doutes sur sa position vis-\u00e0-vis de la guerre en Ukraine: il compte y mettre fin en acc\u00e9dant aux demandes de Moscou. Il donne raison, ce faisant, \u00e0 l\u2019agression lanc\u00e9e voil\u00e0 trois ans par la Russie contre sa voisine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/130225/donald-trump-prepare-une-paix-sur-le-dos-de-l-ukraine"
    },
    {
        "title": "Les Belges manifestent une col\u00e8re froide contre la \u00abcasse sociale\u00bb qui s\u2019annonce",
        "summary": "Des dizaines de milliers de Belges ont d\u00e9fil\u00e9 jeudi \u00e0 Bruxelles contre les mesures d\u00e9fendues par leur nouveau gouvernement, visant les droits des femmes, des pr\u00e9caires et des migrants en particulier. Les syndicats promettent une longue \u00abr\u00e9sistance\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/130225/les-belges-manifestent-une-colere-froide-contre-la-casse-sociale-qui-s-annonce"
    },
    {
        "title": "Bernard-Henri L\u00e9vy et Arte: le parquet de Paris ouvre une enqu\u00eate pour prise ill\u00e9gale d\u2019int\u00e9r\u00eats",
        "summary": "Selon nos informations, le philosophe m\u00e9diatique est mis en cause pour avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du soutien financier d\u2019Arte France afin de financer ses documentaires, pour un montant cumul\u00e9 de 750 000 euros, alors m\u00eame qu\u2019il est le pr\u00e9sident de son conseil de surveillance.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/130225/bernard-henri-levy-et-arte-le-parquet-de-paris-ouvre-une-enquete-pour-prise-illegale-d-interets"
    },
    {
        "title": "Climatoscepticisme: le porte-parole d\u2019Action \u00e9cologie perd son poste \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Gustave-Eiffel",
        "summary": "L\u2019organisateur du colloque climatosceptique \u00e0 l\u2019Institut de France, dont nous r\u00e9v\u00e9lions les liens avec l\u2019extr\u00eame droite, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mis de ses fonctions mardi 11 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/130225/climatoscepticisme-le-porte-parole-d-action-ecologie-perd-son-poste-l-universite-gustave-eiffel"
    },
    {
        "title": "Autriche: l\u2019extr\u00eame droite s\u2019accroche \u00e0 sa ligne radicale, la coalition avec la droite \u00e9choue",
        "summary": "Camp\u00e9 sur une ligne dure dont il n\u2019a pas voulu d\u00e9vier, le FP\u00d6 n\u2019est pas parvenu \u00e0 s\u2019accorder avec les conservateurs de l\u2019\u00d6VP. Plus de quatre mois apr\u00e8s les \u00e9lections l\u00e9gislatives, l\u2019Autriche cherche toujours son nouveau gouvernement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/130225/autriche-l-extreme-droite-s-accroche-sa-ligne-radicale-la-coalition-avec-la-droite-echoue"
    },
    {
        "title": "Affaire Lagard\u00e8re: le pr\u00e9sident du PSG, Nasser al-Khela\u00effi, mis en examen pour complicit\u00e9 d\u2019abus de pouvoir",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du club de football parisien est mis en examen pour complicit\u00e9 d\u2019achat de vote et d\u2019atteinte \u00e0 la libert\u00e9 du vote, ainsi que pour complicit\u00e9 d\u2019abus de pouvoirs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/130225/affaire-lagardere-le-president-du-psg-nasser-al-khelaifi-mis-en-examen-pour-complicite-d-abus-de-pouvoir"
    },
    {
        "title": "Contre le trumpisme et ses avatars, passer \u00e0 l\u2019offensive",
        "summary": "Le combat contre l\u2019extr\u00eame droite en voie de trumpisation ne peut pas s\u2019enfermer dans une simple logique d\u00e9fensive. Comme il y a 80 ans, la r\u00e9sistance au nouvel autoritarisme doit r\u00e9fl\u00e9chir aux causes du d\u00e9sastre pour proposer les conditions d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratique renouvel\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/130225/contre-le-trumpisme-et-ses-avatars-passer-l-offensive"
    },
    {
        "title": "En force, le gouvernement Bayrou fait passer un budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e0 la d\u00e9rive",
        "summary": "Au minimum 23 milliards d\u2019euros: ce sera le d\u00e9ficit de la S\u00e9curit\u00e9 sociale en 2025, le plus important apr\u00e8s celui de 2020, ann\u00e9e du covid. Si des concessions ont \u00e9t\u00e9 faites sur les d\u00e9penses, les recettes nouvelles pour les financer sont tr\u00e8s insuffisantes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/130225/en-force-le-gouvernement-bayrou-fait-passer-un-budget-de-la-securite-sociale-la-derive"
    },
    {
        "title": "Argent libyen: une archive du film \u00abPersonne n\u2019y comprend rien\u00bb contredit Sarkozy sur Bachir Saleh",
        "summary": "Diffus\u00e9e pendant le proc\u00e8s, une archive vid\u00e9o d\u2019un d\u00e9placement de Nicolas Sarkozy en Libye en juillet 2007 est venue mettre \u00e0 mal la version de l\u2019ancien pr\u00e9sident fran\u00e7ais sur ses rapports avec le directeur de cabinet de Kadhafi, \u00e9galement poursuivi.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140225/argent-libyen-une-archive-du-film-personne-n-y-comprend-rien-contredit-sarkozy-sur-bachir-saleh"
    },
    {
        "title": "\u00abCela ne vous questionne pas?\u00bb: \u00c9ric Woerth \u00e0 la peine sur les esp\u00e8ces de la campagne Sarkozy",
        "summary": "Du cash non d\u00e9clar\u00e9 a bien circul\u00e9 pendant la campagne pr\u00e9sidentielle de 2007. Son tr\u00e9sorier a expliqu\u00e9 \u00e0 la barre du proc\u00e8s des financements libyens que l\u2019argent liquide provenait de dons envoy\u00e9s anonymement par la poste ou d\u00e9pos\u00e9s furtivement au si\u00e8ge de campagne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140225/cela-ne-vous-questionne-pas-eric-woerth-la-peine-sur-les-especes-de-la-campagne-sarkozy"
    },
    {
        "title": "Chez la start-up bretonne EcoTree, les arbres qui g\u00e2chent la for\u00eat",
        "summary": "Son discours semble vertueux: planter des arbres au nom de la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9. Mais la r\u00e9alit\u00e9 est plus \u00e9pineuse. L\u2019entreprise a une gestion principalement \u00e9conomique de la for\u00eat, soutenue financi\u00e8rement et politiquement par la r\u00e9gion Bretagne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/140225/chez-la-start-bretonne-ecotree-les-arbres-qui-gachent-la-foret"
    },
    {
        "title": "\u00abKamel Daoud a vol\u00e9 mon histoire\u00bb: r\u00e9v\u00e9lations sur le prix Goncourt 2024",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 sous le coup d\u2019une proc\u00e9dure judiciaire en Alg\u00e9rie, l\u2019\u00e9crivain est, selon les informations de Mediapart, d\u00e9sormais assign\u00e9 en France pour atteinte \u00e0 la vie priv\u00e9e. Sa\u00e2da Arbane l\u2019accuse d\u2019avoir utilis\u00e9 le r\u00e9cit de sa vie sans son consentement pour son roman \u00abHouris\u00bb, laur\u00e9at du prestigieux prix litt\u00e9raire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/140225/kamel-daoud-vole-mon-histoire-revelations-sur-le-prix-goncourt-2024"
    },
    {
        "title": "La surveillance et les libert\u00e9s, grandes oubli\u00e9es du sommet sur l\u2019IA",
        "summary": "Mediapart fait le point avec la professeure de droit public Lucie Cluzel-M\u00e9tayer et la charg\u00e9e de plaidoyer d\u2019Amnesty International Katia Roux sur les technologies de surveillance algorithmique existantes et sur le droit les encadrant.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140225/la-surveillance-et-les-libertes-grandes-oubliees-du-sommet-sur-l-ia"
    },
    {
        "title": "IA: la course des g\u00e9ants en qu\u00eate d\u2019un standard mondial",
        "summary": "Fragilis\u00e9s par DeepSeek, les g\u00e9ants du num\u00e9rique entendent malgr\u00e9 tout poursuivre leur strat\u00e9gie: se battre \u00e0 coups de milliards pour imposer un standard mondial. Cette volont\u00e9 de domination pourrait paradoxalement conduire \u00e0 une fragmentation acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e du monde du num\u00e9rique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/140225/ia-la-course-des-geants-en-quete-d-un-standard-mondial"
    },
    {
        "title": "Usines de textile au Bangladesh: un an apr\u00e8s la grande gr\u00e8ve, la grande r\u00e9pression",
        "summary": "Licenciements, plaintes, menaces\u2026 Plus d\u2019un an apr\u00e8s la grande gr\u00e8ve dans les usines textile du Bangladesh, les ouvriers et ouvri\u00e8res gr\u00e9vistes accusent le coup. Pour Mediapart, Kalpona Akter, leader syndicale dans le secteur du textile, revient sur un an de r\u00e9pression.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/140225/usines-de-textile-au-bangladesh-un-apres-la-grande-greve-la-grande-repression"
    },
    {
        "title": "Marseille: le d\u00e9put\u00e9 insoumis S\u00e9bastien Delogu condamn\u00e9 \u00e0 5\u00a0000 euros d\u2019amende pour trois coups de pied",
        "summary": "L\u2019\u00e9lu a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 vendredi pour \u00abviolences volontaires\u00bb par le tribunal correctionnel de Marseille, pour avoir donn\u00e9 des coups de pied \u00e0 deux fonctionnaires du lyc\u00e9e Saint-Exup\u00e9ry en 2023, en marge d\u2019une mobilisation contre la r\u00e9forme des retraites.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140225/marseille-le-depute-insoumis-sebastien-delogu-condamne-5-000-euros-d-amende-pour-trois-coups-de-pied"
    },
    {
        "title": "Marseille: le d\u00e9put\u00e9 insoumis S\u00e9bastien Delogu condamn\u00e9 \u00e0 5\u00a0000 euros d\u2019amende pour violences volontaires",
        "summary": "L\u2019\u00e9lu a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 vendredi par le tribunal correctionnel de Marseille pour avoir donn\u00e9 des coups de pied \u00e0 deux fonctionnaires du lyc\u00e9e Saint-Exup\u00e9ry en 2023, en marge d\u2019une mobilisation contre la r\u00e9forme des retraites.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140225/marseille-le-depute-insoumis-sebastien-delogu-condamne-5-000-euros-d-amende-pour-violences-volontaires"
    },
    {
        "title": "Un droit de r\u00e9ponse de Fr\u00e9d\u00e9ric Haziza",
        "summary": "\u00c0 la suite de l\u2019article intitul\u00e9 \u00abAu \u201cCanard encha\u00een\u00e9\u201d, le traitement des pr\u00e9caires continue de d\u00e9cha\u00eener la col\u00e8re\u00bb, publi\u00e9 le 30 janvier 2025, Fr\u00e9d\u00e9ric Haziza nous a adress\u00e9 un droit de r\u00e9ponse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140225/un-droit-de-reponse-de-frederic-haziza"
    }
]