[
    {
        "title": "Nouvelle attaque a\u00e9rienne massive sur l\u2019Ukraine avant un dernier \u00e9change de prisonniers",
        "summary": "L\u2019Ukraine subit une nouvelle attaque a\u00e9rienne massive t\u00f4t dimanche matin, tandis qu\u2019\u00e0 Moscou des drones ukrainiens ont contraint des a\u00e9roports \u00e0 des fermetures temporaires, quelques heures avant un dernier \u00e9change pr\u00e9vu de prisonniers entre la Russie et l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/fil-dactualites/250525/nouvelle-attaque-aerienne-massive-sur-l-ukraine-avant-un-dernier-echange-de-prisonniers"
    },
    {
        "title": "Dans le Finist\u00e8re, une flottille antifasciste manifeste en mer contre Bollor\u00e9",
        "summary": "\u00c0 l\u2019appel des Soul\u00e8vements de la Terre et du collectif Lever les voiles, une cinquantaine de bateaux a pris la mer ce 24 mai \u00e0 Concarneau pour investir une plage pr\u00e8s d\u2019une villa du milliardaire, afin de d\u00e9noncer son id\u00e9ologie d\u2019extr\u00eame droite et son empire industriel climaticide.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240525/dans-le-finistere-une-flottille-antifasciste-manifeste-en-mer-contre-bollore"
    },
    {
        "title": "La parole \u00e9touff\u00e9e des m\u00e9decins favorables \u00e0 l\u2019aide \u00e0 mourir",
        "summary": "Dans le d\u00e9bat sur la fin de vie, les d\u00e9put\u00e9s ont pour l\u2019instant privil\u00e9gi\u00e9 le suicide assist\u00e9 plut\u00f4t que l\u2019euthanasie, qui supposerait un geste actif du m\u00e9decin. Cela afin de m\u00e9nager une profession qu\u2019ils imaginent visc\u00e9ralement oppos\u00e9e \u00e0 cette l\u00e9galisation. En r\u00e9alit\u00e9, les opinions y sont bien plus nuanc\u00e9es.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240525/la-parole-etouffee-des-medecins-favorables-l-aide-mourir"
    },
    {
        "title": "Fin de vie: la place du m\u00e9decin au c\u0153ur des d\u00e9bats \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont termin\u00e9 l\u2019examen de la proposition de loi sur l\u2019aide \u00e0 mourir. Elle d\u00e9termine notamment le r\u00f4le du m\u00e9decin: quels seront ses \u00e9changes avec le patient? Peut-il refuser la demande du patient? S\u2019il l\u2019accepte, comment va-t-il s\u2019entourer pour prendre une d\u00e9cision?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240525/fin-de-vie-la-place-du-medecin-au-coeur-des-debats-l-assemblee-nationale"
    },
    {
        "title": "Fr\u00e8res musulmans: d\u00e9cryptage d\u2019un rapport qui se d\u00e9gonfle",
        "summary": "Le rapport sur l\u2019influence des Fr\u00e8res musulmans en France, dont la version d\u00e9finitive vient d\u2019\u00eatre publi\u00e9e, est loin d\u2019\u00eatre aussi alarmiste que ce qu\u2019a tent\u00e9 de faire croire Bruno Retailleau. Les chiffres, mis en perspective, montrent en r\u00e9alit\u00e9 un repli de leur influence.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/240525/freres-musulmans-decryptage-d-un-rapport-qui-se-degonfle"
    },
    {
        "title": "Le Festival de Cannes serait-il devenu f\u00e9ministe?",
        "summary": "Hommes mis en cause pour violences sexuelles \u00e9cart\u00e9s, femmes r\u00e9alisatrices mises \u00e0 l\u2019honneur et histoires d\u2019amour lesbiennes \u00e0 foison: un vent nouveau a souffl\u00e9 sur la Croisette cette ann\u00e9e. Un virage salvateur mais aussi opportuniste, de la part d\u2019un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral, Thierry Fr\u00e9maux, d\u00e9tracteur notoire du mouvement #MeToo.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240525/le-festival-de-cannes-serait-il-devenu-feministe"
    },
    {
        "title": "Miriam Makeba et Stokely Carmichael, depuis la Guin\u00e9e",
        "summary": "En d\u00e9crivant un \u00e9pisode majeur mais oubli\u00e9 de l\u2019histoire postcoloniale, celui de l\u2019installation \u00e0 Conakry du couple form\u00e9 par la chanteuse sud-africaine et le militant du Black Panther Party, Elara Bertho veut \u00abr\u00e9-africaniser [des] trajectoires militantes globales\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/240525/miriam-makeba-et-stokely-carmichael-depuis-la-guinee"
    },
    {
        "title": "L\u2019Autriche veut enfin sortir le camp de concentration de Gusen de l\u2019oubli",
        "summary": "La lib\u00e9ration du camp le plus meurtrier du pays, proche de Mauthausen, a \u00e9t\u00e9 comm\u00e9mor\u00e9e le 10 mai. Longtemps oubli\u00e9, le site a \u00e9t\u00e9 en partie d\u00e9truit apr\u00e8s la guerre et un lotissement y a m\u00eame \u00e9t\u00e9 b\u00e2ti. Un nouveau m\u00e9morial doit d\u00e9sormais \u00eatre construit.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/240525/l-autriche-veut-enfin-sortir-le-camp-de-concentration-de-gusen-de-l-oubli"
    },
    {
        "title": "Quand les math\u00e9matiques expliquent la couleur des fleurs",
        "summary": "Les tulipes bicolores tirent leur beaut\u00e9 d\u2019un virus. Trois math\u00e9maticiens viennent de mettre en \u00e9quations la comp\u00e9tition entre la propagation de ce virus et l\u2019expression des g\u00e8nes de pigmentation des p\u00e9tales: leurs tulipes virtuelles sont des copies conformes aux r\u00e9elles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/240525/quand-les-mathematiques-expliquent-la-couleur-des-fleurs"
    },
    {
        "title": "\u00abSe r\u00e9approprier l\u2019id\u00e9e du football comme un bien commun\u00bb",
        "summary": "Alors que la finale de la Coupe de France se joue samedi, jamais le football professionnel fran\u00e7ais n\u2019a sembl\u00e9 aussi fragile. \u00c0 l\u2019inverse, \u00e0 la suite de plusieurs exp\u00e9riences en Europe, le \u00abfootball populaire\u00bb se d\u00e9veloppe, promouvant un contre-mod\u00e8le face au \u00abfoot bizness\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/240525/se-reapproprier-l-idee-du-football-comme-un-bien-commun"
    },
    {
        "title": "En Ukraine, les anarchistes sur le pied de guerre",
        "summary": "Anarchistes mais aussi \u00e9cof\u00e9ministes ou punks: les diff\u00e9rentes sensibilit\u00e9s de la galaxie antifasciste ukrainienne se sont unies, depuis l\u2019invasion russe de f\u00e9vrier 2022, pour soutenir mat\u00e9riellement leurs militantes et militants partis au front. Y compris en fabriquant des drones.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/250525/en-ukraine-les-anarchistes-sur-le-pied-de-guerre"
    },
    {
        "title": "Guyane: la gestion calamiteuse de la ville de Kourou signal\u00e9e \u00e0 la justice",
        "summary": "En mars, la chambre r\u00e9gionale des comptes rendait un rapport tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re sur la gestion de Kourou et de son maire (Horizons), \u00e9voquant de graves dysfonctionnements dans la gestion des march\u00e9s publics et des ressources humaines. L\u2019instance a depuis transmis un signalement au parquet pour des faits de favoritisme.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250525/guyane-la-gestion-calamiteuse-de-la-ville-de-kourou-signalee-la-justice"
    },
    {
        "title": "Portugal: \u00abL\u2019extr\u00eame droite a transform\u00e9 les violences coloniales en discours politique\u00bb",
        "summary": "Alors que le parti Chega a battu de nouveaux records dans les urnes, Mamadou Ba, figure de l\u2019activisme antiraciste portugais, d\u00e9taille les ressorts de ce vote. Il pointe le refoul\u00e9 colonial d\u2019une societ\u00e9 \u00abh\u00e9t\u00e9ropatriarcale\u00bb et critique une gauche aveugle aux in\u00e9galit\u00e9s raciales.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/250525/portugal-l-extreme-droite-transforme-les-violences-coloniales-en-discours-politique"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle attaque massive sur l\u2019Ukraine a fait au moins 12 morts",
        "summary": "L\u2019Ukraine a subi une nouvelle attaque a\u00e9rienne massive dimanche matin,, quelques heures avant un dernier \u00e9change de prisonniers qui s\u2019est tenu entre la Russie et l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/250525/une-nouvelle-attaque-massive-sur-l-ukraine-fait-au-moins-12-morts"
    },
    {
        "title": "Dissolution du PKK: un tournant historique mais fragile",
        "summary": "La fin d\u2019une des plus anciennes gu\u00e9rillas d\u2019origine marxiste-l\u00e9niniste serait un \u00e9v\u00e9nement. Si elle n\u2019est pas encore acquise, le processus qui a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 s\u2019inscrit dans une nouvelle donne au Moyen-Orient, qui pousse le pouvoir turc et le mouvement kurde \u00e0 revoir leurs strat\u00e9gies.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/250525/dissolution-du-pkk-un-tournant-historique-mais-fragile"
    },
    {
        "title": "Pour les Kurdes d\u2019Istanbul, \u00abmieux vaut une mauvaise paix que la continuation de la guerre\u00bb",
        "summary": "Parmi les millions d\u2019habitants d\u2019origine kurde de la plus grande ville de Turquie, la possibilit\u00e9 de la paix qui se dessine depuis plusieurs semaines est salu\u00e9e. Beaucoup restent cependant circonspects sur ses chances r\u00e9elles d\u2019advenir, comme sur son contenu.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/250525/pour-les-kurdes-d-istanbul-mieux-vaut-une-mauvaise-paix-que-la-continuation-de-la-guerre"
    }
]