[
    {
        "title": "Accord avec le Mercosur: la France moins oppos\u00e9e qu\u2019il n\u2019y para\u00eet",
        "summary": "Gabriel Attal et Marc Fesneau veulent bloquer l\u2019accord de libre-\u00e9change entre l\u2019UE et le Mercosur. Mais des ONG s\u2019inqui\u00e8tent d\u2019une simple man\u0153uvre dilatoire d\u2019ici aux europ\u00e9ennes. D\u00e9cryptage d\u2019une position fran\u00e7aise ambigu\u00eb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/010224/accord-avec-le-mercosur-la-france-moins-opposee-qu-il-n-y-parait"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00c9ducation nationale en gr\u00e8ve: \u00abOn a l\u2019impression de ne pas \u00eatre respect\u00e9\u00bb",
        "summary": "Dans les cort\u00e8ges, \u00e0 N\u00eemes comme \u00e0 Paris, la ministre Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra a \u00e9t\u00e9 conspu\u00e9e. Plus profond\u00e9ment, la politique choisie par Attal et Macron, et notamment les groupes de niveaux au coll\u00e8ge, est fortement critiqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/010224/l-education-nationale-en-greve-l-impression-de-ne-pas-etre-respecte"
    },
    {
        "title": "Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra est bien le \u00absymbole d\u2019une caste de privil\u00e9gi\u00e9s\u00bb",
        "summary": "La ministre de l\u2019\u00e9ducation et des sports a publiquement ni\u00e9 incarner une caste de riches d\u00e9connect\u00e9e du quotidien des Fran\u00e7ais. Mais ses nombreux liens avec les entreprises du CAC 40 gr\u00e2ce auxquelles elle a engrang\u00e9 des centaines de milliers d\u2019euros plaident contre elle.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/010224/amelie-oudea-castera-est-bien-le-symbole-d-une-caste-de-privilegies"
    },
    {
        "title": "Attal calme la col\u00e8re agricole avec un cocktail au go\u00fbt de pesticides",
        "summary": "Dans une troisi\u00e8me intervention en moins d\u2019une semaine, le premier ministre a annonc\u00e9 une pause dans la r\u00e9duction des pesticides. Bercy all\u00e8ge des imp\u00f4ts et promet le contr\u00f4le des cha\u00eenes de supermarch\u00e9s. La FNSEA appelle \u00e0 \u00abrentrer dans les fermes\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/010224/attal-calme-la-colere-agricole-avec-un-cocktail-au-gout-de-pesticides"
    },
    {
        "title": "\u00abLe programme de Trump, c\u2019est forer et expulser\u00bb",
        "summary": "La r\u00e9p\u00e9tition annonc\u00e9e du duel entre Donald Trump et Joe Biden pour la pr\u00e9sidence des \u00c9tats-Unis fait fr\u00e9mir le monde. L\u2019am\u00e9ricaniste Sylvie Laurent, autrice de \u00abCapital et race. Histoire d\u2019une hydre moderne\u00bb, en \u00e9claire les ressorts pour \u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/010224/le-programme-de-trump-c-est-forer-et-expulser"
    },
    {
        "title": "Politique agricole commune: une d\u00e9r\u00e9gulation continue et mortif\u00e8re",
        "summary": "Le ministre de l\u2019agriculture Marc Fesneau appelle \u00e0 sa \u00absimplification\u00bb mais le probl\u00e8me est syst\u00e9mique. Depuis 1992, la PAC a pris un tournant n\u00e9olib\u00e9ral jamais d\u00e9menti depuis. L\u2019Europe a d\u00e9truit toutes les mesures de protection pour y substituer des aides uniques et indiff\u00e9renci\u00e9es qui favorisent productivisme et accumulation capitalistique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/010224/politique-agricole-commune-une-deregulation-continue-et-mortifere"
    },
    {
        "title": "Politique agricole: le contre-exemple am\u00e9ricain",
        "summary": "Les \u00c9tats-Unis n\u2019ont jamais abandonn\u00e9 la politique de r\u00e9gulation pour leur agriculture, mise en place depuis le New Deal. Prix garantis et aides contracycliques restent les outils d\u2019intervention pour prot\u00e9ger ce secteur toujours consid\u00e9r\u00e9 comme strat\u00e9gique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/010224/politique-agricole-le-contre-exemple-americain"
    },
    {
        "title": "Des agriculteurs \u00e9cras\u00e9s par la paperasse et contr\u00f4l\u00e9s par satellite",
        "summary": "La simplification administrative est l\u2019une des revendications des agriculteurs. Les aides de la PAC, essentielles, s\u2019accompagnent de contraintes de plus en plus complexes et de nombreux contr\u00f4les. R\u00e9cits de deux \u00e9leveurs bio.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/010224/des-agriculteurs-ecrases-par-la-paperasse-et-controles-par-satellite"
    },
    {
        "title": "Dans l\u2019enfer des prisons de Birmanie",
        "summary": "Plus de 1 500 prisonniers politiques ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s pendant leur d\u00e9tention depuis le coup d\u2019\u00c9tat du 1er f\u00e9vrier 2021. \u00c0 la fronti\u00e8re entre la Birmanie et la Tha\u00eflande, Mediapart a rencontr\u00e9 des survivants du syst\u00e8me carc\u00e9ral mis en place par la junte militaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/010224/dans-l-enfer-des-prisons-de-birmanie"
    },
    {
        "title": "Un incendie dans un foyer de Montreuil laisse une centaine de travailleurs migrants \u00e0 la rue",
        "summary": "La r\u00e9sidence a pris feu dimanche. Une partie des habitants a multipli\u00e9 les actions pour tenter d\u2019obtenir un relogement de la part du bailleur, en vain. Apr\u00e8s deux nuits pass\u00e9es dehors, ils se sont rendus mercredi au si\u00e8ge pour r\u00e9clamer des solutions.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/010224/un-incendie-dans-un-foyer-de-montreuil-laisse-une-centaine-de-travailleurs-migrants-la-rue"
    }
]