[
    {
        "title": "Pac\u00f4me Thiellement: \u00abJacques Rivette d\u00e9joue le risque d\u2019une politique de l\u2019abus\u00bb",
        "summary": "Dans son dernier ouvrage, l\u2019ex\u00e9g\u00e8te de la pop culture d\u00e9crypte les films de Jacques Rivette et analyse pourquoi les films du cin\u00e9aste de la Nouvelle Vague sont d\u2019une grande modernit\u00e9 et cachent un discours politique \u00e9mancipateur et r\u00e9volutionnaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/190424/pacome-thiellement-jacques-rivette-dejoue-le-risque-d-une-politique-de-l-abus"
    },
    {
        "title": "#MeTooStandUp: derri\u00e8re les vannes, l\u2019ordinaire du sexisme et des violences sexuelles",
        "summary": "Mediapart a recueilli plus de cent t\u00e9moignages sur le monde du stand-up et de l\u2019humour. Ils d\u00e9peignent un climat sexiste qui serait le terreau de multiples agressions. Analyse d\u2019un syst\u00e8me, alors que l\u2019omerta se fissure.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190424/metoostandup-derriere-les-vannes-l-ordinaire-du-sexisme-et-des-violences-sexuelles"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: un scrutin atypique mais parfois r\u00e9v\u00e9lateur",
        "summary": "Avec autant d\u2019\u00e9lecteurs qu\u2019aux derni\u00e8res l\u00e9gislatives, le scrutin du 9 juin dira bien quelque chose des rapports de force politiques. Les \u00e9lections europ\u00e9ennes, m\u00eame si elles sont de \u00absecond ordre\u00bb, ont parfois \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre de changements durables dans le syst\u00e8me partisan fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/190424/europeennes-un-scrutin-atypique-mais-parfois-revelateur"
    },
    {
        "title": "Au Medef, Jordan Bardella est devenu l\u2019ami du capital",
        "summary": "Auditionn\u00e9 par le Medef aux c\u00f4t\u00e9s de six autres candidats aux \u00e9lections europ\u00e9ennes, Jordan Bardella a tent\u00e9 de s\u00e9duire le patronat. Quitte \u00e0 tourner casaque par rapport \u00e0 ce que sa formation d\u2019extr\u00eame droite pr\u00f4nait en mati\u00e8re d\u2019\u00e9conomie il y a peu.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/190424/au-medef-jordan-bardella-est-devenu-l-ami-du-capital"
    },
    {
        "title": "Les Gardiens de la r\u00e9volution iraniens, cibles prioritaires d\u2019Isra\u00ebl",
        "summary": "En Iran, les Gardiens de la r\u00e9volution sont aujourd\u2019hui bien plus que les bras arm\u00e9s du r\u00e9gime. Leur influence s\u2019est \u00e9tendue dans l\u2019ensemble de la soci\u00e9t\u00e9. Entretien avec la chercheuse Sophia Mahroug.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/190424/les-gardiens-de-la-revolution-iraniens-cibles-prioritaires-d-israel"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9gime iranien fait tout pour masquer sa faiblesse",
        "summary": "T\u00e9h\u00e9ran s\u2019est empress\u00e9 de minimiser l\u2019importance de l\u2019attaque de vendredi. La menace d\u2019une escalade avec Isra\u00ebl renforce encore la militarisation de la R\u00e9publique islamique et la mont\u00e9e en puissance des Gardiens de la r\u00e9volution. La r\u00e9pression est toujours plus lourde contre les femmes et la dissidence. Cet arsenal cache mal une r\u00e9alit\u00e9: le Guide supr\u00eame Ali Khamenei est nu.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/190424/le-regime-iranien-fait-tout-pour-masquer-sa-faiblesse"
    },
    {
        "title": "Iran-Isra\u00ebl: l\u2019appel \u00e0 la d\u00e9sescalade de Joe Biden irrite ses opposants",
        "summary": "Le pr\u00e9sident d\u00e9mocrate plaide depuis lundi pour une d\u00e9sescalade entre Iran et Isra\u00ebl. Une approche qui ne ferait en v\u00e9rit\u00e9 qu\u2019accro\u00eetre le risque d\u2019embrasement, selon ses d\u00e9tracteurs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/190424/iran-israel-l-appel-la-desescalade-de-joe-biden-irrite-ses-opposants"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lille, l\u2019\u00e9c\u0153urement des \u00e9tudiants apr\u00e8s l\u2019interdiction d\u2019une conf\u00e9rence de LFI",
        "summary": "Le choc des \u00e9tudiants lillois apr\u00e8s l\u2019annulation d\u2019une conf\u00e9rence de Jean-Luc M\u00e9lenchon et Rima Hassan sur la Palestine a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cupl\u00e9 par l\u2019interdiction cons\u00e9cutive de la pr\u00e9fecture. Beaucoup d\u00e9noncent \u00abun climat r\u00e9pressif\u00bb sur les soutiens \u00e0 Gaza qui n\u2019\u00e9pargne pas les universit\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/190424/lille-l-ecoeurement-des-etudiants-apres-l-interdiction-d-une-conference-de-lfi"
    },
    {
        "title": "Bernard Arnault et la famille royale \u00e9miratie ont saccag\u00e9 l\u2019environnement pour b\u00e2tir un palace aux Seychelles",
        "summary": "B\u00e9tonnage, d\u00e9forestation, d\u00e9versement d\u2019excr\u00e9ments: le chantier du nouvel h\u00f4tel de luxe du groupe LVMH aux Seychelles a gravement endommag\u00e9 un site naturel peupl\u00e9 d\u2019esp\u00e8ces prot\u00e9g\u00e9es, dont des tortues en danger critique d\u2019extinction.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100424/bernard-arnault-et-la-famille-royale-emiratie-ont-saccage-l-environnement-pour-batir-un-palace-aux"
    },
    {
        "title": "Des explosions en Iran, Isra\u00ebl reste silencieux",
        "summary": "Trois explosions ont eu lieu t\u00f4t, vendredi, dans le centre de l\u2019Iran. T\u00e9h\u00e9ran a aussi annonc\u00e9 avoir repouss\u00e9 une attaque de drones. Selon de hauts responsables am\u00e9ricains, il s\u2019agit d\u2019une attaque d\u2019Isra\u00ebl, qui avait pr\u00e9venu Washington d\u2019une possible riposte.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/190424/des-explosions-en-iran-israel-reste-silencieux"
    },
    {
        "title": "Les dessous de la bataille fran\u00e7aise contre la d\u00e9sinformation russe",
        "summary": "Depuis quelques jours, une fausse vid\u00e9o de BFMTV, issue de la propagande prorusse, alimente la psychose sur les punaises de lit en France. Une fake news de plus, innombrables ces derniers temps. Enqu\u00eate sur les dessous d\u2019une lutte quotidienne face \u00e0 Moscou.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/200424/les-dessous-de-la-bataille-francaise-contre-la-desinformation-russe"
    },
    {
        "title": "Iran/Isra\u00ebl: les \u00c9tats de la r\u00e9gion sur la corde raide",
        "summary": "Alors que la confrontation entre Isra\u00ebl et l\u2019Iran a connu une nouvelle escalade ce vendredi, les \u00c9tats arabes de la r\u00e9gion cherchent \u00e0 maintenir l\u2019\u00e9quilibre entre leur relation avec l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu, en voie de normalisation, et les liens qu\u2019ils ont renou\u00e9s avec l\u2019Iran.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/200424/iranisrael-les-etats-de-la-region-sur-la-corde-raide"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Clermont-Ferrand, la success story de la librairie Les Volcans, sauv\u00e9e par le mod\u00e8le coop\u00e9ratif",
        "summary": "En 2014, douze salari\u00e9s de la librairie clermontoise sauvaient leur entreprise de la liquidation en se lan\u00e7ant dans l\u2019aventure, alors promise \u00e0 l\u2019\u00e9chec par les experts, d\u2019une gestion coop\u00e9rative. Dix ans plus tard, l\u2019\u00e9tablissement est l\u2019une des plus grosses librairies ind\u00e9pendantes de France et un p\u00f4le culturel indispensable \u00e0 sa ville.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/200424/clermont-ferrand-la-success-story-de-la-librairie-les-volcans-sauvee-par-le-modele-cooperatif"
    },
    {
        "title": "Les Soul\u00e8vements de la terre publient un livre pour penser le d\u00e9mant\u00e8lement du syst\u00e8me \u00e9cocide",
        "summary": "Dans un essai en forme d\u2019autoanalyse critique, le mouvement \u00e9cologiste fait le bilan de trois ans d\u2019existence. Conscient de ses impasses strat\u00e9giques apr\u00e8s s\u2019\u00eatre heurt\u00e9 au mur de la violence d\u2019\u00c9tat \u00e0 Sainte-Soline, il propose ses hypoth\u00e8ses pour d\u00e9manteler les infrastructures toxiques.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/200424/les-soulevements-de-la-terre-publient-un-livre-pour-penser-le-demantelement-du-systeme-ecocide"
    },
    {
        "title": "Au Pakistan, la frustration d\u2019une jeunesse\u00a0flou\u00e9e",
        "summary": "La jeunesse pakistanaise s\u2019est largement mobilis\u00e9e en faveur des candidats du PTI, un parti d\u2019opposition, lors des \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales du 8 f\u00e9vrier, sans que son vote soit pris en consid\u00e9ration. Les deux dynasties politiques locales, les Bhutto et les Sharif, dirigent finalement le pays, dans un contexte \u00e9conomique extr\u00eamement difficile.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/200424/au-pakistan-la-frustration-d-une-jeunesse-flouee"
    },
    {
        "title": "\u00abNous, jeunesse(s) d\u2019Iran\u00bb: portrait d\u2019une g\u00e9n\u00e9ration assoiff\u00e9e de libert\u00e9",
        "summary": "La journaliste Sol\u00e8ne Chalvon-Fioriti s\u2019est appuy\u00e9e sur les images transmises par une jeune Iranienne pour b\u00e2tir un documentaire au plus pr\u00e8s des jeunesses d\u2019Iran percut\u00e9es par le soul\u00e8vement \u00abFemme, vie, libert\u00e9\u00bb surgi apr\u00e8s la mort de Mahsa Amini.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/200424/nous-jeunesses-d-iran-portrait-d-une-generation-assoiffee-de-liberte"
    },
    {
        "title": "L\u2019intelligence artificielle fait sa loi",
        "summary": "L\u2019irruption de l\u2019IA dite g\u00e9n\u00e9rative bouscule la vie des \u00c9tats. Des lois ont \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement \u00e9crites par ChatGPT. Ont-elles la m\u00eame valeur que les autres? Pour certains, l\u2019IA peut enrichir l\u2019espace public. D\u2019autres s\u2019inqui\u00e8tent d\u2019une perte de contr\u00f4le d\u00e9mocratique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/200424/l-intelligence-artificielle-fait-sa-loi"
    }
]