[
    {
        "title": "\u00abL\u2019affaire Bataillon\u00bb pr\u00e9cipite la commission d\u2019enqu\u00eate sur la TNT dans le grand-guignol",
        "summary": "L\u2019intervention mardi soir sur le plateau de Cyril Hanouna de Quentin Bataillon, le pr\u00e9sident de la commission d\u2019enqu\u00eate sur l\u2019attribution des fr\u00e9quences TNT, a d\u00e9clench\u00e9 une mini-crise politique. Elle risque surtout de discr\u00e9diter l\u2019ensemble du travail parlementaire men\u00e9 sur les cha\u00eenes de Bollor\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/030424/l-affaire-bataillon-precipite-la-commission-d-enquete-sur-la-tnt-dans-le-grand-guignol"
    },
    {
        "title": "Inceste: l\u2019enfumage du gouvernement sur les pr\u00e9conisations de la Ciivise",
        "summary": "Alors que la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l\u2019enfance a annonc\u00e9 mercredi une \u00abnouvelle gouvernance\u00bb pour la commission ind\u00e9pendante sur l\u2019inceste, des documents r\u00e9colt\u00e9s par Mediapart mettent au jour l\u2019inconsistance des mesures pr\u00e9tendument mises en \u0153uvre \u00e0 la suite du rapport remis en novembre 2023.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/030424/inceste-l-enfumage-du-gouvernement-sur-les-preconisations-de-la-ciivise"
    },
    {
        "title": "Pays basque: l\u2019antiterrorisme ne l\u00e2che pas les \u00abArtisans de la paix\u00bb",
        "summary": "Deux militants basques ont comparu, \u00e0 Paris, dans l\u2019affaire du premier d\u00e9mant\u00e8lement des stocks d\u2019armes de l\u2019organisation basque ETA \u00e0 Louhossoa. Le parquet antiterroriste a requis leur condamnation \u00e0 deux ans et un an de prison avec sursis.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/030424/pays-basque-l-antiterrorisme-ne-lache-pas-les-artisans-de-la-paix"
    },
    {
        "title": "Jean-Marie Le Pen: les enjeux derri\u00e8re son placement sous protection juridique",
        "summary": "Les facult\u00e9s du fondateur du Front national sont consid\u00e9rablement alt\u00e9r\u00e9es. Ses trois filles g\u00e8rent \u00e0 pr\u00e9sent ses int\u00e9r\u00eats. Cette d\u00e9cision pourrait avoir des r\u00e9percussions sur les proc\u00e9dures judiciaires le visant. Elle relance aussi les questions autour de son h\u00e9ritage.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/030424/jean-marie-le-pen-les-enjeux-derriere-son-placement-sous-protection-juridique"
    },
    {
        "title": "Disparition de l\u2019\u00e9crivaine Maryse Cond\u00e9: la puissance des voix occult\u00e9es",
        "summary": "Maryse Cond\u00e9 est morte le 2 avril \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 90 ans. L\u2019\u00e9crivaine guadeloup\u00e9enne, qui avait re\u00e7u en 2018 le prix Nobel alternatif, a port\u00e9 dans son \u0153uvre la m\u00e9moire de l\u2019esclavage, mais a toujours r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 la mythification du pass\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/030424/disparition-de-l-ecrivaine-maryse-conde-la-puissance-des-voix-occultees"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Istanbul, le pouvoir d\u2019Erdo\u011fan est d\u00e9savou\u00e9 jusque dans son quartier",
        "summary": "Crise \u00e9conomique, manipulation de la religion \u00e0 des fins politiques, autoritarisme, les critiques pleuvent dans les rues d\u2019\u00dcsk\u00fcdar, o\u00f9 le pr\u00e9sident turc a \u00e9lu domicile depuis trente ans. Et o\u00f9 son parti, l\u2019AKP, vient d\u2019\u00eatre battu aux municipales.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/030424/istanbul-le-pouvoir-d-erdogan-est-desavoue-jusque-dans-son-quartier"
    },
    {
        "title": "Russie: des \u00e9lites sous contr\u00f4le?",
        "summary": "Le pouvoir russe ne se r\u00e9duit pas \u00e0 la personne de Vladimir Poutine. Autour de lui, des \u00e9lites \u00e9conomiques et politiques s\u2019activent pour leurs propres int\u00e9r\u00eats. Premier volet de notre s\u00e9rie d\u2019entretiens vid\u00e9o consacr\u00e9s \u00e0 la Russie, en partenariat avec l\u2019EHESS.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/030424/russie-des-elites-sous-controle"
    },
    {
        "title": "CNews d\u00e9sinforme et le sait: la preuve par Cr\u00e9pol",
        "summary": "Des documents internes obtenus par Mediapart montrent le d\u00e9calage entre les faits v\u00e9rifi\u00e9s par les journalistes de la cha\u00eene et les commentaires tenus en plateau. Ils prouvent que les animateurs ont parfaitement conscience des fausses informations qu\u2019ils disent ou laissent dire \u00e0 l\u2019antenne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/030424/cnews-desinforme-et-le-sait-la-preuve-par-crepol"
    },
    {
        "title": "Intox et obsessions identitaires: r\u00e9v\u00e9lations sur les secrets de fabrication de CNews",
        "summary": "De nombreux documents internes obtenus par Mediapart montrent comment la cha\u00eene fait l\u2019impasse sur les r\u00e8gles d\u00e9ontologiques \u00e9l\u00e9mentaires pour stigmatiser musulmans et \u00e9trangers, \u00e9pargner co\u00fbte que co\u00fbte la police et criminaliser les mouvements sociaux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/030424/intox-et-obsessions-identitaires-revelations-sur-les-secrets-de-fabrication-de-cnews"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019interdiction d\u2019Al Jazeera en Isra\u00ebl est la preuve que la cha\u00eene d\u00e9range\u00bb",
        "summary": "Le parlement isra\u00e9lien a vot\u00e9 lundi 1er avril une loi pour emp\u00eacher la diffusion de la cha\u00eene qatarie en Isra\u00ebl. Comme lors de conflits pr\u00e9c\u00e9dents, en Palestine, en Irak ou en Afghanistan, Al Jazeera \u00abapporte des images de Gaza qu\u2019elle seule peut fournir\u00bb, rappelle la chercheuse Claire Talon.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/030424/l-interdiction-d-al-jazeera-en-israel-est-la-preuve-que-la-chaine-derange"
    },
    {
        "title": "Polluants \u00e9ternels: dans la vall\u00e9e du Rh\u00f4ne, le scandale de l\u2019usine Daikin",
        "summary": "Le g\u00e9ant japonais de la chimie a rejet\u00e9 dans l\u2019air des concentrations de PFAS jusqu\u2019\u00e0 1 800 fois sup\u00e9rieures \u00e0 la r\u00e9glementation. En 2022, l\u2019industriel a ouvert une extension de son site o\u00f9 est utilis\u00e9 du bisph\u00e9nol AF, un additif controvers\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/040424/polluants-eternels-dans-la-vallee-du-rhone-le-scandale-de-l-usine-daikin"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9lus \u00e9cologistes en ordre de bataille face aux PFAS",
        "summary": "Contre les polluants \u00e9ternels, les \u00c9cologistes sont engag\u00e9s pour faire appliquer le principe de pollueur-payeur. Tandis que Lyon et Grenoble ont lanc\u00e9 des actions en justice, une proposition de loi pour interdire les PFAS doit \u00eatre examin\u00e9e jeudi 4 avril \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/040424/les-elus-ecologistes-en-ordre-de-bataille-face-aux-pfas"
    },
    {
        "title": "Polluants \u00e9ternels: les \u00e9lus \u00e9cologistes en ordre de bataille face aux PFAS",
        "summary": "Les \u00c9cologistes sont engag\u00e9s pour faire appliquer le principe de pollueur-payeur. Tandis que Lyon et Grenoble ont lanc\u00e9 des actions en justice, une proposition de loi pour interdire les PFAS doit \u00eatre examin\u00e9e jeudi 4 avril \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/040424/polluants-eternels-les-elus-ecologistes-en-ordre-de-bataille-face-aux-pfas"
    },
    {
        "title": "\u00abAbonnez-vous\u00bb, notre \u00e9mission Twitch: \u00eatre journaliste reportrice d\u2019images, avec B\u00e9r\u00e9nice Gabriel",
        "summary": "B\u00e9r\u00e9nice Gabriel, journaliste reportrice d\u2019images, \u00e9tait l\u2019invit\u00e9e de l\u2019\u00e9mission \u00abAbonnez-vous\u00bb sur la cha\u00eene Twitch de Mediapart, mardi 2 avril.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/040424/abonnez-vous-notre-emission-twitch-etre-journaliste-reportrice-d-images-avec-berenice-gabriel-0"
    },
    {
        "title": "\u00abAbonnez-vous\u00bb, notre \u00e9mission Twitch: \u00eatre journaliste reportrice d\u2019images, avec B\u00e9r\u00e9nice Gabriel",
        "summary": "B\u00e9r\u00e9nice Gabriel, journaliste reportrice d\u2019images, \u00e9tait l\u2019invit\u00e9e de l\u2019\u00e9mission \u00abAbonnez-vous\u00bb sur la cha\u00eene Twitch de Mediapart, mardi 2 avril.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/040424/abonnez-vous-notre-emission-twitch-etre-journaliste-reportrice-d-images-avec-berenice-gabriel"
    },
    {
        "title": "En Syrie, la ville d\u2019Idlib r\u00e9siste autant au pouvoir islamiste local qu\u2019\u00e0 al-Assad",
        "summary": "Treize ans apr\u00e8s le d\u00e9but de leur mouvement, des r\u00e9volutionnaires syriens luttent toujours contre l\u2019oppression. Depuis la fin du mois de f\u00e9vrier, des manifestations ont lieu contre le pouvoir de fait du leader islamiste Abou Mohammed al-Joulani sur le nord-ouest du pays.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/040424/en-syrie-la-ville-d-idlib-resiste-autant-au-pouvoir-islamiste-local-qu-al-assad"
    },
    {
        "title": "\u00abD\u00e9smicardiser\u00bb la France: l\u2019impasse id\u00e9ologique du gouvernement",
        "summary": "Le gouvernement veut lutter contre \u00abla smicardisation\u00bb de l\u2019\u00e9conomie. Pourtant, par ses moult r\u00e9formes qui ont sap\u00e9 le pouvoir de n\u00e9gociation des travailleurs face \u00e0 leurs patrons, il a lui-m\u00eame instaur\u00e9 les conditions d\u2019une mod\u00e9ration g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e des salaires.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/040424/desmicardiser-la-france-l-impasse-ideologique-du-gouvernement"
    },
    {
        "title": "G\u00e9nocide des Tutsis au Rwanda: la realpolitik s\u2019invite au m\u00e9morial de Kigali",
        "summary": "La politique m\u00e9morielle rwandaise se heurte aux enjeux politiques et \u00e9conomiques. Le m\u00e9morial de Gisozi, principal mus\u00e9e national consacr\u00e9 \u00e0 la trag\u00e9die de 1994, en a \u00e9t\u00e9 une victime collat\u00e9rale, avec la suppression de la r\u00e9f\u00e9rence au g\u00e9nocide des Arm\u00e9niens et la visite du Soudanais Hemetti.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/040424/genocide-des-tutsis-au-rwanda-la-realpolitik-s-invite-au-memorial-de-kigali"
    },
    {
        "title": "Rwanda: la fortune du \u00abfinancier du g\u00e9nocide\u00bb risque d\u2019\u00e9chapper aux rescap\u00e9s",
        "summary": "Les avoirs de celui qui est pr\u00e9sent\u00e9 comme le \u00abfinancier du g\u00e9nocide\u00bb des Tutsis, F\u00e9licien Kabuga, ont \u00e9t\u00e9 gel\u00e9s en attendant un proc\u00e8s qui n\u2019aura finalement jamais lieu pour des raisons m\u00e9dicales. Que va devenir cet argent qui serait si pr\u00e9cieux aux rescap\u00e9s?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/040424/rwanda-la-fortune-du-financier-du-genocide-risque-d-echapper-aux-rescapes"
    },
    {
        "title": "Le couple de Palestiniens vivant pr\u00e8s de Rennes n\u2019est plus menac\u00e9 d\u2019expulsion",
        "summary": "Shaden et Ibrahim ont obtenu le statut de r\u00e9fugi\u00e9s le 3 avril. Ils avaient \u00e9t\u00e9 contact\u00e9s par l\u2019Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et apatrides apr\u00e8s la m\u00e9diatisation de leur cas. La pr\u00e9fecture d\u2019Ille-et-Vilaine ne peut plus les \u00e9loigner.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/040424/le-couple-de-palestiniens-vivant-pres-de-rennes-n-est-plus-menace-d-expulsion"
    },
    {
        "title": "\u00abAbonnez-vous\u00a0matin\u00bb: on d\u00e9cortique l\u2019actu sur Mediapart avec Ostpolitik - Avril",
        "summary": "Chaque premier jeudi du mois, de 7 heures \u00e0 9 heures, Ostpolitik anime une matinale \u00abAbonnez-vous matin\u00bb pour passer en revue les derni\u00e8res infos publi\u00e9es dans Mediapart: actualit\u00e9 internationale, politique, culture, billets du Club, documentaires, etc.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/040424/abonnez-vous-matin-decortique-l-actu-sur-mediapart-avec-ostpolitik-avril"
    },
    {
        "title": "Un policier du Val-de-Marne condamn\u00e9 \u00e0 six mois de sursis pour des violences et un outrage sexiste",
        "summary": "En mars, Jordan D., un gardien de la paix \u00e2g\u00e9 de 30 ans, avait comparu devant le tribunal de Cr\u00e9teil pour des faits commis dans le m\u00eame b\u00e2timent un an plus t\u00f4t. Il lui \u00e9tait reproch\u00e9 d\u2019avoir pass\u00e9 ses nerfs sur un accus\u00e9 des assises, puis sur l\u2019une de ses coll\u00e8gues.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/040424/un-policier-du-val-de-marne-condamne-six-mois-de-sursis-pour-des-violences-et-un-outrage-sexiste"
    },
    {
        "title": "R\u00e9fugi\u00e9s palestiniens, crise de l\u2019accueil: Nejma Brahim dans \u00abAbonnez-vous\u00bb lundi 8 avril \u00e0 19\u00a0heures",
        "summary": "R\u00e9fugi\u00e9s d\u2019Ukraine et de Palestine, naufrages dans la Manche, la M\u00e9diterran\u00e9e transform\u00e9e en cimeti\u00e8re... Nejma Brahim, journaliste \u00e0 Mediapart, est l\u2019invit\u00e9e de l\u2019\u00e9mission \u00abAbonnez-vous\u00bb lundi 8 avril \u00e0 partir de 19 heures pour parler de la crise de l\u2019accueil.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/040424/refugies-palestiniens-crise-de-l-accueil-nejma-brahim-dans-abonnez-vous-lundi-8-avril-19-heures"
    },
    {
        "title": "Guerre d\u2019Isra\u00ebl \u00e0 Gaza: le chaos et l\u2019impasse",
        "summary": "Six mois se sont \u00e9coul\u00e9s depuis le 7 octobre 2023 et les massacres du Hamas en Isra\u00ebl. Depuis, l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu massacre les Palestiniens. L\u2019espoir d\u2019une solution politique n\u2019a jamais sembl\u00e9 aussi lointain.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/040424/guerre-d-israel-gaza-le-chaos-et-l-impasse"
    },
    {
        "title": "Polluants \u00e9ternels: sous la pression des industriels, l\u2019Assembl\u00e9e adopte une loi moins-disante",
        "summary": "Texte phare de la niche parlementaire des \u00c9cologistes, la proposition de loi visant \u00e0 interdire l\u2019usage des polluants \u00e9ternels a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 dans l\u2019apr\u00e8s-midi. Si la majorit\u00e9 a c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la pression des industriels, Les \u00c9cologistes y voient un \u00abmessage historique\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/040424/polluants-eternels-sous-la-pression-des-industriels-l-assemblee-adopte-une-loi-moins-disante"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9cret de dissolution de D\u00e9fense collective publi\u00e9 au \u00abJournal officiel\u00bb",
        "summary": "Le mouvement d\u2019aide juridique aux manifestants est dans le viseur de l\u2019Int\u00e9rieur qui l\u2019accuse notamment d\u2019inciter \u00e0 la violence. \u00abDefCo\u00bb conteste et entend  se \u00abbattre contre cette d\u00e9cision via tous les recours possibles\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/040424/le-decret-de-dissolution-de-defense-collective-publie-au-journal-officiel"
    }
]