[
    {
        "title": "La face cach\u00e9e de Canc\u00fan:\u00a0pr\u00e8s des plages paradisiaques et du luxe, la mis\u00e8re et la violence",
        "summary": "C\u00f4t\u00e9 lumi\u00e8re, Canc\u00fan est une c\u00e9l\u00e8bre station baln\u00e9aire. C\u00f4t\u00e9 ombre, c\u2019est une ville faite de constructions gris\u00e2tres et de sites d\u2019habitation install\u00e9s sans autorisation, o\u00f9 se regroupent des familles situ\u00e9es tout en bas de l\u2019\u00e9chelle sociale. Un r\u00e9cit du magazine mexicain \u00abGatopardo\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/051123/la-face-cachee-de-cancun-pres-des-plages-paradisiaques-et-du-luxe-la-misere-et-la-violence"
    },
    {
        "title": "Capitalisme fossile: un nouveau regard sur les luttes des peuples autochtones",
        "summary": "La chercheuse Doris Buu-Sao propose une ethnographie des pratiques extractivistes qui complexifie l\u2019affrontement parfois romantis\u00e9 entre communaut\u00e9s natives et industries pr\u00e9datrices et polluantes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/051123/capitalisme-fossile-un-nouveau-regard-sur-les-luttes-des-peuples-autochtones"
    },
    {
        "title": "Sur la loi immigration, droites et extr\u00eame droite sont \u00e0 l\u2019unisson",
        "summary": "Le parti Les R\u00e9publicains, qui menace de faire \u00e9chouer le texte de G\u00e9rald Darmanin examin\u00e9 \u00e0 partir de lundi au S\u00e9nat, s\u2019est engag\u00e9 dans une fuite en avant anti-immigration. La droite d\u2019opposition entend durcir le projet de loi et flirte sans complexe avec les positions du Rassemblement national.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/051123/sur-la-loi-immigration-droites-et-extreme-droite-sont-l-unisson"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Villers-Cotter\u00eats, la langue fran\u00e7aise en son droit de cit\u00e9",
        "summary": "La Cit\u00e9 internationale de la langue fran\u00e7aise, sise au ch\u00e2teau de Villers-Cotter\u00eats sur d\u00e9cision d\u2019Emmanuel Macron, vaut cent fois mieux que le discours pr\u00e9sidentiel tenu lors de sa r\u00e9cente inauguration. Visite pleine de bonnes surprises et... d\u2019une mauvaise, symptomatique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/051123/villers-cotterets-la-langue-francaise-en-son-droit-de-cite"
    },
    {
        "title": "Maghreb: l\u2019effacement programm\u00e9 du fran\u00e7ais",
        "summary": "En Alg\u00e9rie et au Maroc, la langue fran\u00e7aise fait les frais des embard\u00e9es d\u2019Emmanuel Macron. Ayant rompu l\u2019\u00e9quilibre auquel Paris se tenait entre ces deux pays, tout en les humiliant \u00e0 coups de restrictions de visas, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais excite les r\u00e9torsions.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/051123/maghreb-l-effacement-programme-du-francais"
    },
    {
        "title": "Infertilit\u00e9: au travail, des risques \u00e9vitables mais ignor\u00e9s",
        "summary": "Substances toxiques, chaleur, rayonnements ionisants\u2026 De nombreux types d\u2019expositions professionnelles peuvent alt\u00e9rer le processus de reproduction. Malgr\u00e9 les alertes, le sujet reste ignor\u00e9. Par les hommes et les femmes concern\u00e9es, mais aussi par la recherche et la pr\u00e9vention.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/051123/infertilite-au-travail-des-risques-evitables-mais-ignores"
    },
    {
        "title": "PMA pour les personnes trans: le grand flou",
        "summary": "En 2021, la loi bio\u00e9thique \u00e9largissait l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e (PMA) aux femmes seules et aux couples de femmes, sans prendre en compte la situation des personnes trans. Celles-ci se retrouvent coinc\u00e9es, comme les soignants \u00e0 qui elles s\u2019adressent, au c\u0153ur d\u2019un immense flou m\u00e9dical et juridique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/051123/pma-pour-les-personnes-trans-le-grand-flou"
    },
    {
        "title": "Charles Piaget, h\u00e9ros de la lutte des Lip, est mort",
        "summary": "Charles Piaget est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 4 novembre, cinquante ans apr\u00e8s le combat des Lip qui avait engag\u00e9 une exp\u00e9rience d\u2019autogestion unique en France. Une exp\u00e9rience \u00e0 la charni\u00e8re entre les aspirations des ann\u00e9es 1960 et la crise des ann\u00e9es 1970.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/051123/charles-piaget-heros-de-la-lutte-des-lip-est-mort"
    },
    {
        "title": "Sous-repr\u00e9sent\u00e9es, les compositrices orchestrent la parit\u00e9",
        "summary": "Moins nombreuses et moins jou\u00e9es que leurs homologues masculins, les autrices contemporaines sont victimes d\u2019invisibilit\u00e9. De l\u2019Acad\u00e9mie des jeunes compositrices aux SuperPhoniques, plusieurs dispositifs tentent de pallier de telles in\u00e9galit\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/051123/sous-representees-les-compositrices-orchestrent-la-parite"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9r\u00e8glement climatique met au d\u00e9fi le monde de l\u2019assurance",
        "summary": "Les assurances sont les premiers acteurs financiers \u00e0 se trouver confront\u00e9s aux cons\u00e9quences du d\u00e9r\u00e8glement climatique. La fr\u00e9quence et l\u2019intensit\u00e9 des catastrophes naturelles bouleversent tous leurs mod\u00e8les financiers et \u00e9branlent leur solvabilit\u00e9. Face \u00e0 ce d\u00e9fi, le secteur n\u2019a pour r\u00e9ponse \u00e0 ce stade que de vieilles recettes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/051123/le-dereglement-climatique-met-au-defi-le-monde-de-l-assurance"
    },
    {
        "title": "Des agents du service public pointent les manqu\u00e9s du projet de loi immigration",
        "summary": "Alors que le texte port\u00e9 par G\u00e9rald Darmanin est \u00e9tudi\u00e9 au S\u00e9nat cette semaine, un collectif regroupant des professionnels de l\u2019asile et du droit au s\u00e9jour alerte, dans une note rendue publique ce lundi, sur une \u00absurench\u00e8re l\u00e9gislative\u00bb qui ne pense pas suffisamment les cons\u00e9quences des mesures propos\u00e9es.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/061123/des-agents-du-service-public-pointent-les-manques-du-projet-de-loi-immigration"
    },
    {
        "title": "Des agents du service public pointent les manqu\u00e9s du projet de loi immigration",
        "summary": "Alors que le texte port\u00e9 par G\u00e9rald Darmanin est \u00e9tudi\u00e9 au S\u00e9nat cette semaine, un collectif regroupant des professionnels de l\u2019asile et du droit au s\u00e9jour alerte, dans une note rendue publique ce lundi, sur une \u00absurench\u00e8re l\u00e9gislative\u00bb qui ne pense pas suffisamment les cons\u00e9quences des mesures propos\u00e9es.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/061123/des-agents-du-service-public-pointent-les-manques-du-projet-de-loi-immigration"
    },
    {
        "title": "Moscovici n\u2019est pas au mieux sur la photo? Un caprice \u00e0 10\u00a0000 euros",
        "summary": "La Cour des comptes est la juridiction cens\u00e9e contr\u00f4ler la bonne utilisation des deniers publics. Mais dans son dernier rapport annuel, deux photos du pr\u00e9sident n\u2019\u00e9taient pas parfaites. Les 3 000 exemplaires ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s au pilon et le tout a \u00e9t\u00e9 r\u00e9imprim\u00e9. Aux frais des contribuables.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/061123/moscovici-n-est-pas-au-mieux-sur-la-photo-un-caprice-10-000-euros"
    },
    {
        "title": "L\u2019inspection du travail donne tort \u00e0 Disney qui voulait licencier un syndicaliste",
        "summary": "En ao\u00fbt dernier, Disneyland Paris a engag\u00e9 des proc\u00e9dures contre cinq salari\u00e9s gr\u00e9vistes, dont deux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s syndicaux, en plein conflit social. L\u2019inspection du travail vient de refuser le licenciement du seul \u00e9lu du personnel \u00e0 \u00eatre all\u00e9 jusqu\u2019au bout de la proc\u00e9dure contradictoire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/061123/l-inspection-du-travail-donne-tort-disney-qui-voulait-licencier-un-syndicaliste"
    },
    {
        "title": "Le fil du jour. Guerre au Proche-Orient: plus de 200 morts dans des frappes isra\u00e9liennes nocturnes \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le minist\u00e8re de la sant\u00e9 de la bande de Gaza, administr\u00e9e par le Hamas, a affirm\u00e9 lundi qu\u2019au moins 200 personnes avaient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dans les intenses bombardements isra\u00e9liens men\u00e9s dans la nuit. L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a annonc\u00e9 poursuivre ses \u00abfrappes significatives\u00bb\" \"et avoir coup\u00e9 l\u2019enclave palestinienne en deux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/061123/le-fil-du-jour-guerre-au-proche-orient-plus-de-200-morts-dans-des-frappes-israeliennes-nocturnes-ga"
    }
]