[
    {
        "title": "Depuis les \u00c9tats-Unis de Trump, une vague obscurantiste s\u2019abat sur la science",
        "summary": "L\u2019administration a mis \u00e0 la porte un tr\u00e8s grand nombre de scientifiques dans les agences f\u00e9d\u00e9rales. Celles et ceux qui restent se taisent et doivent censurer leurs travaux. Mais la mobilisation s\u2019organise, avec une premi\u00e8re mobilisation internationale vendredi 7 mars.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060325/depuis-les-etats-unis-de-trump-une-vague-obscurantiste-s-abat-sur-la-science"
    },
    {
        "title": "Aux \u00c9tats-Unis, la grippe aviaire poursuit sa progression, sur fond de d\u00e9sengagement des services sanitaires",
        "summary": "70 humains touch\u00e9s, plus de 900 \u00e9levages laitiers infect\u00e9s: la grippe aviaire qui se propage outre-Atlantique ne se limite plus aux oiseaux. Un contexte \u00e0 haut risque sur lequel l\u2019administration Trump entretient le flou.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060325/aux-etats-unis-la-grippe-aviaire-poursuit-sa-progression-sur-fond-de-desengagement-des-services-san"
    },
    {
        "title": "Martine Aubry d\u00e9missionne de sa mairie de Lille et signe la fin d\u2019une \u00e9poque \u00e0 gauche",
        "summary": "La maire de Lille a annonc\u00e9 sa d\u00e9mission et le passage de relais \u00e0 son premier adjoint. Au niveau national, l\u2019ancienne ministre de Lionel Jospin restera celle qui a ancr\u00e9 le Parti socialiste \u00e0 gauche et l\u2019a conduit \u00e0 son apog\u00e9e politique, avant que le mandat de Fran\u00e7ois Hollande ne le plonge dans la crise.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/060325/martine-aubry-demissionne-de-sa-mairie-de-lille-et-signe-la-fin-d-une-epoque-gauche"
    },
    {
        "title": "Affaire Le\u00a0Scouarnec: sur la piste des victimes oubli\u00e9es",
        "summary": "Au cours du proc\u00e8s du chirurgien p\u00e9docriminel, jug\u00e9 pour des viols et agressions sexuelles sur 299 personnes, la question des victimes oubli\u00e9es a affleur\u00e9. Enqu\u00eate sur des dysfonctionnements en s\u00e9rie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060325/affaire-le-scouarnec-sur-la-piste-des-victimes-oubliees"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me sens emprisonn\u00e9e dans sa t\u00eate\u00bb: C\u00e9line Mahuteau, plaignante au proc\u00e8s de Jo\u00ebl Le Scouarnec",
        "summary": "C\u00e9line Mahuteau est l\u2019une des premi\u00e8res victimes entendues au proc\u00e8s du chirurgien, accus\u00e9 de viols et agressions sexuelles sur 299 personnes. Dans un entretien vid\u00e9o, elle raconte le traumatisme d\u2019un viol subi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 7 ans, dont elle n\u2019a pourtant aucun souvenir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060325/je-me-sens-emprisonnee-dans-sa-tete-celine-mahuteau-plaignante-au-proces-de-joel-le-scouarnec"
    },
    {
        "title": "La BCE dans les eaux froides de la g\u00e9opolitique",
        "summary": "Face au chaos du monde, la Banque centrale europ\u00e9enne, plut\u00f4t que d\u2019apporter son soutien aux pays europ\u00e9ens, pr\u00e9f\u00e8re s\u2019en tenir \u00e0 son r\u00f4le traditionnel: la stabilit\u00e9 des prix.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/060325/la-bce-dans-les-eaux-froides-de-la-geopolitique"
    },
    {
        "title": "France-Alg\u00e9rie: \u00abOn prend le risque de la rupture\u00bb",
        "summary": "\u00abRiposte gradu\u00e9e\u00bb, \u00abhumiliation\u00bb, \u00abrapport de force\u00bb: Bruno Retailleau fait monter la tension envers l\u2019Alg\u00e9rie, dont le pouvoir ne cesse de se raidir. Quelles sont les vraies raisons de cette escalade? Peut-on en sortir, et comment?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060325/france-algerie-prend-le-risque-de-la-rupture"
    },
    {
        "title": "Affaire Sarkozy-Kadhafi: retour sur un mois de proc\u00e8s dans \u00abAbonnez-vous\u00bb, sur Twitch",
        "summary": "Mardi 18 f\u00e9vrier, Karl Laske a fait le bilan du premier mois de proc\u00e8s de l\u2019affaire Sarkozy-Kadhafi.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060325/affaire-sarkozy-kadhafi-retour-sur-un-mois-de-proces-dans-abonnez-vous-sur-twitch"
    },
    {
        "title": "Hongrie, Roumanie, Slovaquie: la fin des aides des \u00c9tats-Unis laisse les ONG aux abois",
        "summary": "Dans les pays de l\u2019ancien \u00abbloc de l\u2019Est\u00bb aujourd\u2019hui membres de l\u2019Union europ\u00e9enne, les coupes dans les fonds de l\u2019USAID mettent en lumi\u00e8re la d\u00e9pendance toujours forte des acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 civile aux financements \u00e9trangers. \u00c0 Budapest, Viktor Orb\u00e1n s\u2019en f\u00e9licite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060325/hongrie-roumanie-slovaquie-la-fin-des-aides-des-etats-unis-laisse-les-ong-aux-abois"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9put\u00e9 Aly Diouara:\u00a0\u00abOn m\u2019a menac\u00e9 au faci\u00e8s\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9lu de Seine-Saint-Denis observait un contr\u00f4le d\u2019identit\u00e9, le 26 f\u00e9vrier, quand un policier a sorti son pistolet \u00e0 impulsion \u00e9lectrique et d\u00e9clar\u00e9: \u00abTu vas faire quoi si je te tase?\u00bb Les discriminations racistes, y compris contre des politiques, ne cessent de s\u2019accentuer, estime-t-il.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/060325/le-depute-aly-diouara-m-menace-au-facies"
    },
    {
        "title": "M\u00eame condamn\u00e9s \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9, les djihadistes continuent de nier",
        "summary": "Au proc\u00e8s des ge\u00f4liers de l\u2019\u00c9tat islamique, Peter Cherif et Tyler Vilus ont \u00e9t\u00e9 entendus comme simples t\u00e9moins. Qu\u2019ils ne desserrent pas les dents ou parlent pour ne rien dire, les terroristes renvoient toujours la m\u00eame violence.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070325/meme-condamnes-perpetuite-les-djihadistes-continuent-de-nier"
    },
    {
        "title": "\u00abR\u00e9armer l\u2019Europe\u00bb: l\u2019UE cherche le sursaut, la Hongrie isol\u00e9e",
        "summary": "Les Vingt-Sept ont mis en sc\u00e8ne jeudi leur d\u00e9termination \u00e0 \u00abse r\u00e9armer\u00bb massivement lors d\u2019un sommet extraordinaire \u00e0 Bruxelles. Mais le Hongrois Viktor Orb\u00e1n, proche de Vladimir Poutine, s\u2019est refus\u00e9 \u00e0 signer une partie des conclusions portant sur l\u2019aide \u00e0 l\u2019Ukraine et les n\u00e9gociations de paix \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070325/rearmer-l-europe-l-ue-cherche-le-sursaut-la-hongrie-isolee"
    },
    {
        "title": "\u00abJolie montre\u00bb et \u00abculture b\u00e9douine\u00bb: au proc\u00e8s Sarkozy-Kadhafi, un duo en perdition",
        "summary": "Apr\u00e8s le virement de 500 000 euros, la montre Patek Philippe \u00e0 11 300 euros offerte par Alexandre Djouhri: Claude Gu\u00e9ant, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019\u00c9lys\u00e9e, s\u2019est ensabl\u00e9 une nouvelle fois au proc\u00e8s des financements libyens. Et son \u00abami\u00bb interm\u00e9diaire aussi.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070325/jolie-montre-et-culture-bedouine-au-proces-sarkozy-kadhafi-un-duo-en-perdition"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s Le Scouarnec, la parole aux victimes:\u00a0\u00ab\u00c7a me hante depuis 30 ans\u00bb",
        "summary": "Les auditions des parties civiles ont d\u00e9but\u00e9, jeudi 6 mars, au proc\u00e8s de l\u2019ancien chirurgien, qui a avou\u00e9 trois viols qu\u2019il contestait jusque-l\u00e0. Quatre femmes, mineures au moment des faits, avec des souvenirs ou non, ont expos\u00e9 leurs traumatismes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070325/au-proces-le-scouarnec-la-parole-aux-victimes-ca-me-hante-depuis-30-ans"
    },
    {
        "title": "La grippe aviaire poursuit sa progression aux \u00c9tats-Unis, sur fond de d\u00e9sengagement des services sanitaires",
        "summary": "70 humains touch\u00e9s, plus de 900 \u00e9levages laitiers infect\u00e9s: la grippe aviaire qui se propage outre-Atlantique ne se limite plus aux oiseaux. Un contexte \u00e0 haut risque sur lequel l\u2019administration Trump entretient le flou.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060325/la-grippe-aviaire-poursuit-sa-progression-aux-etats-unis-sur-fond-de-desengagement-des-services-san"
    },
    {
        "title": "\u00abEuropean Voices\u00bb: la r\u00e9gion de Lyon accueille une fois encore un concert n\u00e9onazi",
        "summary": "Selon les informations de Mediapart, cinq groupes europ\u00e9ens sont \u00e0 l\u2019affiche de l\u2019\u00e9v\u00e9nement clandestin, pr\u00e9vu samedi 8 mars dans l\u2019Ain et organis\u00e9 par des militants li\u00e9s \u00e0 Blood & Honour, groupuscule dissous en 2019 en France et class\u00e9 comme terroriste dans plusieurs pays.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070325/european-voices-la-region-de-lyon-accueille-une-fois-encore-un-concert-neonazi"
    },
    {
        "title": "Au \u00abParisien\u00bb, les salari\u00e9s votent la gr\u00e8ve pour protester contre le plan d\u2019\u00e9conomies impos\u00e9 par LVMH",
        "summary": "Les employ\u00e9s du quotidien francilien se sont aussi prononc\u00e9s en faveur d\u2019une motion de d\u00e9fiance pour d\u00e9noncer la suppression d\u2019une quarantaine de postes, sur fond d\u2019inqui\u00e9tudes concernant l\u2019interventionnisme de plus en plus perceptible de l\u2019actionnaire sur la ligne \u00e9ditoriale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/070325/au-parisien-les-salaries-votent-la-greve-pour-protester-contre-le-plan-d-economies-impose-par-lv"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie: \u00abLa question est de savoir si, pour une fois dans son histoire, la France r\u00e9ussira une d\u00e9colonisation\u00bb",
        "summary": "Dix mois apr\u00e8s l\u2019explosion des r\u00e9voltes, les diff\u00e9rentes forces politiques de l\u2019archipel se sont retrouv\u00e9es autour de la m\u00eame table pour discuter de l\u2019avenir institutionnel du territoire. D\u00e9cryptage avec Jean-Fran\u00e7ois Merle, ancien conseiller de Michel Rocard pour les outre-mer.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070325/nouvelle-caledonie-la-question-est-de-savoir-si-pour-une-fois-dans-son-histoire-la-france-reussira-une-dec"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 national du syndicat UNI a le salut n\u00e9onazi facile",
        "summary": "Alors que le syndicat \u00e9tudiant tente d\u2019\u00e9teindre les pol\u00e9miques autour de ses sections locales, Mediapart r\u00e9v\u00e8le que son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 national Mathis Gachon a lui-m\u00eame fait des saluts de K\u00fchnen, une alternative au salut hitl\u00e9rien. Il conteste une \u00abinterpr\u00e9tation\u00bb de ses gestes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070325/le-delegue-national-du-syndicat-uni-le-salut-neonazi-facile"
    },
    {
        "title": "\u00abDes faits insupportables au corps social\u00bb: la d\u00e9b\u00e2cle judiciaire de Bernard Squarcini",
        "summary": "Le patron des services du renseignement int\u00e9rieur sous Sarkozy, accus\u00e9 notamment d\u2019avoir d\u00e9tourn\u00e9 les moyens de l\u2019\u00c9tat au profit de LVMH et d\u2019avoir fait espionner ill\u00e9galement Fran\u00e7ois Ruffin, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9, vendredi, \u00e0 quatre ans prison, dont deux ferme, et 200 000 euros d\u2019amende.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070325/des-faits-insupportables-au-corps-social-la-debacle-judiciaire-de-bernard-squarcini"
    }
]