[
    {
        "title": "Gaza, l\u2019enclave quatre fois martyris\u00e9e",
        "summary": "Avant l\u2019actuelle offensive isra\u00e9lienne, en riposte \u00e0 l\u2019op\u00e9ration \u00abD\u00e9luge d\u2019Al-Aqsa\u00bb du Hamas, l\u2019enclave palestinienne avait d\u00e9j\u00e0 fait l\u2019objet de trois terribles offensives de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne, avec, \u00e0 chaque fois, des bombardements indiscrimin\u00e9s et des destructions massives qui ont fait des milliers de victimes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/271023/gaza-l-enclave-quatre-fois-martyrisee"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl \u00e9tend son offensive \u00e0 Gaza, coup\u00e9e du monde",
        "summary": "Vendredi 27 octobre au soir, les forces arm\u00e9es isra\u00e9liennes ont annonc\u00e9 avoir \u00ab\u00e9largi leurs op\u00e9rations au sol\u00bb dans la bande de Gaza. L\u2019annonce a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e de bombardements d\u2019une ampleur in\u00e9dite sur l\u2019enclave et d\u2019une coupure massive des t\u00e9l\u00e9communications. Le Hamas a fait \u00e9tat de \u00abviolents combats\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/271023/israel-etend-son-offensive-gaza-coupee-du-monde"
    },
    {
        "title": "Au Conseil d\u2019\u00c9tat, militants \u00e9cologistes et antiracistes se d\u00e9fendent d\u2019inciter \u00e0 des violences",
        "summary": "Quatre collectifs, dont Les Soul\u00e8vements de la Terre et la Coordination contre le racisme et l\u2019islamophobie, ont contest\u00e9 leur dissolution devant la plus haute juridiction administrative. Vendredi, \u00e0 l\u2019audience, le rapporteur public a d\u00e9nonc\u00e9 \u00abdes groupements [qui] soufflent \u00e0 pleins poumons sur le brasier\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/271023/au-conseil-d-etat-militants-ecologistes-et-antiracistes-se-defendent-d-inciter-des-violences"
    },
    {
        "title": "\u00abAujourd\u2019hui un tag sur un mur, demain un cocktail Molotov en pleine pri\u00e8re?\u00bb",
        "summary": "Depuis l\u2019attaque du Hamas en Isra\u00ebl, les actes antis\u00e9mites se multiplient en France. Des t\u00e9moignages se succ\u00e8dent aussi sur l\u2019islamophobie. Si aucune violence grave n\u2019a \u00e9t\u00e9 recens\u00e9e pour l\u2019heure, Mediapart revient sur six faits survenus ces derniers jours, qui racontent une soci\u00e9t\u00e9 en \u00e9tat de tension extr\u00eame.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/271023/aujourd-hui-un-tag-sur-un-mur-demain-un-cocktail-molotov-en-pleine-priere"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Gaza, les journalistes palestiniens en premi\u00e8re ligne",
        "summary": "Depuis le 7 octobre, au moins 23 journalistes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans la bande de Gaza. Vendredi, la F\u00e9d\u00e9ration internationale des journalistes a r\u00e9clam\u00e9 l\u2019ouverture d\u2019une enqu\u00eate sur leur mort en d\u00e9non\u00e7ant des frappes isra\u00e9liennes les ciblant \u00abd\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/271023/gaza-les-journalistes-palestiniens-en-premiere-ligne"
    },
    {
        "title": "Quartiers populaires: le gouvernement d\u00e9voile son plan martial",
        "summary": "Jeudi et vendredi, \u00c9lisabeth Borne et son gouvernement ont annonc\u00e9 une batterie de mesures contre les violences urbaines et pour les quartiers populaires. Une double r\u00e9ponse qui penche largement du c\u00f4t\u00e9 de la r\u00e9pression et qui \u00e9vite d\u2019aborder les violences polici\u00e8res.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/271023/quartiers-populaires-le-gouvernement-devoile-son-plan-martial"
    },
    {
        "title": "Le conflit isra\u00e9lo-palestinien \u00e9branle la foi de Strasbourg dans le dialogue",
        "summary": "La capitale de l\u2019Alsace, traditionnellement attach\u00e9e \u00e0 l\u2019\u0153cum\u00e9nisme, est touch\u00e9e par les secousses du conflit entre Isra\u00ebl et le Hamas. La communaut\u00e9 juive, profond\u00e9ment bless\u00e9e, r\u00e9clame un soutien sans \u00e9quivoque, quand les militants propalestiniens se plaignent d\u2019\u00eatre musel\u00e9s. Certains d\u00e9cident de se taire, le temps du deuil.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/271023/le-conflit-israelo-palestinien-ebranle-la-foi-de-strasbourg-dans-le-dialogue"
    },
    {
        "title": "Scandale du chlord\u00e9cone: le combat judiciaire d\u00e9borde dans la rue",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir fait appel de la d\u00e9cision de non-lieu rendue en janvier 2023, les associations martiniquaises et guadeloup\u00e9ennes veulent rendre visibles les revendications dans l\u2019Hexagone. Une manifestation est pr\u00e9vue \u00e0 Paris le 28 octobre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/271023/scandale-du-chlordecone-le-combat-judiciaire-deborde-dans-la-rue"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s d\u2019antifas \u00e0 Lyon: la justice accus\u00e9e de faire du z\u00e8le",
        "summary": "En 2018, des antifascistes de Lyon avaient mur\u00e9 l\u2019entr\u00e9e du local du Bastion social, groupuscule d\u2019extr\u00eame droite dissous depuis. Le proc\u00e8s des cinq pr\u00e9venus, jeudi 26 octobre, a rev\u00eatu une connotation tr\u00e8s politique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/271023/proces-d-antifas-lyon-la-justice-accusee-de-faire-du-zele"
    },
    {
        "title": "Oleh Berezyuk, psychiatre ukrainien: \u00abNous ne savions rien des traumatismes de guerre\u00bb",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but du conflit entre l\u2019Ukraine et la Russie, le chef du service de psychiatrie de l\u2019h\u00f4pital de Lviv a soign\u00e9 des milliers de patients atteints de troubles psychiques. Il donne \u00e0 voir l\u2019immense d\u00e9fi qui attend les prochaines g\u00e9n\u00e9rations marqu\u00e9es par la violence.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/271023/oleh-berezyuk-psychiatre-ukrainien-nous-ne-savions-rien-des-traumatismes-de-guerre"
    },
    {
        "title": "Une nuit d\u2019offensive \u00e0 Gaza, coup\u00e9e du monde",
        "summary": "Bombardements intenses et op\u00e9rations au sol, d\u00e9but\u00e9es vendredi 27 octobre au soir, se sont poursuivis dans la nuit \u00e0 Gaza. Isra\u00ebl dit avoir vis\u00e9 des cibles souterraines et tu\u00e9 l\u2019un des chefs du Hamas. L\u2019enclave palestinienne est ce samedi matin encore totalement coup\u00e9e du monde.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/281023/une-nuit-d-offensive-gaza-coupee-du-monde"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de J\u00e9rusalem: \u00abNous sommes pr\u00eats \u00e0 sacrifier nos soldats pour prot\u00e9ger nos civils\u00bb",
        "summary": "\u00c0 Mevasseret Tsion, \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de la vieille ville de J\u00e9rusalem, la t\u00e9l\u00e9 est branch\u00e9e 24 heures sur 24 sur les cha\u00eenes d\u2019info. Moti Levy, propri\u00e9taire d\u2019un garage, estime que l\u2019\u00e9normit\u00e9 des attaques du Hamas le 7 octobre a fait changer le pays de paradigme vis-\u00e0-vis de son arm\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/281023/pres-de-jerusalem-nous-sommes-prets-sacrifier-nos-soldats-pour-proteger-nos-civils-0"
    },
    {
        "title": "Offensive \u00e0 Gaza: \u00abNous n\u2019en sommes qu\u2019au d\u00e9but\u00bb, pr\u00e9vient Isra\u00ebl",
        "summary": "Dans une premi\u00e8re prise de parole depuis l\u2019intensification de l\u2019offensive a\u00e9rienne et terrestre \u00e0 Gaza vendredi soir, l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne annonce que la guerre ne fait que commencer et dit avoir \u00abliquid\u00e9 des terroristes\u00bb. Toutes les communications avec l\u2019enclave palestinienne restent coup\u00e9es.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/281023/offensive-gaza-nous-n-en-sommes-qu-au-debut-previent-israel"
    },
    {
        "title": "Le spermatozo\u00efde, prodige de l\u2019\u00e9volution",
        "summary": "D\u2019une diversit\u00e9 vertigineuse, dot\u00e9s d\u2019adaptations multiples et d\u2019une inventivit\u00e9 apparemment in\u00e9puisable, les cellules sexuelles m\u00e2les n\u2019en sont pas moins un point de fragilit\u00e9 du r\u00e8gne animal.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/281023/le-spermatozoide-prodige-de-l-evolution"
    },
    {
        "title": "Michel Warschawski: \u00abNous avons d\u00e9pass\u00e9 les crimes de guerre \u00e0 Gaza\u00bb",
        "summary": "Pour l\u2019\u00e9crivain et journaliste isra\u00e9lien Michel Warschawski, Isra\u00ebl est en train de perp\u00e9trer \u00abun crime contre l\u2019humanit\u00e9\u00bb dans la bande de Gaza. Il d\u00e9nonce aussi la m\u00e9diocrit\u00e9 du d\u00e9bat politique en France.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/281023/michel-warschawski-nous-avons-depasse-les-crimes-de-guerre-gaza"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de \u00abl\u2019ultragauche\u00bb: \u00abJe connais les dossiers terroristes, celui-ci ne ressemble \u00e0 aucun d\u2019eux\u00bb",
        "summary": "Pour clore quatre semaines d\u2019audience, les avocats des sept militants jug\u00e9s pour \u00abassociation de malfaiteurs terroriste\u00bb ont plaid\u00e9 la relaxe. De fa\u00e7on \u00e9tay\u00e9e, ils ont d\u00e9nonc\u00e9 le travail de la DGSI et fustig\u00e9 les interpr\u00e9tations du parquet.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/281023/proces-de-l-ultragauche-je-connais-les-dossiers-terroristes-celui-ci-ne-ressemble-aucun-d-eux"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni:\u00a0le chef des travaillistes en difficult\u00e9 sur sa position sur Gaza",
        "summary": "Keir Starmer, chef des travaillistes, est accus\u00e9 par un nombre croissant de membres et d\u2019\u00e9lus de son parti d\u2019avoir fait preuve d\u2019une maladresse grave dans son analyse de la situation au Proche-Orient.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/281023/royaume-uni-le-chef-des-travaillistes-en-difficulte-sur-sa-position-sur-gaza"
    },
    {
        "title": "\u00abUn massacre \u00e0 huis clos\u00bb:  Isra\u00ebl poursuit la guerre, Gaza reste coup\u00e9e du monde",
        "summary": "Alors que l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne annonce samedi 28 octobre n\u2019en \u00eatre \u00abqu\u2019au d\u00e9but\u00bb de la guerre, les communications avec Gaza restent coup\u00e9es, un black-out qui \u00abrisque de servir de couverture \u00e0 des atrocit\u00e9s de masse\u00bb, d\u00e9nonce l\u2019ONG Human Rights Watch. \u00c0 Paris, l\u2019interdiction de la manifestation de soutien au peuple palestinien vient d\u2019\u00eatre maintenue par la justice.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/281023/un-massacre-huis-clos-israel-poursuit-la-guerre-gaza-reste-coupee-du-monde"
    },
    {
        "title": "\u00abUne nouvelle phase dans la guerre\u00bb",
        "summary": "Alors que le Hamas fait d\u00e9sormais \u00e9tat d'un bilan de 7703 morts, l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne annonce n\u2019en \u00eatre \u00abqu\u2019au d\u00e9but\u00bb de la guerre. Les communications avec Gaza restent coup\u00e9es, au risque de \u00abservir de couverture \u00e0 des atrocit\u00e9s de masse\u00bb, selon l\u2019ONG Human Rights Watch. \u00c0 Paris, la manifestation pro-palestinienne est interdite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/281023/une-nouvelle-phase-dans-la-guerre"
    },
    {
        "title": "Cyrielle Chatelain (EELV): \u00ab\u00c0 gauche, l\u2019absence de travail sur nos d\u00e9saccords nous explose \u00e0 la figure\u00bb",
        "summary": "La pr\u00e9sidente du groupe \u00e9colo \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale dresse un bilan critique de la diplomatie fran\u00e7aise au Proche-Orient, et constate que la gauche paie au prix fort de n\u2019avoir pas su travailler sur ses d\u00e9saccords en mati\u00e8re internationale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/281023/cyrielle-chatelain-eelv-gauche-l-absence-de-travail-sur-nos-desaccords-nous-explose-la-figure"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ais bloqu\u00e9s \u00e0 Gaza: silence radio au Quai d'Orsay",
        "summary": "Pendant l\u2019offensive massive d\u2019Isra\u00ebl vendredi soir, un fr\u00e8re et une s\u0153ur tentent de joindre leur p\u00e8re bloqu\u00e9 \u00e0 Gaza, en vain. Ils appellent la cellule de crise du minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res et d\u00e9couvrent qu\u2019elle n\u2019est plus op\u00e9rationnelle 24 heures sur 24, 7 jours sur 7, alors que des ressortissants fran\u00e7ais sont pris sous les bombes. Mediapart publie les enregistrements de leur conversation avec les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/281023/francais-bloques-gaza-silence-radio-au-quai-dorsay"
    },
    {
        "title": "Dans la bande de Gaza, fuir pour ne trouver aucun refuge",
        "summary": "Depuis deux semaines, l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne r\u00e9p\u00e8te aux habitants du nord de l\u2019enclave et de la ville de Gaza de se d\u00e9placer vers le sud pour \u00ableur propre s\u00e9curit\u00e9\u00bb. Selon l\u2019ONU, plus d\u2019un million de personnes ont suivi cet ordre d\u2019\u00e9vacuation. Elles n\u2019ont pas pour autant \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9es par les bombardements.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/281023/dans-la-bande-de-gaza-fuir-pour-ne-trouver-aucun-refuge"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Tel-Aviv, les familles des otages inqui\u00e8tes et en col\u00e8re",
        "summary": "Alors que le ministre isra\u00e9lien de la d\u00e9fense annonce que le conflit est entr\u00e9 dans une nouvelle phase, les familles des 229 otages d\u00e9tenus \u00e0 Gaza se sont rassembl\u00e9es samedi dans la capitale isra\u00e9lienne, apr\u00e8s une nuit d\u2019angoisse et d\u2019incertitude.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/281023/tel-aviv-les-familles-des-otages-inquietes-et-en-colere"
    },
    {
        "title": "Dans la bande de Gaza, \u00abun massacre \u00e0 huis clos\u00bb",
        "summary": "Alors que le Hamas fait d\u00e9sormais \u00e9tat d\u2019un bilan de 7 703 morts, l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne annonce n\u2019en \u00eatre \u00abqu\u2019au d\u00e9but\u00bb de la guerre. Les communications avec Gaza restent coup\u00e9es, au risque que ce black-out serve \u00abde couverture \u00e0 des atrocit\u00e9s de masse\u00bb, selon l\u2019ONG Human Rights Watch. \u00c0 Paris, la manifestation propalestinienne est interdite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/281023/dans-la-bande-de-gaza-un-massacre-huis-clos"
    }
]