[
    {
        "title": "Aux marches contre l\u2019antis\u00e9mitisme, des \u00e9lus d\u2019extr\u00eame droite au lourd passif",
        "summary": "La pr\u00e9sence, dimanche, des partis d\u2019extr\u00eame droite dans les rassemblements contre l\u2019antis\u00e9mitisme a suscit\u00e9 de nombreuses protestations. En particulier celle du d\u00e9put\u00e9 RN Fr\u00e9d\u00e9ric Boccaletti et du conseiller r\u00e9gional Reconqu\u00eate Philippe Vardon.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/131123/aux-marches-contre-l-antisemitisme-des-elus-d-extreme-droite-au-lourd-passif"
    },
    {
        "title": "Extr\u00eame droite: le jour o\u00f9 les rep\u00e8res ont fini de dispara\u00eetre",
        "summary": "Que l\u2019extr\u00eame droite ait pu parader dans une manifestation contre l\u2019antis\u00e9mitisme est une \u00e9tape choquante de sa normalisation. Les failles de la gauche ne sauraient justifier la complaisance de toute une partie du champ politique et m\u00e9diatique \u00e0 l\u2019endroit d\u2019une force dangereuse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/131123/extreme-droite-le-jour-ou-les-reperes-ont-fini-de-disparaitre"
    },
    {
        "title": "Budget 2024: l\u2019ex\u00e9cutif pas \u00e0 la hauteur des enjeux",
        "summary": "En premi\u00e8re lecture \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le gouvernement a fait adopter par un 49-3 un budget 2024 qui ne r\u00e9pond pas aux enjeux \u00e9conomiques, \u00e9cologiques et de services publics actuels. Dans un contexte o\u00f9 la politique mon\u00e9taire de la BCE se resserre, c\u2019est d\u2019autant plus risqu\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/131123/budget-2024-l-executif-pas-la-hauteur-des-enjeux"
    },
    {
        "title": "MSF: \u00ab\u00c0 Gaza, nos \u00e9quipes manquent de tout, travaillent dans des conditions terribles\u00bb",
        "summary": "Dans un entretien \u00e0 Mediapart, la pr\u00e9sidente de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res-France, Isabelle Defourny, alerte sur la situation catastrophique dans les h\u00f4pitaux de Gaza et l\u2019impossibilit\u00e9 de s\u00e9curiser ses \u00e9quipes sur place, sous le d\u00e9luge de feu.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/131123/msf-gaza-nos-equipes-manquent-de-tout-travaillent-dans-des-conditions-terribles"
    },
    {
        "title": "\u00abGoodbye Julia\u00bb, le pass\u00e9 meurtri du Soudan",
        "summary": "Dans son premier long m\u00e9trage, le r\u00e9alisateur soudanais Mohamed Kordofani conte une belle et ambigu\u00eb histoire d\u2019amiti\u00e9 entre deux femmes, avant la s\u00e9paration du pays en deux \u00c9tats en 2011. Le film prend une acuit\u00e9 nouvelle dans le contexte de la guerre actuelle.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/131123/goodbye-julia-le-passe-meurtri-du-soudan"
    },
    {
        "title": "Au Darfour, la terreur \u00e0 huis clos: \u00abIls veulent nous rayer de la carte\u00bb",
        "summary": "Depuis le 15 avril et le d\u00e9but de la guerre au Soudan, plus de 420 000 personnes se sont r\u00e9fugi\u00e9es dans l\u2019est du Tchad. Principalement issues des communaut\u00e9s non arabes du Darfour, elles t\u00e9moignent d\u2019attaques d\u00e9lib\u00e9r\u00e9es contre les civils, de multiples crimes de guerre, et d\u00e9noncent un nettoyage ethnique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/131123/au-darfour-la-terreur-huis-clos-ils-veulent-nous-rayer-de-la-carte"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni: Suella Braverman prend la porte et David Cameron revient par la fen\u00eatre",
        "summary": "Le premier ministre britannique Rishi Sunak remanie son gouvernement. Il \u00e9vince la ministre de l\u2019int\u00e9rieur, Suella Braverman, qui d\u00e9pla\u00eet au centre mais galvanise la droite. Et appelle aux affaires \u00e9trang\u00e8res David Cameron, impopulaire sur toute la ligne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/131123/royaume-uni-suella-braverman-prend-la-porte-et-david-cameron-revient-par-la-fenetre"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Palestine: boycotts et intimidations dans la culture",
        "summary": "Un mois apr\u00e8s l\u2019attaque terroriste d\u2019Isra\u00ebl par le Hamas, et alors que les bombardements de la bande de Gaza par Tsahal ont fait \u00e0 ce jour plus de 10 000 victimes, les tensions sont de plus en plus fortes dans les milieux culturels. \u00c9tat des lieux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/131123/israel-palestine-boycotts-et-intimidations-dans-la-culture"
    },
    {
        "title": "Les Palestiniens d\u2019Isra\u00ebl sous la menace: \u00abN\u00e9tanyahou nous a aussi d\u00e9clar\u00e9 la guerre\u00bb",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas, le moindre propos des Palestiniens d\u2019Isra\u00ebl sur les r\u00e9seaux sociaux, montrant de la compassion pour Gaza ou critiquant la politique de l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu, peut mener \u00e0 leur licenciement ou \u00e0 leur arrestation.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/131123/les-palestiniens-d-israel-sous-la-menace-netanyahou-nous-aussi-declare-la-guerre"
    },
    {
        "title": "Claire Marin: \u00abJe continue \u00e0 croire qu\u2019enseigner, transmettre, a un sens\u00bb",
        "summary": "La philosophe Claire Marin, qui vient de publier \u00abLes d\u00e9buts. Par o\u00f9 commencer?\u00bb, explique comment l\u2019actualit\u00e9 tragique de ces derni\u00e8res semaines bouleverse sa r\u00e9flexion comme sa pratique enseignante. Entretien.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/131123/claire-marin-je-continue-croire-qu-enseigner-transmettre-un-sens"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Marseille, Abdelkarim Y. a bien \u00e9t\u00e9 \u00e9borgn\u00e9 par un tir du Raid",
        "summary": "Le 30 juin, cette unit\u00e9 d\u2019\u00e9lite d\u00e9ploy\u00e9e pour contenir les \u00e9meutes a tir\u00e9 au LBD dans l\u2019\u0153il gauche d\u2019un homme de 22 ans. L\u2019enqu\u00eate judiciaire montre que deux policiers ont fait feu simultan\u00e9ment, \u00e0 une cinquantaine de m\u00e8tres de la victime. Le lendemain, le Raid blessait mortellement son cousin, Mohamed Bendriss, avec la m\u00eame arme.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/141123/marseille-abdelkarim-y-bien-ete-eborgne-par-un-tir-du-raid"
    },
    {
        "title": "\u00c9ric Bothorel: \u00abOn ne se nourrit pas de voir les victimes agoniser\u00bb",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 macroniste estime que l\u2019initiative de son coll\u00e8gue de banc Mathieu Lef\u00e8vre, qui a d\u00e9cid\u00e9 de projeter mardi aux d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais les images compil\u00e9es par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne des massacres du 7 octobre, n\u2019est \u00abpas une bonne id\u00e9e\u00bb. Il s\u2019en explique aupr\u00e8s de Mediapart.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/141123/eric-bothorel-ne-se-nourrit-pas-de-voir-les-victimes-agoniser"
    },
    {
        "title": "\u00abLes images de l\u2019horreur diffus\u00e9es par les acteurs du conflit sont une nouvelle escalade\u00bb",
        "summary": "Depuis les attaques terroristes du Hamas le 7 octobre, les r\u00e9seaux sociaux sont des vecteurs \u00e0 la fois de diffusion d\u2019images, souvent insoutenables, et de polarisation du d\u00e9bat. Dans ce contexte, quels obstacles rencontrent les m\u00e9dias dans leur r\u00e9cit? Entretien avec J\u00e9r\u00f4me Bourdon, historien et sociologue.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/141123/les-images-de-l-horreur-diffusees-par-les-acteurs-du-conflit-sont-une-nouvelle-escalade"
    },
    {
        "title": "Les pays arriveront \u00e0 la COP28 avec des plans climat terriblement insuffisants",
        "summary": "Les Nations unies ont publi\u00e9 ce mardi une synth\u00e8se des feuilles de route climat de pr\u00e8s de 200 \u00c9tats. Le r\u00e9sultat est sans appel: s\u2019ils sont appliqu\u00e9s, ces plans d\u2019action nous m\u00e8neront vers un r\u00e9chauffement compris entre 2,1 et 2,8 \u00b0C \u00e0 la fin du si\u00e8cle. Soit une catastrophe mondiale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/141123/les-pays-arriveront-la-cop28-avec-des-plans-climat-terriblement-insuffisants"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9put\u00e9 \u00c9ric Bothorel d\u00e9nonce la diffusion du film sur les massacres du 7 octobre \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 macroniste estime que l\u2019initiative de son coll\u00e8gue de banc Mathieu Lef\u00e8vre, qui a d\u00e9cid\u00e9 de projeter mardi aux d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais les images compil\u00e9es par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne des massacres du 7 octobre, n\u2019est \u00abpas une bonne id\u00e9e\u00bb. Il s\u2019en explique aupr\u00e8s de Mediapart.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/141123/le-depute-eric-bothorel-denonce-la-diffusion-du-film-sur-les-massacres-du-7-octobre-l-assemblee"
    },
    {
        "title": "Ukraine et Gaza: l\u2019Union europ\u00e9enne prise entre deux fronts",
        "summary": "Les pays de l\u2019UE continuent de faire du soutien \u00e0 l\u2019Ukraine l\u2019une de leurs priorit\u00e9s strat\u00e9giques. Mais des divisions sur l\u2019engagement budg\u00e9taire \u00e0 consentir et les cons\u00e9quences des positions prises au Proche-Orient par les Vingt-Sept pourraient mettre \u00e0 mal ces ambitions.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/141123/ukraine-et-gaza-l-union-europeenne-prise-entre-deux-fronts"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c0 Marioupol comme \u00e0 Gaza, la guerre ne respecte aucune des lois cens\u00e9es la r\u00e9gir\u00bb",
        "summary": "Alors que le pr\u00e9sident ukrainien, Volodymyr Zelensky, affirme se tenir aux c\u00f4t\u00e9s d\u2019Isra\u00ebl, certains de ses concitoyens proclament leur soutien \u00e0 Gaza et tentent des analogies entre leur pays et la Palestine. Entretien avec la chercheuse franco-ukrainienne Daria Saburova.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/141123/marioupol-comme-gaza-la-guerre-ne-respecte-aucune-des-lois-censees-la-regir"
    },
    {
        "title": "Dans la guerre Isra\u00ebl-Hamas, la d\u00e9licate position ukrainienne",
        "summary": "\u00c0 la recherche du soutien isra\u00e9lien face \u00e0 Moscou, Volodymyr Zelenski a pris depuis le 7 octobre une position r\u00e9solument pro-isra\u00e9lienne, quitte \u00e0 se mettre \u00e0 dos les pays du monde arabe qu\u2019il avait mis des mois \u00e0 convaincre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/141123/dans-la-guerre-israel-hamas-la-delicate-position-ukrainienne"
    }
]