[
    {
        "title": "Marine le Pen peine \u00e0 mobiliser et rejoue le couplet de la pers\u00e9cut\u00e9e",
        "summary": "La manifestation de soutien organis\u00e9e le 6 avril, \u00e0 Paris, par le Rassemblement national, n\u2019a pas mobilis\u00e9 les foules, mais elle a \u00e9t\u00e9 une nouvelle occasion pour Marine Le Pen d\u2019attaquer \u00able syst\u00e8me\u00bb et la justice.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060425/marine-le-pen-peine-mobiliser-et-rejoue-le-couplet-de-la-persecutee"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Saint-Denis, le camp pr\u00e9sidentiel se d\u00e9marque du RN... et de Bruno Retailleau",
        "summary": "Alors que Marine Le Pen r\u00e9unissait ses troupes \u00e0 Paris, dimanche 6 avril, Gabriel Attal rassemblait les siennes \u00e0 Saint-Denis. \u00c0 la tribune, beaucoup ont \u00e9vit\u00e9 le sujet de la condamnation de la cheffe de file du RN, mais certains ont tout de m\u00eame attaqu\u00e9 l\u2019extr\u00eame droite et d\u00e9savou\u00e9 le ministre de l\u2019int\u00e9rieur dans leur offensive contre les pr\u00e9tendus \u00abjuges rouges\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060425/saint-denis-le-camp-presidentiel-se-demarque-du-rn-et-de-bruno-retailleau"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la complainte de Marine Le Pen, la gauche cherche \u00e0 imposer un contre-r\u00e9cit",
        "summary": "Plusieurs milliers de personnes se sont r\u00e9unies \u00e0 Paris en r\u00e9ponse au meeting du Rassemblement national. Partis de gauche (hors Parti socialiste), syndicats et associations ont d\u00e9nonc\u00e9 les attaques de Marine Le Pen contre la justice et les man\u0153uvres visant \u00e0 la faire passer pour une victime.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/060425/face-la-complainte-de-marine-le-pen-la-gauche-cherche-imposer-un-contre-recit"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 de harc\u00e8lement, le baryton Pl\u00e1cido Domingo se produit \u00e0 Gaveau",
        "summary": "Vis\u00e9 par une vingtaine d\u2019accusations de harc\u00e8lement sexuel, le baryton espagnol de 84 ans Pl\u00e1cido Domingo s\u2019est produit salle Gaveau, \u00e0 Paris, le 1er avril. Un collectif, Le bruit qui court, distribuait des tracts sur le trottoir pour alerter le public. Choses vues.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/060425/accuse-de-harcelement-le-baryton-placido-domingo-se-produit-gaveau"
    },
    {
        "title": "L\u2019esprit critique \u00abarts plastiques\u00bb: dans les trav\u00e9es du \u00abParis noir\u00bb",
        "summary": "Le podcast culturel de Mediapart s\u2019int\u00e9resse aujourd\u2019hui \u00e0 une exposition importante, celle sur laquelle se fermeront les portes du Centre Pompidou pour plusieurs ann\u00e9es, et consacr\u00e9e au \u00abParis noir\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/060425/l-esprit-critique-arts-plastiques-dans-les-travees-du-paris-noir"
    },
    {
        "title": "Avec l\u2019exposition \u00abParis noir\u00bb, le Centre Pompidou esp\u00e8re amorcer sa \u00abd\u00e9colonisation\u00bb",
        "summary": "Le Centre Pompidou expose cinquante ans d\u2019expression d\u2019une conscience noire \u00e0 Paris et convoque 150 artistes d\u2019Afrique, des Cara\u00efbes et des \u00c9tats-Unis. Un geste in\u00e9dit par son ampleur, mais aussi tardif, qui dit la difficult\u00e9 \u00e0 \u00abd\u00e9coloniser\u00bb de grandes institutions culturelles fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/060425/avec-l-exposition-paris-noir-le-centre-pompidou-espere-amorcer-sa-decolonisation"
    },
    {
        "title": "Nastassja Martin: \u00abLa mani\u00e8re dont nous avons objectiv\u00e9 le monde nous m\u00e8ne droit dans le mur\u00bb",
        "summary": "L\u2019anthropologue Nastassja Martin, associ\u00e9e au photographe Olivier de S\u00e9pibus, propose un autre regard sur les montagnes, sources de glace et sources de vie. Entretien.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/060425/nastassja-martin-la-maniere-dont-nous-avons-objective-le-monde-nous-mene-droit-dans-le-mur"
    },
    {
        "title": "Yves Robert, l\u2019ami policier",
        "summary": "Un ancien policier d\u2019Ajaccio aurait fourni des informations pr\u00e9cieuses au clan du Petit Bar, permettant \u00e0 certains de ses membres de prendre la fuite avant les interpellations de septembre 2020. Il sera jug\u00e9 s\u00e9par\u00e9ment.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060425/yves-robert-l-ami-policier"
    },
    {
        "title": "\u00abUne main-d\u2019\u0153uvre pas ch\u00e8re et fiable\u00bb: en Alg\u00e9rie, les migrants subsahariens sont de tous les chantiers",
        "summary": "Depuis des ann\u00e9es, dans les grandes villes, ils participent \u00e0 construire l\u2019Alg\u00e9rie moderne. Souvent exploit\u00e9s, ils vivent et travaillent dans des conditions pr\u00e9caires, en attendant de poursuivre leur parcours migratoire vers l\u2019Europe.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060425/une-main-d-oeuvre-pas-chere-et-fiable-en-algerie-les-migrants-subsahariens-sont-de-tous-les-chantie"
    },
    {
        "title": "Manifestation anti-Trump: \u00abIl y a tellement de choses qu\u2019on ne peut pas tout mettre sur un morceau de carton\u00bb",
        "summary": "Galvanis\u00e9s par des victoires r\u00e9centes mais inquiets pour le pays, plusieurs centaines de milliers d\u2019Am\u00e9ricains ont battu le pav\u00e9 \u00e0 New York, samedi, dans le cadre de la plus grande mobilisation anti-Trump depuis le d\u00e9but de son second mandat. Les motifs d\u2019inqui\u00e9tude \u00e9taient innombrables.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060425/manifestation-anti-trump-il-y-tellement-de-choses-qu-ne-peut-pas-tout-mettre-sur-un-morceau-de-cart"
    },
    {
        "title": "Plus de 5\u00a0000 Europ\u00e9ennes doivent se rendre chaque ann\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9tranger pour avorter",
        "summary": "L\u2019enqu\u00eate internationale \u00abExporting Abortion\u00bb quantifie pour la premi\u00e8re fois comment, malgr\u00e9 les avanc\u00e9es dans le domaine, des milliers de femmes \u00e0 travers l\u2019Europe sont contraintes de traverser les fronti\u00e8res de leur pays d\u2019origine pour acc\u00e9der \u00e0 l\u2019avortement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070425/plus-de-5-000-europeennes-doivent-se-rendre-chaque-annee-l-etranger-pour-avorter"
    },
    {
        "title": "En Pologne, \u00abface \u00e0 un droit d\u00e9faillant\u00bb, aider les IVG est \u00abla seule chose \u00e0 faire\u00bb",
        "summary": "La promesse de la l\u00e9galisation de l\u2019avortement est tomb\u00e9e aux oubliettes en Pologne. Mais les militantes ne d\u00e9sarment pas. Rencontre avec Justyna Wydrzy\u0144ska, qui vient d\u2019ouvrir un centre d\u2019aide \u00e0 l\u2019IVG en plein centre de Varsovie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060425/en-pologne-face-un-droit-defaillant-aider-les-ivg-est-la-seule-chose-faire"
    }
]