[
    {
        "title": "Front populaire: Blum contre Macron",
        "summary": "Plut\u00f4t le Rassemblement national que le Front populaire: telle est la musique sous-jacente de l\u2019attaque calomnieuse d\u2019Emmanuel Macron et de ses soutiens contre l\u2019union des gauches et des \u00e9cologistes, une union qualifi\u00e9e d\u2019ind\u00e9cente et accus\u00e9e d\u2019antis\u00e9mitisme.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/160624/front-populaire-blum-contre-macron"
    },
    {
        "title": "Le \u00abcalvaire homophobe\u00bb d\u2019un policier de Seine-et-Marne sur son lieu de travail",
        "summary": "Un technicien de la police scientifique d\u00e9nonce le harc\u00e8lement homophobe qu\u2019il a subi dans son commissariat de Lagny-sur-Marne. Son chef de service est point\u00e9 du doigt pour avoir g\u00e9r\u00e9 les alertes tardivement. Une enqu\u00eate administrative est ouverte.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/160624/le-calvaire-homophobe-d-un-policier-de-seine-et-marne-sur-son-lieu-de-travail"
    },
    {
        "title": "La campagne impossible du camp pr\u00e9sidentiel",
        "summary": "\u00c0 deux semaines des \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es, la majorit\u00e9 s\u2019attend au pire. Pris en \u00e9tau par le duel entre l\u2019union de la gauche et l\u2019extr\u00eame droite, les candidats macronistes s\u2019attachent \u00e0 limiter la casse\u2026 en se tenant le plus loin possible d\u2019Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/160624/la-campagne-impossible-du-camp-presidentiel"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives: \u00e0 Poitiers, le chemin escarp\u00e9 de Sacha Houli\u00e9",
        "summary": "En campagne \u00e9clair pour sa r\u00e9\u00e9lection dans la Vienne, l\u2019ancien pr\u00e9sident de la commission des lois \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale se garde de mettre en avant son appartenance \u00e0 la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle. Sa strat\u00e9gie: r\u00e9cup\u00e9rer une partie de l\u2019\u00e9lectorat de Rapha\u00ebl Glucksmann rebut\u00e9 par l\u2019alliance avec LFI.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/160624/legislatives-poitiers-le-chemin-escarpe-de-sacha-houlie"
    },
    {
        "title": "Contre l\u2019extr\u00eame droite, Marcus Thuram monte au front, Kylian Mbapp\u00e9 le soutient",
        "summary": "L\u2019attaquant de l\u2019\u00e9quipe de France de football a bris\u00e9 le silence du monde sportif en appelant \u00e0 barrer la route au RN. Aupr\u00e8s de Mediapart, le chef de mission de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise aux Jeux paralympiques de Paris 2024, Micha\u00ebl Jeremiasz, invite \u00e0 le soutenir. Le capitaine des Bleus, Kylian Mbapp\u00e9 lui a embo\u00eet\u00e9 le pas, affirmant dimanche soir \u00abpartager les m\u00eames valeurs que Marcus\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/160624/contre-l-extreme-droite-marcus-thuram-monte-au-front-kylian-mbappe-le-soutient"
    },
    {
        "title": "Nuages et effet de serre, la grande inconnue",
        "summary": "Les nuages vont-ils amplifier ou au contraire freiner le r\u00e9chauffement climatique? La r\u00e9ponse \u00e0 cette question, cruciale pour notre avenir, sera en partie apport\u00e9e par le satellite EarthCARE, qui vient d\u2019\u00eatre lanc\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/160624/nuages-et-effet-de-serre-la-grande-inconnue"
    },
    {
        "title": "Tulkarem, sous le feu des raids isra\u00e9liens",
        "summary": "En Cisjordanie se d\u00e9roule l\u2019autre guerre d\u2019Isra\u00ebl, faite d\u2019incursions militaires \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition. Il ne se passe pas une journ\u00e9e sans que l\u2019arm\u00e9e de l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu envahisse un camp de r\u00e9fugi\u00e9s, une ville ou un village. Reportage dans le nord de la Cisjordanie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/160624/tulkarem-sous-le-feu-des-raids-israeliens"
    },
    {
        "title": "Hollande-M\u00e9lenchon: en finir avec le \u00abJanus horribilis\u00bb de la gauche",
        "summary": "\u00c0 eux deux, ils repr\u00e9sentent 116 ann\u00e9es de mandats. Et ils incarnent, chacun \u00e0 sa fa\u00e7on et dans son style, l\u2019errance de la gauche bloqu\u00e9e et fractur\u00e9e des ann\u00e9es 2000-2020. Septuag\u00e9naires, jusqu\u2019\u00e0 quand entendent-ils imposer leur dualit\u00e9 rebutante \u00e0 la gauche de 2024?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/160624/hollande-melenchon-en-finir-avec-le-janus-horribilis-de-la-gauche"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la pression f\u00e9ministe, Adrien Quatennens renonce aux l\u00e9gislatives",
        "summary": "La France insoumise avait tent\u00e9 d\u2019imposer son d\u00e9put\u00e9 sortant, condamn\u00e9 en 2022 pour violences conjugales, contre l\u2019avis de tous ses partenaires du Nouveau Front populaire. Le Nordiste a finalement retir\u00e9 sa candidature dimanche 16 juin.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/160624/face-la-pression-feministe-adrien-quatennens-renonce-aux-legislatives"
    },
    {
        "title": "Dans la rue, le peuple de gauche fait front",
        "summary": "\u00c0 l\u2019appel notamment de l\u2019intersyndicale, entre 250 000 et 640 000 personnes se sont rassembl\u00e9es le 15 juin dans les rues de 150 villes de France contre l\u2019extr\u00eame droite. L\u2019inqui\u00e9tude sur la mont\u00e9e de la x\u00e9nophobie en cas d\u2019acc\u00e8s au pouvoir du Rassemblement national dominait dans les cort\u00e8ges.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/150624/dans-la-rue-le-peuple-de-gauche-fait-front"
    }
]