[
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e, le RN tout fier de sauver Barnier de la censure",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s lep\u00e9nistes ont refus\u00e9 de voter la motion de censure de la gauche, assurant de fait au premier ministre de rester pour l\u2019instant \u00e0 son poste. La gauche, elle, n\u2019a pas retenu ces coups contre ce gouvernement \u00abill\u00e9gitime\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/081024/l-assemblee-le-rn-tout-fier-de-sauver-barnier-de-la-censure"
    },
    {
        "title": "Le message de Lucie Castets \u00e0 la gauche: plus de \u00abmobilisation\u00bb et une \u00abunion tr\u00e8s large\u00bb",
        "summary": "Quel avenir pour le Nouveau Front populaire qui commence \u00e0 craquer, et dont bien des dirigeants n\u2019ont d\u00e9sormais qu\u2019une id\u00e9e en t\u00eate: la pr\u00e9sidentielle de 2027? L\u2019ex-candidate \u00e0 Matignon de la coalition \u00e9lectorale est l\u2019invit\u00e9e de notre \u00e9mission \u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/081024/le-message-de-lucie-castets-la-gauche-plus-de-mobilisation-et-une-union-tres-large"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Marseille, la gauche municipale \u00abfait le dos rond\u00bb pendant le proc\u00e8s des fausses procurations de son camp",
        "summary": "Le proc\u00e8s des procurations litigieuses de la liste de Samia Ghali lors des municipales de 2020 \u00e0 Marseille s\u2019est ouvert mardi. Un rendez-vous judiciaire qui agite les \u00e9lus de la majorit\u00e9 de Beno\u00eet Payan, dans laquelle si\u00e8gent deux des pr\u00e9venus.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/081024/marseille-la-gauche-municipale-fait-le-dos-rond-pendant-le-proces-des-fausses-procurations-de-son-camp"
    },
    {
        "title": "Isabelle Defourny\u00a0(MSF): \u00abIl n\u2019est pas tol\u00e9rable qu\u2019Isra\u00ebl limite ainsi notre action humanitaire \u00e0 Gaza\u00bb",
        "summary": "De retour de l\u2019enclave, la pr\u00e9sidente de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res France t\u00e9moigne de l\u2019impossibilit\u00e9 d\u2019apporter une aide \u00e0 la hauteur de la situation. \u00abC\u2019est rare, dans notre m\u00e9tier, d\u2019avoir tout ce qu\u2019il faut pour agir mais d\u2019\u00eatre bloqu\u00e9s de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re\u00bb, souligne-t-elle.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/081024/isabelle-defourny-msf-il-n-est-pas-tolerable-qu-israel-limite-ainsi-notre-action-humanitaire-gaza"
    },
    {
        "title": "\u00abPas un outil ne sortira\u00bb: plus de 170 jours d\u2019occupation dans l\u2019usine liquid\u00e9e MA France \u00e0 Aulnay-sous-Bois",
        "summary": "Depuis bient\u00f4t six mois, une centaine de salari\u00e9s de la derni\u00e8re usine automobile de Seine-Saint-Denis, liquid\u00e9e en mai, continuent de se battre pour obtenir des conditions de d\u00e9part \u00abdignes\u00bb. Ils multiplient les recours et les \u00e9v\u00e9nements symboliques.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/081024/pas-un-outil-ne-sortira-plus-de-170-jours-d-occupation-dans-l-usine-liquidee-ma-france-aulnay"
    },
    {
        "title": "M\u00e9dicament anti-ob\u00e9sit\u00e9: Novo Nordisk arrive sur le march\u00e9 fran\u00e7ais et engage un bras de fer avec l\u2019\u00c9tat",
        "summary": "Le laboratoire danois lance son injection amaigrissante Wegovy en France mardi 8 octobre. Il sera disponible sur ordonnance pour les personnes atteintes d\u2019ob\u00e9sit\u00e9 s\u00e9v\u00e8re, mais sans remboursement, et \u00e0 un tarif exorbitant.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/081024/medicament-anti-obesite-novo-nordisk-arrive-sur-le-marche-francais-et-engage-un-bras-de-fer-avec-l-etat"
    },
    {
        "title": "Le plan de Bercy pour torpiller discr\u00e8tement le ch\u00e8que \u00e9nergie",
        "summary": "Selon les informations de Mediapart, le minist\u00e8re de l\u2019\u00e9conomie et des finances a d\u00e9cid\u00e9 de mettre fin au versement automatique du ch\u00e8que \u00e9nergie qui concerne 5,6 millions de Fran\u00e7ais parmi les plus pauvres. Une \u00e9conomie potentielle de 1 milliard d\u2019euros.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/081024/le-plan-de-bercy-pour-torpiller-discretement-le-cheque-energie"
    },
    {
        "title": "\u00abThe Apprentice\u00bb, une plong\u00e9e \u00abdans l\u2019eau sale\u00bb avec le jeune Donald Trump",
        "summary": "En pleine campagne \u00e9lectorale, le film d\u2019Ali Abassi zoome sur le d\u00e9but de la carri\u00e8re du candidat r\u00e9publicain. Une p\u00e9riode marqu\u00e9e par sa rencontre avec Roy Cohn, ancien assistant de Joseph McCarthy, pourfendeur du communisme, et avocat de la mafia new-yorkaise.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/081024/apprentice-une-plongee-dans-l-eau-sale-avec-le-jeune-donald-trump"
    },
    {
        "title": "Manifestation antitransphobie \u00e0 Paris: des arrestations \u00e0 gogo, l\u2019intox sur les \u00abarmes\u00bb s\u2019\u00e9vanouit \u00e0 l\u2019audience",
        "summary": "Des policiers de la Brav-M ont arr\u00eat\u00e9 samedi une soixantaine de militants antifascistes avant qu\u2019ils n\u2019arrivent sur les lieux d\u2019une s\u00e9ance de d\u00e9dicace organis\u00e9e par une maison d\u2019\u00e9dition d\u2019extr\u00eame droite. Hormis deux personnes d\u00e9f\u00e9r\u00e9es, tous les participants ont \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9s sans poursuite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/081024/manifestation-antitransphobie-paris-des-arrestations-gogo-l-intox-sur-les-armes-s-evanouit-l-audience"
    },
    {
        "title": "D\u2019\u00e9tranges cas d\u2019amn\u00e9sie se font jour au proc\u00e8s des assistants du RN",
        "summary": "L\u2019ex-eurod\u00e9put\u00e9 Fernand Le Rachinel ne se souvient plus de toutes ses d\u00e9clarations faites aux enqu\u00eateurs. Le garde du corps de Jean-Marie Le Pen a eu lui aussi de curieux trous de m\u00e9moire, lundi, au tribunal de Paris.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/081024/d-etranges-cas-d-amnesie-se-font-jour-au-proces-des-assistants-du-rn"
    },
    {
        "title": "Violences sexuelles: le d\u00e9put\u00e9 Hugo Prevost exclu par La France insoumise",
        "summary": "La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise mardi soir apr\u00e8s des auditions men\u00e9es par le \u00abcomit\u00e9 de suivi\u00bb du mouvement. Il est reproch\u00e9 au jeune parlementaire de l\u2019Is\u00e8re, \u00e9lu en juillet dernier, des violences commises entre 2020 et 2024 dans le syndicat \u00e9tudiant qu\u2019il a cofond\u00e9. Mediapart a pu \u00e9changer avec trois des personnes auditionn\u00e9es.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/091024/violences-sexuelles-le-depute-hugo-prevost-exclu-par-la-france-insoumise"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lyon, le grand malaise des supporters de gauche de l\u2019OL: \u00abCe n\u2019est pas \u00e0 moi de d\u00e9gager du stade\u00bb",
        "summary": "Les affrontements de dimanche en marge du match entre l\u2019OL et Nantes mettent une nouvelle fois en lumi\u00e8re l\u2019omnipr\u00e9sence de l\u2019extr\u00eame droite violente au sein du Groupama Stadium. Plusieurs fid\u00e8les se demandent s\u2019ils vont continuer de fr\u00e9quenter ses trav\u00e9es.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/091024/lyon-le-grand-malaise-des-supporters-de-gauche-de-l-ol-ce-n-est-pas-moi-de-degager-du-stade"
    },
    {
        "title": "Le libraire de l\u2019extr\u00eame droite radicale condamn\u00e9 \u00e0 5 ans de prison ferme",
        "summary": "Jug\u00e9 pour apologie du terrorisme, Lucas Sztandarowski, qui vendait en ligne des ouvrages antis\u00e9mites, islamophobes et racistes, a ni\u00e9 \u00eatre un n\u00e9onazi. Il n\u2019adh\u00e9rait pas, a-t-il pr\u00e9tendu \u00e0 l\u2019audience, aux id\u00e9es d\u00e9fendues dans les livres qu\u2019il \u00e9ditait sous le manteau.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/091024/le-libraire-de-l-extreme-droite-radicale-condamne-5-ans-de-prison-ferme"
    },
    {
        "title": "7-Octobre: ce que dit l\u2019inflexion langagi\u00e8re de La France insoumise",
        "summary": "Alors que la direction de LFI \u00e9tait r\u00e9ticente \u00e0 utiliser le mot, un communiqu\u00e9 du mouvement qualifie d\u00e9sormais le 7-Octobre d\u2019\u00abacte terroriste\u00bb. Des d\u00e9put\u00e9s saluent cette \u00e9volution apr\u00e8s une \u00aberreur d\u2019analyse\u00bb qui a selon eux rendu LFI inaudible.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/091024/7-octobre-ce-que-dit-l-inflexion-langagiere-de-la-france-insoumise"
    },
    {
        "title": "Devant le Parlement europ\u00e9en, Viktor Orb\u00e1n en croisade contre l\u2019immigration et la gauche",
        "summary": "Le premier ministre hongrois a pr\u00e9sent\u00e9 aux eurod\u00e9put\u00e9s, mercredi 9 octobre, le programme de sa pr\u00e9sidence du Conseil de l\u2019Union europ\u00e9enne. Son discours a galvanis\u00e9 les groupes d\u2019extr\u00eame droite et illustr\u00e9 leurs divergences sur l\u2019attitude \u00e0 avoir envers la Russie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/091024/devant-le-parlement-europeen-viktor-orban-en-croisade-contre-l-immigration-et-la-gauche"
    },
    {
        "title": "Embargo\u00a0sur les armes: apr\u00e8s sa sortie, Macron attendu de toutes parts",
        "summary": "Le chef de l\u2019\u00c9tat a appel\u00e9 \u00e0 suspendre les ventes \u00e0 Isra\u00ebl d\u2019armes pouvant \u00eatre utilis\u00e9es \u00e0 Gaza. Une sortie qui a suscit\u00e9 des critiques dans son propre camp, la col\u00e8re de N\u00e9tanyahou, et des hu\u00e9es lors de l\u2019hommage parisien aux victimes du 7-Octobre. La gauche, elle, attend des actes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/091024/embargo-sur-les-armes-apres-sa-sortie-macron-attendu-de-toutes-parts"
    },
    {
        "title": "Aurore Berg\u00e9 et le lobby des cr\u00e8ches: l\u2019Assembl\u00e9e nationale saisit la justice d\u2019un soup\u00e7on de parjure",
        "summary": "L\u2019ex-ministre des solidarit\u00e9s et des familles se voit reprocher d\u2019avoir menti sous serment lorsqu\u2019elle avait \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9e sur ses liens d\u2019amiti\u00e9 avec la principale lobbyiste du secteur des cr\u00e8ches priv\u00e9es. Le parquet de Paris devra d\u00e9cider de lancer ou non des poursuites.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/091024/aurore-berge-et-le-lobby-des-creches-l-assemblee-nationale-saisit-la-justice-d-un-soupcon-de-parjure"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Gaza, en Cisjordanie et au Liban, Isra\u00ebl traque les journalistes",
        "summary": "Intimidations, arrestations arbitraires, torture et frappes d\u00e9lib\u00e9r\u00e9es sont les armes d\u2019Isra\u00ebl contre celles et ceux qui, sur place, sont d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 informer. Mediapart a recueilli les t\u00e9moignages de journalistes vis\u00e9s par les soldats et les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/091024/gaza-en-cisjordanie-et-au-liban-israel-traque-les-journalistes"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient: \u00abIsra\u00ebl vise Al Jazeera parce qu\u2019ils savent notre impact sur l\u2019opinion publique arabe\u00bb",
        "summary": "Le 22 septembre, le bureau de la cha\u00eene qatarie \u00e0 Ramallah, le dernier de la r\u00e9gion, a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9 par les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes. Son chef, Walid al-Omari, d\u00e9nonce une d\u00e9cision \u00absans fondement\u00bb, destin\u00e9e \u00ab\u00e0 emp\u00eacher quiconque de couvrir cette guerre et les crimes qu\u2019Isra\u00ebl commet\u00bb\".\"",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/091024/guerre-au-proche-orient-israel-vise-al-jazeera-parce-qu-ils-savent-notre-impact-sur-l-opinion-publi"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9cole face \u00e0 une flamb\u00e9e d\u2019antis\u00e9mitisme et de racisme",
        "summary": "Devant la pouss\u00e9e spectaculaire des signalements pour antis\u00e9mitisme et racisme depuis un an, l\u2019\u00e9cole se doit de r\u00e9agir, sans toujours savoir comment aborder cet enjeu de soci\u00e9t\u00e9 qui la d\u00e9passe. La n\u00e9cessit\u00e9 de formation pour les \u00e9l\u00e8ves et les adultes fait consensus.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/091024/l-ecole-face-une-flambee-d-antisemitisme-et-de-racisme"
    },
    {
        "title": "Prix de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9: \u00abOn va rester sur des niveaux bien sup\u00e9rieurs \u00e0 ceux d\u2019avant la crise\u00bb",
        "summary": "Pour combler son d\u00e9ficit budg\u00e9taire, le gouvernement veut augmenter les taxes sur l\u2019\u00e9lectricit\u00e9. Pour l\u2019\u00e9conomiste Anne Debregeas, il faut revoir de fond en comble les prix de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, afin de les aligner sur les co\u00fbts de production et assainir un syst\u00e8me absurde et incompr\u00e9hensible.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/091024/prix-de-l-electricite-va-rester-sur-des-niveaux-bien-superieurs-ceux-d-avant-la-crise"
    }
]