[
    {
        "title": "Au proc\u00e8s des viols de Mazan, les accus\u00e9s restent plong\u00e9s dans leur d\u00e9ni",
        "summary": "La cour s\u2019est pench\u00e9e sur les cas de 5 hommes cette semaine, sur les 51 du dossier. Un seul reconna\u00eet les faits, les autres se disent manipul\u00e9s, \u00e0 des degr\u00e9s vari\u00e9s, par Dominique Pelicot. Malgr\u00e9 leurs \u00e9changes. Malgr\u00e9 les vid\u00e9os.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/111024/au-proces-des-viols-de-mazan-les-accuses-restent-plonges-dans-leur-deni"
    },
    {
        "title": "\u00c9cologie: des coupes incompatibles avec la planification \u00e9cologique",
        "summary": "Aide \u00e0 l\u2019\u00e9lectrification des v\u00e9hicules, Fonds vert, Ademe, MaPrimeR\u00e9nov\u2019: des postes importants de d\u00e9penses du minist\u00e8re de la transition \u00e9cologique subissent de fortes baisses dans le budget 2025. La ministre dit assumer de\" \"prendre sa part \u00e0 l\u2019effort budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/111024/ecologie-des-coupes-incompatibles-avec-la-planification-ecologique"
    },
    {
        "title": "Ouragan Milton: \u00abLe d\u00e9ni climatique existe toujours en Floride\u00bb",
        "summary": "Raymer Maguire, directeur des politiques et des campagnes du CLEO Institute, qui se bat contre le climatoscepticisme et pour des politiques adapt\u00e9es aux changements climatiques, revient pour Mediapart sur le passage de l\u2019ouragan Milton.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/111024/ouragan-milton-le-deni-climatique-existe-toujours-en-floride"
    },
    {
        "title": "\u00abCela ne nous regarde pas\u00bb:\u00a0la directrice de l\u2019enseignement scolaire d\u00e9fend le coll\u00e8ge Stanislas et ignore le rapport de ses propres services",
        "summary": "Sur France 2, l\u2019ex-patronne de l\u2019Inspection g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019\u00e9ducation, du sport et de la jeunesse, Caroline Pascal, a d\u00e9fendu le coll\u00e8ge Stanislas pourtant mis en cause par ses propres services. Elle a aussi livr\u00e9 une conception toute particuli\u00e8re des obligations faites aux lyc\u00e9es priv\u00e9s pour l\u2019\u00e9ducation \u00e0 la sexualit\u00e9 et la lutte contre l\u2019homophobie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/111024/cela-ne-nous-regarde-pas-la-directrice-de-l-enseignement-scolaire-defend-le-college-stanislas-et-ignore-le"
    },
    {
        "title": "Moins d\u2019\u00e9l\u00e8ves, moins de profs: une \u00e9quation simpliste",
        "summary": "Comment faire accepter de couper encore 4 000 postes d\u2019enseignants dans l\u2019\u00c9ducation nationale, alors qu\u2019on a promis de mettre l\u2019\u00e9cole au c\u0153ur de sa politique? En faisant beaucoup de communication et en brandissant le d\u00e9sormais traditionnel argument de la baisse d\u00e9mographique. Il se heurte pourtant au r\u00e9el.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/111024/moins-d-eleves-moins-de-profs-une-equation-simpliste"
    },
    {
        "title": "Fausses procurations du camp Ghali \u00e0 Marseille: \u00absyst\u00e8me\u00bb ou petites \u00abfacilit\u00e9s\u00bb?",
        "summary": "Deux \u00e9lus marseillais se sont d\u00e9fendus devant la justice d\u2019avoir sciemment collect\u00e9 des procurations frauduleuses lors des municipales de 2020. Le parquet y voit de son c\u00f4t\u00e9 une m\u00e9thode pour renforcer les chances de l\u2019emporter. Ils risquent de la prison avec sursis et une in\u00e9ligibilit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/111024/fausses-procurations-du-camp-ghali-marseille-systeme-ou-petites-facilites"
    },
    {
        "title": "Le budget agriculture aux couleurs de la FNSEA",
        "summary": "Le projet de loi de finances est taill\u00e9 pour satisfaire les exigences des gros exploitants agricoles qui b\u00e9n\u00e9ficieront d\u2019all\u00e8gements fiscaux. Le gros coup de rabot sera pour les budgets allou\u00e9s l\u2019an dernier \u00e0 la planification \u00e9cologique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/111024/le-budget-agriculture-aux-couleurs-de-la-fnsea"
    },
    {
        "title": "Maud Royer, autrice: \u00abPour susciter l\u2019indignation, les transphobes ont besoin d\u2019aller toujours plus loin\u00bb",
        "summary": "Si la parole transphobe prend de l\u2019ampleur en France, le mouvement f\u00e9ministe r\u00e9siste bien mieux qu\u2019outre-Manche aux discours de haine, constate Maud Royer, autrice du \u00abLobby transphobe\u00bb. Un essai implacable sur les strat\u00e9gies des militantes antitrans et les mani\u00e8res de les contrer.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/111024/maud-royer-autrice-pour-susciter-l-indignation-les-transphobes-ont-besoin-d-aller-toujours-plus-loin"
    },
    {
        "title": "Conflits d\u2019int\u00e9r\u00eats: le Parlement europ\u00e9en b\u00e2cle la proc\u00e9dure d\u2019examen des futurs commissaires",
        "summary": "Les vingt-six candidates et candidats aux postes de commissaires europ\u00e9ens ont pass\u00e9 jeudi 10 octobre une premi\u00e8re \u00e9tape, li\u00e9e \u00e0 l\u2019examen d\u2019\u00e9ventuels conflits d\u2019int\u00e9r\u00eats. Mais les critiques sont vives sur les failles d\u2019une proc\u00e9dure \u00abmascarade\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/111024/conflits-d-interets-le-parlement-europeen-bacle-la-procedure-d-examen-des-futurs-commissaires"
    },
    {
        "title": "\u00abIl a cogn\u00e9 notre embarcation \u00e0 trois reprises\u00bb:\u00a0dans le Nord, des exil\u00e9s pris pour cible par un plaisancier",
        "summary": "Un zodiac transportant une vingtaine d\u2019exil\u00e9s a \u00e9t\u00e9 volontairement percut\u00e9 par un bateau de plaisance fin septembre, \u00e0 Grand-Fort-Philippe, dans le Nord. Les forces de l\u2019ordre, pr\u00e9sentes lors des faits, sont accus\u00e9es d\u2019inaction, dans un contexte de fortes tensions \u00e0 la fronti\u00e8re franco-britannique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/111024/il-cogne-notre-embarcation-trois-reprises-dans-le-nord-des-exiles-pris-pour-cible-par-un-plaisancier"
    }
]