[
    {
        "title": "\u00c0 Dijon, l\u2019usine Tetra Pak va fermer et laisser 207 salari\u00e9s sur le carreau",
        "summary": "L\u2019entreprise sp\u00e9cialis\u00e9e dans l\u2019emballage de produits alimentaires est largement b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle a pourtant annonc\u00e9 fin janvier la liquidation de son usine dijonnaise, la production \u00e9tant envoy\u00e9e dans d\u2019autres pays europ\u00e9ens.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/210225/dijon-l-usine-tetra-pak-va-fermer-et-laisser-207-salaries-sur-le-carreau"
    },
    {
        "title": "B\u00e9tharram: le gouvernement s\u2019attaque d\u00e9sormais \u00e0 la lanceuse d\u2019alerte",
        "summary": "Pour se d\u00e9fendre, Fran\u00e7ois Bayrou, imit\u00e9 par la ministre de l\u2019\u00e9ducation nationale \u00c9lisabeth Borne, choisit d\u2019attaquer l\u2019ex-enseignante de l\u2019\u00e9tablissement catholique Fran\u00e7oise Gullung. Il y a trente ans, cette coll\u00e8gue d\u2019\u00c9lisabeth Bayrou d\u00e9non\u00e7ait les m\u00eames faits et \u00e9tait d\u00e9nigr\u00e9e de la m\u00eame mani\u00e8re.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210225/betharram-le-gouvernement-s-attaque-desormais-la-lanceuse-d-alerte"
    },
    {
        "title": "Violences de genre \u00e0 l\u2019\u00e9cole: ce que dit le rapport \u00abcach\u00e9\u00bb par le minist\u00e8re de l\u2019\u00e9ducation",
        "summary": "Le cabinet d\u2019\u00c9lisabeth Borne a d\u00e9cid\u00e9 de repousser \u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e la publication d\u2019une \u00e9tude in\u00e9dite sur les violences et cyberviolences de genre \u00abchez les jeunes de 11 \u00e0 18 ans\u00bb, qui touchent pas moins de \u00ab43%\u00bb des \u00e9l\u00e8ves. Mediapart en publie les principales conclusions.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210225/violences-de-genre-l-ecole-ce-que-dit-le-rapport-cache-par-le-ministere-de-l-education"
    },
    {
        "title": "L\u2019AfD, plus loin de l\u2019Union europ\u00e9enne, plus pr\u00e8s de Moscou",
        "summary": "La radicalisation de l\u2019Alternative pour l\u2019Allemagne l\u2019a progressivement isol\u00e9e au Parlement europ\u00e9en. Sa vision du monde, nationaliste et autoritaire, a renforc\u00e9 son hostilit\u00e9 \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne et sa proximit\u00e9 avec le r\u00e9gime de Poutine, comme avec les \u00e9missaires de Trump.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/210225/l-afd-plus-loin-de-l-union-europeenne-plus-pres-de-moscou"
    },
    {
        "title": "Blagues Bloc. \u00abJ\u2019ai un humour de merde, m\u00eame les blagues communistes me font rire\u00bb",
        "summary": "Pour le cinqui\u00e8me num\u00e9ro de l\u2019\u00e9mission enregistr\u00e9 le 3 f\u00e9vrier, Guillaume Meurice s\u2019est install\u00e9 au th\u00e9\u00e2tre El Duende d\u2019Ivry-sur-Seine (94). Ses invit\u00e9s sont l\u2019homme politique Olivier Besancenot, l\u2019autrice Victoire Tuaillon et l\u2019humoriste Tahnee.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/210225/blagues-bloc-j-ai-un-humour-de-merde-meme-les-blagues-communistes-me-font-rire"
    },
    {
        "title": "La fausse soie \u00e9cologique de Chanel en Chine",
        "summary": "Chanel voulait acheter de la soie biologique et \u00e9coresponsable en Chine. La maison de luxe a pourtant fait appel, en toute connaissance de cause, \u00e0 des fournisseurs dont les pratiques environnementales ont \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9es comme tr\u00e8s mauvaises par un audit que Chanel avait elle-m\u00eame command\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/210225/la-fausse-soie-ecologique-de-chanel-en-chine"
    },
    {
        "title": "L\u2019acteur et r\u00e9alisateur Franck Gastambide mis en cause par six femmes",
        "summary": "Six femmes, dont trois de ses anciennes compagnes, d\u00e9noncent des violences sexuelles, physiques et psychologiques, selon une enqu\u00eate de Mediapart. Franck Gastambide d\u00e9ment et se dit \u00abvictime\u00bb d\u2019une campagne de calomnies de l\u2019une d\u2019elles, qu\u2019il accuse de violences.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210225/l-acteur-et-realisateur-franck-gastambide-mis-en-cause-par-six-femmes"
    },
    {
        "title": "Le Salon de l\u2019agriculture ouvre ses portes apr\u00e8s une ann\u00e9e de crise sans pr\u00e9c\u00e9dent",
        "summary": "Le salon d\u00e9marre samedi 22 f\u00e9vrier, sur fond de paysage syndical boulevers\u00e9 et alors que l\u2019agenda politique n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi anti-\u00e9cologique. Marquera-t-il la fin de la col\u00e8re dans le secteur?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/210225/le-salon-de-l-agriculture-ouvre-ses-portes-apres-une-annee-de-crise-sans-precedent"
    },
    {
        "title": "Antony Perrino, le promoteur ami d\u2019enfance",
        "summary": "Antony Perrino, 45 ans, est aujourd\u2019hui l\u2019un des plus riches promoteurs immobiliers de Corse, \u00e0 la t\u00eate d\u2019une soixantaine de soci\u00e9t\u00e9s. Il est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019\u00eatre le cha\u00eenon privil\u00e9gi\u00e9 entre la bande criminelle et le monde financier.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210225/antony-perrino-le-promoteur-ami-d-enfance"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal, la fausse strat\u00e9gie du \u00abd\u00e9passement\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancien premier ministre a profit\u00e9 des \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de son parti pour tenter de tracer sa ligne politique. Malgr\u00e9 ses prises de position conservatrices, celui qui veut tourner la page Macron mise encore sur la recette de 2017. Sans convaincre particuli\u00e8rement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/210225/gabriel-attal-la-fausse-strategie-du-depassement"
    },
    {
        "title": "\u00abRien n\u2019emp\u00eache Elon Musk de supprimer le compte\u00a0X d\u2019Emmanuel Macron\u00bb",
        "summary": "Dans un paysage num\u00e9rique boulevers\u00e9, Mastodon et Bluesky font figure d\u2019alternative au r\u00e9seau social X. Le mod\u00e8le \u00e9conomique et les choix technologiques de ces nouveaux acteurs seront d\u00e9terminants. Mastodon, par exemple, vient d\u2019annoncer la cr\u00e9ation d\u2019une fondation.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/220225/rien-n-empeche-elon-musk-de-supprimer-le-compte-x-d-emmanuel-macron"
    },
    {
        "title": "Pascal Porri, le lieutenant flambeur",
        "summary": "Les enqu\u00eateurs ont longtemps cherch\u00e9 \u00e0 interpeller Pascal Porri. Ce flambeur vivait en r\u00e9alit\u00e9 une cavale des plus tranquilles: la bande du Petit Bar b\u00e9n\u00e9ficiait d\u2019une taupe au sein de la police. C\u2019est l\u2019affaire dans l\u2019affaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/220225/pascal-porri-le-lieutenant-flambeur"
    },
    {
        "title": "Allemagne: des \u00e9lections \u00e0 l\u2019ombre de l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Dimanche, plus de 59 millions d\u2019Allemands sont appel\u00e9s \u00e0 renouveler leur Parlement, le Bundestag. Un scrutin marqu\u00e9 par la pression de l\u2019extr\u00eame droite, et dans lequel subsistent de nombreuses inconnues. Tour d\u2019horizon des enjeux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/220225/allemagne-des-elections-l-ombre-de-l-extreme-droite"
    },
    {
        "title": "Allemagne: l\u2019impossibilit\u00e9 de critiquer la politique isra\u00e9lienne fait le jeu de l\u2019AfD",
        "summary": "Un consensus partisan outre-Rhin confond la lutte contre l\u2019antis\u00e9mitisme et le soutien inconditionnel \u00e0 l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu, f\u00fbt-il dirig\u00e9 par l\u2019extr\u00eame droite. Il conduit \u00e0 silencier les voix dissidentes, y compris juives, et \u00e0 conforter encore l\u2019AfD, qui r\u00e9ussit \u00e0 se pr\u00e9senter comme philos\u00e9mite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/220225/allemagne-l-impossibilite-de-critiquer-la-politique-israelienne-fait-le-jeu-de-l-afd"
    },
    {
        "title": "Innocent\u00e9 par la justice, Julien Bayou charge Les \u00c9cologistes",
        "summary": "La plainte d\u00e9pos\u00e9e par une ex-compagne de l\u2019ancien d\u00e9put\u00e9 et secr\u00e9taire national \u00e9cologiste a \u00e9t\u00e9 class\u00e9e sans suite pour \u00ababsence d\u2019infractions\u00bb. L\u2019int\u00e9ress\u00e9 d\u00e9nonce la \u00abl\u00e2chet\u00e9\u00bb de son ancien parti, qui a finalement \u00e9mis des \u00abregrets\u00bb sur cette affaire et dit vouloir engager \u00abun d\u00e9bat en interne sur les enseignements \u00e0 en tirer\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/220225/innocente-par-la-justice-julien-bayou-charge-les-ecologistes"
    }
]