[
    {
        "title": "Au proc\u00e8s des assistants du RN, Louis Aliot en grande difficult\u00e9",
        "summary": "L\u2019actuel maire (RN) de Perpignan n\u2019a pas r\u00e9ussi \u00e0 justifier de la r\u00e9alit\u00e9 du travail effectu\u00e9 par l'un de ses anciens assistants au Parlement europ\u00e9en, ce mardi au tribunal judiciaire de Paris.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/291024/au-proces-des-assistants-du-rn-louis-aliot-en-grande-difficulte"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e, la gr\u00e8ve du z\u00e8le des d\u00e9put\u00e9s r\u00e9v\u00e8le le grand malaise de la nouvelle \u00abmajorit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Depuis des jours, les d\u00e9bats budg\u00e9taires se tiennent dans un h\u00e9micycle clairsem\u00e9. Signe que rien ne va d\u00e9j\u00e0 plus dans la coalition au pouvoir, ce sont les d\u00e9put\u00e9s macronistes et Les R\u00e9publicains qui manquent le plus \u00e0 l\u2019appel.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/291024/l-assemblee-la-greve-du-zele-des-deputes-revele-le-grand-malaise-de-la-nouvelle-majorite"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la t\u00eate du Hezbollah, Na\u00efm Kassem dans les pas de Hassan Nasrallah",
        "summary": "Le nouveau secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Hezbollah, un id\u00e9ologue discret et sans charisme au service de l\u2019Iran, n\u2019est pas \u00e0 la mesure de son pr\u00e9d\u00e9cesseur. Sa nomination t\u00e9moigne de l\u2019affaiblissement du mouvement chiite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/291024/la-tete-du-hezbollah-naim-kassem-dans-les-pas-de-hassan-nasrallah"
    },
    {
        "title": "Budget 2025: ces amendements qui luttent contre l\u2019injustice fiscale",
        "summary": "Imp\u00f4t sur les milliardaires, d\u00e9fiscalisation des pensions alimentaires, baisse des taxes sur l\u2019\u00e9lectricit\u00e9\u2026 L\u2019Assembl\u00e9e a vot\u00e9 une s\u00e9rie de mesures int\u00e9ressantes, qui risquent toutefois de ne pas \u00eatre retenues par le gouvernement. Voici pourquoi il faudrait les garder.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/291024/budget-2025-ces-amendements-qui-luttent-contre-l-injustice-fiscale"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl ach\u00e8ve la d\u00e9molition de l\u2019Unrwa, l\u2019agence de l\u2019ONU pour les Palestiniens",
        "summary": "Le Parlement isra\u00e9lien a vot\u00e9 lundi 28 octobre deux projets de loi qui, d\u2019ici trois mois, emp\u00eacheront les activit\u00e9s de l\u2019Unrwa, agence onusienne charg\u00e9e des r\u00e9fugi\u00e9s de Palestine, dans la bande de Gaza, en Cisjordanie et \u00e0 J\u00e9rusalem-Est. L\u2019aboutissement d\u2019une strat\u00e9gie de d\u00e9molition.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/291024/israel-acheve-la-demolition-de-l-unrwa-l-agence-de-l-onu-pour-les-palestiniens"
    },
    {
        "title": "Thon contamin\u00e9 au mercure: \u00abLes normes ne nous prot\u00e8gent pas\u00bb",
        "summary": "Le thon en conserve, poisson le plus vendu en Europe, est fortement contamin\u00e9 au mercure. Et les normes qui s\u2019appliquent \u00e0 ce produit sont particuli\u00e8rement laxistes. C\u2019est ce que r\u00e9v\u00e8le le rapport de l\u2019ONG Bloom, dont l\u2019autrice principale, Julie Guterman, pr\u00e9cise les contours.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/291024/thon-contamine-au-mercure-les-normes-ne-nous-protegent-pas"
    },
    {
        "title": "COP29: des rapporteurs de l\u2019ONU s\u2019inqui\u00e8tent pour la s\u00e9curit\u00e9 des d\u00e9fenseurs de l\u2019environnement",
        "summary": "\u00c0 deux semaines des n\u00e9gociations internationales sur le climat, cinq rapporteurs sp\u00e9ciaux des Nations unies et d\u2019institutions r\u00e9gionales s\u2019alarment des menaces qui p\u00e8sent sur les activistes \u00e9cologistes \u00e0 travers le monde. L\u2019Azerba\u00efdjan, pays h\u00f4te de la COP29, vient m\u00eame d\u2019emprisonner plusieurs militants pro-climat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/291024/cop29-des-rapporteurs-de-l-onu-s-inquietent-pour-la-securite-des-defenseurs-de-l-environnement"
    },
    {
        "title": "\u00abLe 7-Octobre ne justifie pas cette extermination d\u2019un peuple\u00bb",
        "summary": "\u00abNo Other Land\u00bb sort le 13 novembre. Ce documentaire exceptionnel raconte le harc\u00e8lement par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne et les colons de la communaut\u00e9 rurale palestinienne de Masafer Yatta, en Cisjordanie. Cor\u00e9alisateurs, Yuval Abraham et Basel Adra sont les invit\u00e9s d\u2019\u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/291024/le-7-octobre-ne-justifie-pas-cette-extermination-d-un-peuple"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis: le sort du S\u00e9nat se joue dans le Montana",
        "summary": "Dans cet \u00c9tat rural et r\u00e9publicain du nord du pays, ce n\u2019est pas la pr\u00e9sidentielle qui passionne les foules, mais la bataille que m\u00e8ne le s\u00e9nateur d\u00e9mocrate sortant, Jon Tester, pour sa r\u00e9\u00e9lection face au  r\u00e9publicain Tim Sheehy. Un scrutin d\u00e9terminant pour le contr\u00f4le de la chambre haute.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/291024/etats-unis-le-sort-du-senat-se-joue-dans-le-montana"
    },
    {
        "title": "\u00abIls sont devenus peureux\u00bb: en tentant de se normaliser, le RN fait des d\u00e9\u00e7us",
        "summary": "La strat\u00e9gie du Rassemblement national consistant \u00e0 laisser survivre le camp pr\u00e9sidentiel crispe une partie de ses \u00e9lecteurs. Notamment ceux qui avaient pr\u00e9cis\u00e9ment choisi le parti de Marine Le Pen dans l\u2019espoir de renverser le macronisme.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/291024/ils-sont-devenus-peureux-en-tentant-de-se-normaliser-le-rn-fait-des-decus"
    },
    {
        "title": "C\u00e9dric Chouviat: le parquet demande le renvoi de trois policiers pour homicide involontaire",
        "summary": "Dans son r\u00e9quisitoire, le parquet demande un proc\u00e8s pour trois des quatre policiers auteurs de la violente interpellation qui a caus\u00e9 la mort de C\u00e9dric Chouviat, en janvier 2020. Mais pour homicide involontaire. Un qualificatif qui laisse la famille de C\u00e9dric Chouviat \u00aban\u00e9antie\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/301024/cedric-chouviat-le-parquet-demande-le-renvoi-de-trois-policiers-pour-homicide-involontaire"
    },
    {
        "title": "Thon contamin\u00e9 au mercure: \u00abLes normes ne nous prot\u00e8gent pas\u00bb",
        "summary": "Le thon en conserve, poisson le plus vendu en Europe, est fortement contamin\u00e9 au mercure. Et les normes qui s\u2019appliquent \u00e0 ce produit sont particuli\u00e8rement laxistes. C\u2019est ce que r\u00e9v\u00e8le le rapport de l\u2019ONG Bloom, dont l\u2019autrice principale, Julie Guterman, pr\u00e9cise les contours.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/291024/thon-contamine-au-mercure-les-normes-ne-nous-protegent-pas"
    },
    {
        "title": "COP29: des rapporteurs de l\u2019ONU s\u2019inqui\u00e8tent pour la s\u00e9curit\u00e9 des d\u00e9fenseurs de l\u2019environnement",
        "summary": "\u00c0 deux semaines des n\u00e9gociations internationales sur le climat, cinq rapporteurs sp\u00e9ciaux des Nations unies et d\u2019institutions r\u00e9gionales s\u2019alarment des menaces qui p\u00e8sent sur les activistes \u00e9cologistes \u00e0 travers le monde. L\u2019Azerba\u00efdjan, pays h\u00f4te de la COP29, vient m\u00eame d\u2019emprisonner plusieurs militants pro-climat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/291024/cop29-des-rapporteurs-de-l-onu-s-inquietent-pour-la-securite-des-defenseurs-de-l-environnement"
    },
    {
        "title": "\u00abIci c\u2019est Lyon, dehors les gauchos\u00bb: une femme agress\u00e9e dans un bar par l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Vendredi 11 octobre, une femme a \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e et frapp\u00e9e par un groupe de jeunes hommes, \u00e0 Lyon, pour avoir port\u00e9 une casquette d\u2019un club de foot antifasciste. L\u2019agression porte toutes les marques de l\u2019extr\u00eame droite radicale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/301024/ici-c-est-lyon-dehors-les-gauchos-une-femme-agressee-dans-un-bar-par-l-extreme-droite"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9conomie selon Kamala Harris: \u00abpragmatique\u00bb mais au second plan",
        "summary": "La vice-pr\u00e9sidente n\u2019a pas fait de l\u2019\u00e9conomie le c\u0153ur de sa campagne, malgr\u00e9 les pr\u00e9occupations des \u00e9lecteurs. Elle a n\u00e9anmoins organis\u00e9 un recentrage de son programme en esp\u00e9rant prendre des voix mod\u00e9r\u00e9es \u00e0 Donald Trump.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/301024/l-economie-selon-kamala-harris-pragmatique-mais-au-second-plan"
    },
    {
        "title": "Trois policiers parisiens jug\u00e9s pour des violences dans leur commissariat",
        "summary": "Pendant sa garde \u00e0 vue pour outrage, \u00e0 la veille de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux olympiques, Oskar C. avait eu le bras cass\u00e9 et l\u2019arcade ouverte. Une partie de ces violences a \u00e9t\u00e9 film\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/301024/trois-policiers-parisiens-juges-pour-des-violences-dans-leur-commissariat"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des assistants du RN: Nicolas Crochet, le vieil ami encombrant de Marine Le Pen",
        "summary": "Poursuivi dans l\u2019affaire des assistants parlementaires du RN, l\u2019expert-comptable Nicolas Crochet doit s\u2019expliquer \u00e0 la barre mercredi apr\u00e8s-midi. Cet ancien militant et vieil ami de Marine Le Pen est au carrefour de plusieurs affaires politico-financi\u00e8res du parti.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/301024/proces-des-assistants-du-rn-nicolas-crochet-le-vieil-ami-encombrant-de-marine-le-pen"
    },
    {
        "title": "Au Sahara occidental, la France empoche des milliards sans \u00eatre s\u00fbre de son droit",
        "summary": "Sous l\u2019impulsion d\u2019Emmanuel Macron, les entreprises fran\u00e7aises ont rafl\u00e9 des contrats XXL pour investir au Sahara occidental. Un doute p\u00e8se toutefois sur leur l\u00e9galit\u00e9, dans un territoire revendiqu\u00e9 par le Maroc mais consid\u00e9r\u00e9 comme \u00abnon autonome\u00bb. L\u2019\u00c9lys\u00e9e assume.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/301024/au-sahara-occidental-la-france-empoche-des-milliards-sans-etre-sure-de-son-droit"
    }
]