[
    {
        "title": "Un engag\u00e9 en Ukraine t\u00e9moigne: retourner combattre par n\u00e9cessit\u00e9",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de la guerre en f\u00e9vrier 2022, les positions sur le front et les projections militaires ont chang\u00e9. La psychologie des engag\u00e9s volontaires est \u00e9galement transform\u00e9e. \u00c0 l\u2019image de Charly, B\u00e9larusse qui s\u2019appr\u00eate \u00e0 retourner sur le front.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/280724/un-engage-en-ukraine-temoigne-retourner-combattre-par-necessite"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ukraine en position difficile sur le front",
        "summary": "Deux localit\u00e9s de la r\u00e9gion de Donetsk ont \u00e9t\u00e9 prises par l\u2019arm\u00e9e russe ce week-end et les bombardements sur tout le pays ont fait onze morts ukrainiens en deux jours. Sur le terrain, la pouss\u00e9e des forces russes est manifeste.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/280724/l-ukraine-en-position-difficile-sur-le-front"
    },
    {
        "title": "Aux Jeux olympiques, les sportifs palestiniens, \u00e9tendards de leur peuple",
        "summary": "L\u2019un est le premier boxeur \u00e0 se qualifier pour les JO et vit en Cisjordanie; l\u2019une est nageuse et a toujours v\u00e9cu aux \u00c9tats-Unis; un autre est judoka, r\u00e9fugi\u00e9, et n\u2019a jamais mis les pieds dans son pays d\u2019origine. Tous veulent envoyer un message de r\u00e9silience et d\u2019affirmation de leur identit\u00e9 palestinienne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/280724/aux-jeux-olympiques-les-sportifs-palestiniens-etendards-de-leur-peuple"
    },
    {
        "title": "Xavier Vigna:\u00a0\u00abLa gauche n\u2019a pas de strat\u00e9gie nationale pour reconqu\u00e9rir ses territoires perdus\u00bb",
        "summary": "L\u2019historien des mondes ouvriers analyse les enjeux \u00e0 gauche pour renouer avec les classes populaires et emp\u00eacher l\u2019implantation du RN. Il rel\u00e8ve l\u2019importance pour le Nouveau Front populaire de ne pas se contenter de consolider ses bastions, et de ne pas tout faire reposer sur la conqu\u00eate de l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/280724/xavier-vigna-la-gauche-n-pas-de-strategie-nationale-pour-reconquerir-ses-territoires-perdus"
    },
    {
        "title": "Cheminot, antifa, travailleurs sociaux\u2026 une nouvelle vague populaire bouscule l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "Des \u00e9lus du Nouveau Front populaire t\u00e9moignent de l\u2019ouverture de l\u2019alliance aux mouvements sociaux et de son engagement pour les services publics. Leur arriv\u00e9e pourrait \u00eatre une des cl\u00e9s pour contrer l\u2019ascension du RN, dont ils subissent d\u00e9j\u00e0 le racisme et le m\u00e9pris de classe.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/280724/cheminot-antifa-travailleurs-sociaux-une-nouvelle-vague-populaire-bouscule-l-assemblee"
    },
    {
        "title": "Melbourne 1956: D\u00e1niel Magay et la grande \u00e9chapp\u00e9e hongroise vers les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Les Jeux olympiques de Melbourne de 1956 ne sont pas encore finis lorsque, \u00e0 Budapest, les troupes sovi\u00e9tiques reprennent le contr\u00f4le du pays et mettent fin \u00e0 la r\u00e9volution hongroise. D\u00e1niel Magay et une quarantaine d\u2019autres athl\u00e8tes d\u00e9cident alors de faire d\u00e9fection.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/280724/melbourne-1956-daniel-magay-et-la-grande-echappee-hongroise-vers-les-etats-unis"
    },
    {
        "title": "VTT aux JO: \u00e0 \u00c9lancourt, le flou persiste sur l\u2019avenir de la colline",
        "summary": "Les \u00e9preuves de VTT d\u00e9butent dimanche sur la colline d\u2019\u00c9lancourt, dans les Yvelines. Apr\u00e8s les Jeux, l\u2019agglom\u00e9ration veut faire du circuit un lieu de pratique ouvert \u00e0 tous. Une poign\u00e9e de citoyens restent sceptiques quant \u00e0 son impact \u00e9cologique et son accessibilit\u00e9 pour le plus grand nombre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/280724/vtt-aux-jo-elancourt-le-flou-persiste-sur-l-avenir-de-la-colline"
    },
    {
        "title": "JO, jour 2. Premi\u00e8res m\u00e9dailles fran\u00e7aises, le triomphe de Dupont",
        "summary": "Durant cette quinzaine olympique, Mediapart propose un tour quotidien des actualit\u00e9s de la comp\u00e9tition sportive et de ses \u00e0-c\u00f4t\u00e9s. Au sommaire du 28 juillet: une premi\u00e8re journ\u00e9e fructueuse pour la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise, une escrimeuse en comp\u00e9tition mais menac\u00e9e de suspension, et Philippe Katerine censur\u00e9 au Maroc et aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/280724/jo-jour-2-premieres-medailles-francaises-le-triomphe-de-dupont"
    },
    {
        "title": "Le trafic reprend progressivement \u00e0 la SNCF, l\u2019enqu\u00eate sur les sabotages a d\u00e9marr\u00e9",
        "summary": "La circulation des trains a repris sur la LGV Est, mais seulement 70% des trains circulent samedi sur les lignes TGV Nord et Atlantique. La SNCF pr\u00e9voit un retour \u00e0 la normale lundi.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270724/le-trafic-reprend-progressivement-la-sncf-l-enquete-sur-les-sabotages-demarre"
    },
    {
        "title": "Ce que l\u2019\u00c9lys\u00e9e n\u2019a pas compris de l\u2019histoire du socialisme",
        "summary": "Dans l\u2019entourage d\u2019Emmanuel Macron, on convoque carr\u00e9ment l\u2019opposition entre Guesde et Jaur\u00e8s pour se convaincre de la possibilit\u00e9 de s\u00e9duire le PS. L\u2019argument, caricatural, ne fait pas le poids face \u00e0 toutes les raisons, pour les socialistes, de ne pas jouer aux suppl\u00e9tifs du macronisme.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/270724/ce-que-l-elysee-n-pas-compris-de-l-histoire-du-socialisme"
    },
    {
        "title": "JO, jour 3. La d\u00e9monstration de Marchand et Ferrand-Pr\u00e9vot",
        "summary": "Durant cette quinzaine olympique, Mediapart propose un tour quotidien des actualit\u00e9s de la comp\u00e9tition sportive et de ses \u00e0-c\u00f4t\u00e9s. Au sommaire du 29 juillet: deux m\u00e9dailles d\u2019or pour l\u2019\u00e9quipe de France, une affiche de gala en tennis et un sportif condamn\u00e9 pour viol sur mineure.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/290724/jo-jour-3-la-demonstration-de-marchand-et-ferrand-prevot"
    },
    {
        "title": "En Savoie, \u00abl\u2019esprit skate, ce n\u2019est pas celui des JO\u00bb",
        "summary": "\u00c0 Saint-Jean-de-Maurienne, plusieurs dizaines de b\u00e9n\u00e9voles ont construit pendant huit ans l\u2019un des plus grands skateparks de France. Des passionn\u00e9s du monde entier y affluent et l\u2019arriv\u00e9e du skate aux JO ce lundi vient heurter leur vision de la discipline.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/290724/en-savoie-l-esprit-skate-ce-n-est-pas-celui-des-jo"
    }
]