[
    {
        "title": "\u00c9ric Dupond-Moretti: l\u2019histoire d\u2019une ascension",
        "summary": "Alors que le ministre compara\u00eet du 6 au 17 novembre devant la Cour de justice de la R\u00e9publique, trois journalistes de Mediapart racontent, \u00e0 travers leurs investigations et leurs d\u00e9couvertes, l\u2019ascension et les d\u00e9rives de cet avocat qui n\u2019imaginait pas devoir un jour plaider pour lui-m\u00eame. \u00c9pisode 1.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/301023/eric-dupond-moretti-l-histoire-d-une-ascension"
    },
    {
        "title": "Au Chili, les attentes d\u00e9\u00e7ues des victimes de violences polici\u00e8res",
        "summary": "Parmi les 460 personnes rendues aveugles ou \u00e9borgn\u00e9es pendant le soul\u00e8vement populaire commenc\u00e9 le 18 octobre 2019, quatre se sont suicid\u00e9es. Les associations exigent de l\u2019\u00c9tat un plan int\u00e9gral de r\u00e9parations et une meilleure prise en charge des soins psychologiques.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/301023/au-chili-les-attentes-decues-des-victimes-de-violences-policieres"
    },
    {
        "title": "Face aux d\u00e9put\u00e9s de la commission d\u2019enqu\u00eate, le dirigeant du tennis fran\u00e7ais multiplie les contre-v\u00e9rit\u00e9s",
        "summary": "Lors de son audition \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale sur les dysfonctionnements des f\u00e9d\u00e9rations sportives, Gilles Moretton, pr\u00e9sident de la FFT, s\u2019est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 fort inexact concernant plusieurs affaires en cours.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/301023/face-aux-deputes-de-la-commission-d-enquete-le-dirigeant-du-tennis-francais-multiplie-les-contre-verites"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lampedusa, \u00abil faut continuer d\u2019aider les migrants, c\u2019est une obligation\u00bb",
        "summary": "La petite \u00eele italienne voit d\u00e9barquer des exil\u00e9s presque chaque jour lorsque la m\u00e9t\u00e9o est favorable. Pourtant, des habitants refusent de parler d\u2019\u00abinvasion\u00bb et continuent de participer \u00e0 leur accueil. Ils d\u00e9plorent un nombre grandissant de morts en mer et un manque de solidarit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/301023/lampedusa-il-faut-continuer-d-aider-les-migrants-c-est-une-obligation"
    },
    {
        "title": "Le chantier d\u2019une m\u00e9gabassine des Deux-S\u00e8vres suspendu par la justice administrative",
        "summary": "C\u2019est une nouvelle victoire pour les opposants aux m\u00e9gabassines. Le r\u00e9servoir de Priaires, sur la commune de Val-du-Mignon, dans les Deux-S\u00e8vres, voit ses travaux suspendus, ce lundi, par le tribunal administratif de Poitiers.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/301023/le-chantier-d-une-megabassine-des-deux-sevres-suspendu-par-la-justice-administrative"
    },
    {
        "title": "L\u2019heure des comptes pour Benyamin N\u00e9tanyahou",
        "summary": "Coupable d\u2019avoir permis au Qatar de financer le Hamas pendant qu\u2019il refusait de n\u00e9gocier avec l\u2019Autorit\u00e9 palestinienne, d\u00e9veloppait la colonisation et tentait d\u2019\u00e9chapper \u00e0 ses proc\u00e8s, le premier ministre isra\u00e9lien va devoir rendre des comptes. Avant m\u00eame la fin de la guerre?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/301023/l-heure-des-comptes-pour-benyamin-netanyahou"
    },
    {
        "title": "Le fil du jour. \u00c0 Gaza, l\u2019OMS reprend le bilan du Hamas, N\u00e9tanyahou s\u2019oppose \u00e0 tout cessez-le-feu",
        "summary": "Au 24e jour du conflit, l\u2019incursion au sol continue dans l\u2019enclave palestinienne. Alors que l\u2019OMS et l\u2019UNWRA alertent sur la situation sanitaire \u00e0 Gaza, Benyamin N\u00e9tanyahou r\u00e9affirme ce lundi soir son opposition ferme \u00e0 tout cessez-le-feu.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/301023/le-fil-du-jour-gaza-l-oms-reprend-le-bilan-du-hamas-netanyahou-s-oppose-tout-cessez-le-feu"
    },
    {
        "title": "En Haute-Marne: \u00abAvec notre faiblesse militante, comment affronter le RN?\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s une mobilisation monstre pour l\u2019h\u00f4pital fin septembre, dont ils \u00e9taient absents, les militants de gauche de Haute-Marne racontent leurs difficult\u00e9s \u00e0 disputer le terrain au Rassemblement national. L\u2019extr\u00eame droite profite de ses nouveaux \u00e9lus et d\u2019un sentiment d\u2019abandon dans les communes rurales pour s\u2019enraciner.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/301023/en-haute-marne-avec-notre-faiblesse-militante-comment-affronter-le-rn"
    },
    {
        "title": "Le conflit qui rend fou",
        "summary": "Dans une chronique que publie Mediapart, la journaliste et essayiste explique pourquoi elle a eu, ces derniers jours, \u00abplusieurs fois l\u2019impression de perdre la t\u00eate\u00bb, face \u00e0 \u00abla catastrophe en Isra\u00ebl-Palestine\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/291023/le-conflit-qui-rend-fou"
    },
    {
        "title": "Dans les villes isra\u00e9liennes qui jouxtent Gaza, la guerre si loin, si proche",
        "summary": "Dans le bourg de Sderot, \u00e0 un kilom\u00e8tre de Gaza \u00e0 vol d\u2019oiseau, ou dans les villes un peu plus \u00e9loign\u00e9es d\u2019Ashkelon ou Netivot, la guerre en cours est d\u2019abord, et surtout, un bruit continu et sourd d\u2019explosions, rythm\u00e9 aussi par les alertes aux roquettes palestiniennes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/291023/dans-les-villes-israeliennes-qui-jouxtent-gaza-la-guerre-si-loin-si-proche"
    },
    {
        "title": "Le fil du jour. \u00c0 Gaza, deux h\u00f4pitaux pris pour cible, l\u2019ONU d\u00e9nonce une aide humanitaire \u00abvou\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9chec\u00bb",
        "summary": "Au 25e jour du conflit, l\u2019incursion au sol continue dans l\u2019enclave palestinienne. Alors que l\u2019OMS et les Nations unies alertent sur la situation sanitaire \u00e0 Gaza, Benyamin N\u00e9tanyahou a r\u00e9affirm\u00e9 lundi soir son opposition \u00e0 tout cessez-le-feu.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/311023/le-fil-du-jour-gaza-deux-hopitaux-pris-pour-cible-l-onu-denonce-une-aide-humanitaire-vouee-l-echec"
    },
    {
        "title": "Guyane: la for\u00eat amazonienne, terrain de lutte des peuples autochtones",
        "summary": "En Amazonie, les peuples autochtones sont rejoints par des ONG fran\u00e7aises dans leur lutte pour la sauvegarde de la for\u00eat. Cet immense territoire, poss\u00e9d\u00e9 en grande majorit\u00e9 par la France, est l\u2019un des enjeux du combat ind\u00e9pendantiste d\u2019\u00e9lus guyanais.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/311023/guyane-la-foret-amazonienne-terrain-de-lutte-des-peuples-autochtones"
    },
    {
        "title": "Les athl\u00e8tes d\u2019Ukraine ne veulent pas affronter de Russes aux JO",
        "summary": "La participation d\u2019athl\u00e8tes russes et b\u00e9larusses aux Jeux olympiques et paralympiques de Paris, m\u00eame sous une banni\u00e8re neutre, inqui\u00e8te les sportifs ukrainiens. \u00abOn ne veut pas jouer contre eux\u00bb, r\u00e9sume aupr\u00e8s de Mediapart un joueur de volley assis.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/311023/les-athletes-d-ukraine-ne-veulent-pas-affronter-de-russes-aux-jo"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9meutes antis\u00e9mites dans le Caucase du Nord r\u00e9v\u00e8lent aussi le jeu ambigu de la Russie",
        "summary": "Les attaques antis\u00e9mites des derniers jours au Daguestan s\u2019inscrivent en r\u00e9action \u00e0 la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas. Mais elles soulignet \u00e9galement un mal-\u00eatre plus large d\u2019une r\u00e9publique russe pauvre et d\u00e9laiss\u00e9e, qui a beaucoup contribu\u00e9 \u00e0 l\u2019effort de guerre en Ukraine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/311023/les-emeutes-antisemites-dans-le-caucase-du-nord-revelent-aussi-le-jeu-ambigu-de-la-russie"
    },
    {
        "title": "Un droit de r\u00e9ponse de Michel Piron",
        "summary": "\u00c0 la suite de la publication d\u2019une enqu\u00eate intitul\u00e9e \u00abViolences dans le porno: les messages qui accusent le patron de Jacquie & Michel\u00bb, Michel Piron nous a adress\u00e9 un droit de r\u00e9ponse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/311023/un-droit-de-reponse-de-michel-piron"
    },
    {
        "title": "Un droit de r\u00e9ponse de Michel Piron",
        "summary": "\u00c0 la suite de la publication d\u2019une enqu\u00eate intitul\u00e9e \u00abLes confessions de l\u2019ancien num\u00e9ro deux de Jacquie & Michel\u00bb, Michel Piron nous a adress\u00e9 un droit de r\u00e9ponse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/311023/un-droit-de-reponse-de-michel-piron-0"
    },
    {
        "title": "Aux \u00c9tats-Unis, les gr\u00e8ves dans l\u2019automobile conduisent \u00e0 une victoire historique du syndicat",
        "summary": "Le syndicat UAW a fait plier General Motors apr\u00e8s Stellantis et Ford. Les trois constructeurs ont accept\u00e9 un fort rel\u00e8vement des salaires et des concessions importantes dans la gestion de la production. C\u2019est un nouveau succ\u00e8s du mouvement social outre-Atlantique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/311023/aux-etats-unis-les-greves-dans-l-automobile-conduisent-une-victoire-historique-du-syndicat"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019universit\u00e9 de Beir Zeit, en Cisjordanie, la \u00abr\u00e9sistance\u00bb comme seul horizon politique",
        "summary": "\u00c9tudiants comme professeurs de la grande universit\u00e9 proche de Ramallah constatent l\u2019impasse du \u00abprocessus de paix\u00bb ou de la \u00absolution \u00e0 deux \u00c9tats\u00bb. \u00c0 l\u2019image de nombreux Palestiniens, ils voient les attaques du Hamas comme une brutale mais salutaire r\u00e9affirmation de la cause palestinienne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/311023/l-universite-de-beir-zeit-en-cisjordanie-la-resistance-comme-seul-horizon-politique"
    },
    {
        "title": "Le fil du jour. Un camp de r\u00e9fugi\u00e9s du nord de Gaza pris pour cible",
        "summary": "Au 25e jour du conflit, l\u2019incursion au sol continue dans l\u2019enclave palestinienne. Des frappes a\u00e9riennes ont fait des dizaines de morts dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s dans le nord de Gaza. L\u2019OMS et les Nations unies alertent de nouveau sur la situation sanitaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/311023/le-fil-du-jour-un-camp-de-refugies-du-nord-de-gaza-pris-pour-cible"
    },
    {
        "title": "Pilotes malades: la justice reconna\u00eet la r\u00e9alit\u00e9 du syndrome a\u00e9rotoxique",
        "summary": "Des \u00e9manations contaminent souvent l\u2019air des cabines d\u2019avion. Un ph\u00e9nom\u00e8ne connu, mais dont l\u2019impact sanitaire est contest\u00e9 par les compagnies a\u00e9riennes. Des pilotes licenci\u00e9s pour inaptitude ont r\u00e9ussi \u00e0 faire reconna\u00eetre le lien de causalit\u00e9 entre leur maladie et l\u2019air pollu\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/311023/pilotes-malades-la-justice-reconnait-la-realite-du-syndrome-aerotoxique"
    },
    {
        "title": "Les discr\u00e8tes vir\u00e9es climaticides de Fran\u00e7ois-Henri Pinault en jet priv\u00e9",
        "summary": "Le milliardaire a modifi\u00e9 en avril l\u2019immatriculation de son avion priv\u00e9 pour dispara\u00eetre des radars des r\u00e9seaux sociaux qui suivaient ses trajets. Le collectif M\u00e9moire vive a retrouv\u00e9 son a\u00e9ronef, d\u00e9sormais enregistr\u00e9 en Autriche. Depuis six mois, le Breton continue en catimini d\u2019\u00e9mettre des quantit\u00e9s \u00e9normes de CO2.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/311023/les-discretes-virees-climaticides-de-francois-henri-pinault-en-jet-prive"
    },
    {
        "title": "Budget de la S\u00e9cu: les 49-3 pleuvent, mais les probl\u00e8mes demeurent",
        "summary": "De nouveau, la premi\u00e8re ministre a d\u00e9clench\u00e9 un 49-3 pour faire adopter, sans vote, un budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale vilipend\u00e9 par les oppositions, notamment pour son manque de transparence. Les mesures les plus pol\u00e9miques ont en effet \u00e9t\u00e9 remises \u00e0 plus tard.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/311023/budget-de-la-secu-les-49-3-pleuvent-mais-les-problemes-demeurent"
    },
    {
        "title": "Aux \u00c9tats-Unis, les gr\u00e8ves dans l\u2019automobile conduisent \u00e0 une victoire syndicale historique",
        "summary": "Le syndicat UAW a fait plier General Motors apr\u00e8s Stellantis et Ford. Les trois constructeurs ont accept\u00e9 un fort rel\u00e8vement des salaires et des concessions importantes dans la gestion de la production. C\u2019est un nouveau succ\u00e8s du mouvement social outre-Atlantique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/311023/aux-etats-unis-les-greves-dans-l-automobile-conduisent-une-victoire-syndicale-historique"
    },
    {
        "title": "Avec la nomination de Gilbert Cette, le pouvoir reprend en main le Conseil d\u2019orientation des retraites",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s avoir \u00e9cart\u00e9 l\u2019ancien pr\u00e9sident du Conseil d\u2019orientation des retraites, Pierre-Louis Bras, Matignon a nomm\u00e9 un \u00e9conomiste tr\u00e8s proche du macronisme, et tr\u00e8s favorable au recul de l\u2019\u00e2ge de d\u00e9part, \u00e0 la t\u00eate de cette institution.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/311023/avec-la-nomination-de-gilbert-cette-le-pouvoir-reprend-en-main-le-conseil-d-orientation-des-re"
    },
    {
        "title": "Iyad Alasttal, cin\u00e9aste gazaoui: \u00abIsra\u00ebl a la volont\u00e9 de nous tuer ou de nous faire partir\u00bb",
        "summary": "Ce documentariste, qui est n\u00e9 et vit dans le sud d\u2019enclave palestinienne, t\u00e9moigne dans Mediapart de ses conditions de survie et demande que des enqu\u00eates ind\u00e9pendantes soient men\u00e9es sur les modalit\u00e9s et les cons\u00e9quences de l\u2019offensive isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/311023/iyad-alasttal-cineaste-gazaoui-israel-la-volonte-de-nous-tuer-ou-de-nous-faire-partir"
    },
    {
        "title": "Tags antis\u00e9mites \u00e0 Paris: \u00ab\u00c7a fait penser \u00e0 Berlin dans ses pires heures\u00bb",
        "summary": "Des dizaines d\u2019\u00e9toiles de David ont \u00e9t\u00e9 dessin\u00e9es au pochoir bleu sur plusieurs b\u00e2timents de la capitale dans la nuit de lundi \u00e0 mardi. Le pr\u00e9sident du Conseil repr\u00e9sentatif des institutions juives de France, Yonathan Arfi, voit dans ces inscriptions un \u00abeffet de mim\u00e9tisme\u00bb de l\u2019antis\u00e9mitisme de l\u2019attaque du Hamas.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/311023/tags-antisemites-paris-ca-fait-penser-berlin-dans-ses-pires-heures"
    }
]