[
    {
        "title": "Gabriel Attal veut tourner la page de la crise agricole en flattant la FNSEA",
        "summary": "En d\u00e9placement ce 27 avril dans la Manche, le premier ministre a annonc\u00e9 quatorze engagements compl\u00e9mentaires en faveur de l\u2019agriculture, dont une enveloppe de 100 millions d\u2019euros d\u2019aide \u00e0 la tr\u00e9sorerie et l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration de cent projets de stockage d\u2019eau. La plupart des mesures d\u00e9voil\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 port\u00e9es par le syndicat agricole majoritaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/270424/gabriel-attal-veut-tourner-la-page-de-la-crise-agricole-en-flattant-la-fnsea"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u0153uvre de C\u00e9cile Wajsbrot se tisse dans l\u2019oubli de l\u2019histoire",
        "summary": "C\u00e9cile Wajsbrot m\u00e8ne un travail tenace contre une certaine c\u00e9cit\u00e9 de la m\u00e9moire collective. Son \u0153uvre, passionnante, tient du d\u00e9voilement. Et ne cesse de r\u00e9pondre, dans la complexit\u00e9 de ses formes narratives, \u00e0 cette oblit\u00e9ration de notre conscience commune.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/270424/l-oeuvre-de-cecile-wajsbrot-se-tisse-dans-l-oubli-de-l-histoire"
    },
    {
        "title": "\u00c9tat palestinien: une reconnaissance symbolique mais pas que",
        "summary": "La reconnaissance d\u2019un \u00c9tat palestinien poss\u00e8de une forte connotation symbolique. Mais elle a \u00e9galement des significations politiques et pourrait d\u00e9boucher sur des mesures concr\u00e8tes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/270424/etat-palestinien-une-reconnaissance-symbolique-mais-pas-que"
    },
    {
        "title": "Reconnaissance de la Palestine: vers une \u00abcoalition de volontaires\u00bb en Europe, sans la France",
        "summary": "L\u2019Espagne et l\u2019Irlande s\u2019appr\u00eatent \u00e0 reconna\u00eetre l\u2019\u00c9tat palestinien et esp\u00e8rent entra\u00eener avec elles d\u2019autres pays de l\u2019Union europ\u00e9enne. Une r\u00e9solution \u00e0 l\u2019initiative des gauches en Belgique reste bloqu\u00e9e pour le moment, renvoy\u00e9e \u00e0 l\u2019apr\u00e8s-\u00e9lections du 9 juin.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/270424/reconnaissance-de-la-palestine-vers-une-coalition-de-volontaires-en-europe-sans-la-france"
    },
    {
        "title": "Reconnaissance de la Palestine: Macron h\u00e9site encore",
        "summary": "Autour du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, certains le pressent de reconna\u00eetre enfin la Palestine comme un \u00c9tat \u00e0 part enti\u00e8re. Emmanuel Macron consulte, r\u00e9fl\u00e9chit, jure qu\u2019il cherche le bon moment. Comme\u2026 Fran\u00e7ois Hollande, dix ans avant lui.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/270424/reconnaissance-de-la-palestine-macron-hesite-encore"
    },
    {
        "title": "Aux \u00c9tats-Unis, des parents jug\u00e9s coupables des crimes commis par leur fils",
        "summary": "En 2021, Ethan Crumbley, alors \u00e2g\u00e9 de 15 ans, a tu\u00e9 quatre \u00e9l\u00e8ves dans son lyc\u00e9e de la banlieue de D\u00e9troit: son p\u00e8re et sa m\u00e8re viennent d\u2019\u00eatre condamn\u00e9s \u00e0 dix ans de prison pour homicide involontaire. Quelques voix, rares, s\u2019alarment des cons\u00e9quences potentielles de ce jugement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/270424/aux-etats-unis-des-parents-juges-coupables-des-crimes-commis-par-leur-fils"
    },
    {
        "title": "Sans carte ni boussole, comment les animaux retrouvent-ils leur chemin?",
        "summary": "D\u00e9tection du magn\u00e9tisme terrestre, rep\u00e9rages aux odeurs et cartes mentales \u00e9labor\u00e9es figurent parmi leurs outils. D\u2019impressionnants talents d\u2019orientation communs dans les esp\u00e8ces animales, qui r\u00e9v\u00e8lent leurs capacit\u00e9s sensorielles et cognitives.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/270424/sans-carte-ni-boussole-comment-les-animaux-retrouvent-ils-leur-chemin"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Al\u00e8s, la gauche face aux assauts du RN: \u00ab\u00c7a va \u00eatre chaud pour notre matricule\u00bb",
        "summary": "En 2022, une partie de l\u2019ancien bastion communiste est tomb\u00e9e dans l\u2019escarcelle du Rassemblement national. L\u2019Insoumis Michel Sala, seul d\u00e9put\u00e9 de gauche du Gard, r\u00e9siste avec les militants locaux, qui voient le parti d\u2019extr\u00eame droite tisser patiemment sa toile.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/270424/ales-la-gauche-face-aux-assauts-du-rn-ca-va-etre-chaud-pour-notre-matricule"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Sciences Po Paris: \u00abOn assiste \u00e0 un mouvement international de solidarit\u00e9 avec les Gazaouis\u00bb",
        "summary": "Des \u00e9tudiants de la prestigieuse \u00e9cole ont occup\u00e9 et bloqu\u00e9 l\u2019entr\u00e9e du si\u00e8ge parisien vendredi. Ils d\u00e9noncent la r\u00e9pression des voix propalestiniennes et exigent la suspension des liens financiers et des partenariats avec les universit\u00e9s isra\u00e9liennes. Un accord avec la direction a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 en fin de journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260424/sciences-po-paris-assiste-un-mouvement-international-de-solidarite-avec-les-gazaouis"
    },
    {
        "title": "Contre la guerre \u00e0 Gaza, les campus \u00e9tats-uniens s\u2019embrasent",
        "summary": "Partout dans le pays, des \u00e9tudiants occupent leurs universit\u00e9s. Les arrestations se multiplient. Ils exigent que les \u00e9tablissements coupent leurs liens financiers avec Isra\u00ebl ou des entreprises li\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260424/contre-la-guerre-gaza-les-campus-etats-uniens-s-embrasent"
    },
    {
        "title": "Ce que peut (encore) la litt\u00e9rature",
        "summary": "\u00abL\u2019esprit critique\u00bb remet sur le feu la question des pouvoirs et des impuissances de la litt\u00e9rature, \u00e0 l\u2019occasion de la parution de l\u2019ouvrage du chercheur Florent Coste, \u00abL\u2019Ordinaire de la litt\u00e9rature. Que peut (encore) la th\u00e9orie litt\u00e9raire?\u00bb",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/280424/ce-que-peut-encore-la-litterature"
    }
]