[
    {
        "title": "\u00abApologie du terrorisme\u00bb: la journ\u00e9e kafka\u00efenne de La France insoumise",
        "summary": "Deux Insoumises de premier plan, dont la pr\u00e9sidente du groupe parlementaire, ont \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9es mardi par la brigade criminelle pour des propos li\u00e9s au conflit au Proche-Orient. \u00c0 gauche, plusieurs figures du monde politique, associatif et syndical d\u00e9noncent une d\u00e9rive r\u00e9pressive tr\u00e8s inqui\u00e9tante pour les contre-pouvoirs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/300424/apologie-du-terrorisme-la-journee-kafkaienne-de-la-france-insoumise"
    },
    {
        "title": "Le parquet de Paris veut que Mimi Marchand soit jug\u00e9e pour avoir extorqu\u00e9 de l\u2019argent \u00e0 Karine Le Marchand",
        "summary": "Le parquet de Paris a demand\u00e9 le renvoi en correctionnelle de la papesse de la presse people, suspect\u00e9e d\u2019avoir soutir\u00e9 de l\u2019argent \u00e0 l\u2019animatrice Karine Le Marchand, gr\u00e2ce \u00e0 des photos vol\u00e9es de sa fille. Mediapart r\u00e9v\u00e8le les dessous de cette affaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/300424/le-parquet-de-paris-veut-que-mimi-marchand-soit-jugee-pour-avoir-extorque-de-l-argent-karine-le-marchand"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ais et musulmans qui quittent la France: \u00abEnfin, on respire\u00bb",
        "summary": "Ils sont fran\u00e7ais et musulmans. Ils ont grandi et \u00e9tudi\u00e9 en France. Et ont fini par quitter leur pays. D\u2019autres y r\u00e9fl\u00e9chissent. Comment expliquer ce ph\u00e9nom\u00e8ne d\u2019exil \u00e0 bas bruit? Discussion dans \u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb, \u00e0 l\u2019occasion de la sortie du livre-enqu\u00eate \u00abLa France, tu l\u2019aimes mais tu la quittes\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/300424/francais-et-musulmans-qui-quittent-la-france-enfin-respire"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 l\u2019islamophobie, la tentation de l\u2019exil",
        "summary": "Victimes de la progression des discours et des actes anti-musulmans, des Fran\u00e7aises et des Fran\u00e7ais de confession musulmane ont quitt\u00e9 la France ou songent \u00e0 le faire. R\u00e9cits crois\u00e9s en vid\u00e9o de Perrine, qui vit aujourd\u2019hui \u00e0 Chicago, et d\u2019In\u00e8s, qui veut partir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/300424/face-l-islamophobie-la-tentation-de-l-exil"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lille, une association d\u2019aide aux mal-log\u00e9s, nouvelle victime de la loi s\u00e9paratisme",
        "summary": "La m\u00e9tropole de Lille a retir\u00e9 sa subvention \u00e0 l\u2019Atelier populaire d\u2019urbanisme du Vieux-Lille, au motif qu\u2019il aurait viol\u00e9 son contrat d\u2019engagement r\u00e9publicain en participant \u00e0 des violences verbales lors d\u2019une expulsion de gens du voyage. Des faits d\u00e9mentis par l\u2019association.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/300424/lille-une-association-d-aide-aux-mal-loges-nouvelle-victime-de-la-loi-separatisme"
    },
    {
        "title": "Pour mettre les allocataires du RSA au travail, le Nord choisit un co\u00fbteux contrat \u00e0 impact social",
        "summary": "Fin 2023, le conseil d\u00e9partemental a sign\u00e9 un contrat \u00e0 4,5 millions visant \u00e0 r\u00e9ins\u00e9rer les autoentrepreneurs allocataires du RSA. La puissance publique recourt \u00e0 des investisseurs priv\u00e9s pour financer l\u2019action sociale, avant de les rembourser avec int\u00e9r\u00eats. Mediapart publie cette fructueuse convention.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/300424/pour-mettre-les-allocataires-du-rsa-au-travail-le-nord-choisit-un-couteux-contrat-impact-socia"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c9tat limite\u00bb de l\u2019h\u00f4pital public: \u00abPour lutter, il faut s\u2019organiser collectivement, \u00eatre subversifs\u00bb",
        "summary": "Le film \u00ab\u00c9tat limite\u00bb, qui sort en salle le 1er mai, suit un psychiatre dans les m\u00e9andres de l\u2019h\u00f4pital public, o\u00f9 l\u2019humanit\u00e9 s\u2019\u00e9tiole. Isol\u00e9, en manque de moyens, il s\u2019\u00e9puise parce qu\u2019il refuse de transiger sur son \u00e9thique du soin. R\u00e9alisateur et psychiatre racontent.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/300424/etat-limite-de-l-hopital-public-pour-lutter-il-faut-s-organiser-collectivement-etre-subversifs"
    },
    {
        "title": "Offensive transphobe: une nouvelle \u00abmanif pour tous\u00bb? Rozenn Le Carboulec dans \u00abAbonnez-vous\u00bb",
        "summary": "Lundi 6 mai, \u00e0 19 h, Tarik Safraoui re\u00e7oit Rozenn le Carboulec, journaliste ind\u00e9pendante sp\u00e9cialis\u00e9e dans les questions LGBTQI+, dans \u00abAbonnez-vous\u00bb, l\u2019\u00e9mission Twitch de Mediapart.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/300424/offensive-transphobe-une-nouvelle-manif-pour-tous-rozenn-le-carboulec-dans-abonnez-vous"
    },
    {
        "title": "Ocheretyne en Ukraine: la perc\u00e9e tant attendue par Poutine?",
        "summary": "La prise du petit village d\u2019Ocheretyne, au nord de Donetsk, en cette fin du mois d\u2019avril, marque une avanc\u00e9e importante pour la Russie, \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 la \u00abfen\u00eatre de vuln\u00e9rabilit\u00e9\u00bb ukrainienne pourrait se refermer \u00e0 la faveur de nouvelles livraisons d\u2019armes occidentales.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/300424/ocheretyne-en-ukraine-la-percee-tant-attendue-par-poutine"
    },
    {
        "title": "Loi immigration: \u00e0 Lyon, la justice syst\u00e9matise les r\u00e9tentions",
        "summary": "En 2023, les magistrats lyonnais ont distribu\u00e9 l\u2019\u00e9quivalent de deux cents ann\u00e9es d\u2019enfermement d\u2019\u00e9trangers en r\u00e9tention, \u00e0 coups d\u2019audiences de quelques minutes. Gr\u00e2ce au concept flou de \u00abtrouble \u00e0 l\u2019ordre public\u00bb, la nouvelle loi immigration aggrave encore la donne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/300424/loi-immigration-lyon-la-justice-systematise-les-retentions"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ais et musulmans: l\u2019exil comme horizon?",
        "summary": "Ils sont fran\u00e7ais et musulmans. Ils ont grandi et \u00e9tudi\u00e9 en France. Et ont fini par quitter leur pays. D\u2019autres y r\u00e9fl\u00e9chissent. Comment expliquer ce ph\u00e9nom\u00e8ne d\u2019exil \u00e0 bas bruit? Discussion dans \u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb, \u00e0 l\u2019occasion de la sortie du livre-enqu\u00eate \u00abLa France, tu l\u2019aimes mais tu la quittes\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/300424/francais-et-musulmans-l-exil-comme-horizon"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 l\u2019islamophobie, la tentation du d\u00e9part",
        "summary": "Victimes de la progression des discours et des actes anti-musulmans, des Fran\u00e7aises et des Fran\u00e7ais de confession musulmane ont quitt\u00e9 la France ou songent \u00e0 le faire. R\u00e9cits crois\u00e9s en vid\u00e9o de Perrine, qui vit aujourd\u2019hui \u00e0 Chicago, et d\u2019In\u00e8s, qui veut partir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/300424/face-l-islamophobie-la-tentation-du-depart"
    },
    {
        "title": "Compte personnel de formation: la fin de la gratuit\u00e9",
        "summary": "Les salari\u00e9s qui utilisent leur CPF devront d\u00e9sormais s\u2019acquitter d\u2019un \u00abreste \u00e0 charge\u00bb, fix\u00e9 \u00e0 100 euros en 2024 et vou\u00e9 \u00e0 augmenter au m\u00eame rythme que l\u2019inflation. L\u2019ex\u00e9cutif amoche sa propre r\u00e9forme de la formation professionnelle, instaur\u00e9e en 2019, pour faire des \u00e9conomies.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/010524/compte-personnel-de-formation-la-fin-de-la-gratuite"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Argenteuil, le \u00abras-le-bol g\u00e9n\u00e9ral\u00bb des conducteurs de bus fait tenir la gr\u00e8ve",
        "summary": "Depuis plus d\u2019une semaine, les bus de Keolis ne passent plus \u00e0 Argenteuil et dans les alentours. Les conducteurs de bus, les agents de ma\u00eetrise et les ouvriers de maintenance se sont mis en gr\u00e8ve pour leurs salaires et contre la d\u00e9gradation du service.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/010524/argenteuil-le-ras-le-bol-general-des-conducteurs-de-bus-fait-tenir-la-greve"
    },
    {
        "title": "Le 1er-Mai des femmes de chambre: \u00abLe collectif est le terreau fertile de la r\u00e9volte\u00bb",
        "summary": "En ce 1er mai 2024, \u00e0 l\u2019occasion de la sortie du film \u00abPetites Mains\u00bb, de Nessim Chikhaoui, Mediapart met en lumi\u00e8re le sort de travailleuses que les patrons voudraient rendre totalement invisibles: les femmes de chambre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/010524/le-1er-mai-des-femmes-de-chambre-le-collectif-est-le-terreau-fertile-de-la-revolte"
    },
    {
        "title": "\u00abDeux millions d\u2019emplois cr\u00e9\u00e9s sous Macron\u00bb: la r\u00e9alit\u00e9 derri\u00e8re l\u2019effet d\u2019annonce",
        "summary": "Emmanuel Macron se targue d\u2019avoir cr\u00e9\u00e9 plus de deux millions d\u2019emplois depuis 2017 gr\u00e2ce \u00e0 sa politique de l\u2019offre, gage de prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique, selon lui. Mais la r\u00e9alit\u00e9 est bien plus mitig\u00e9e et p\u00e9rilleuse socialement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/010524/deux-millions-d-emplois-crees-sous-macron-la-realite-derriere-l-effet-d-annonce"
    },
    {
        "title": "Mathilde Panot d\u00e9nonce \u00abune fuite en avant autoritaire\u00bb",
        "summary": "La pr\u00e9sidente du groupe LFI \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale revient pour la premi\u00e8re fois sur son audition par la police judiciaire pour \u00abapologie du terrorisme\u00bb. Alertant sur une nouvelle \u00abpolice de la pens\u00e9e\u00bb, elle appelle tout le monde, notamment le reste de la gauche, \u00e0 prendre la mesure des \u00e9v\u00e9nements.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/010524/mathilde-panot-denonce-une-fuite-en-avant-autoritaire"
    },
    {
        "title": "Bless\u00e9 par un tir de la BRI, un homme confront\u00e9 \u00e0 l\u2019inertie de la justice",
        "summary": "Le 13 juin 2023, \u00e0 Besan\u00e7on, un trentenaire a re\u00e7u une balle dans le thorax lors d\u2019une perquisition \u00e0 son domicile. Malgr\u00e9 les conclusions de l\u2019IGPN, qui a \u00e9cart\u00e9 la l\u00e9gitime d\u00e9fense du policier tireur, le parquet n\u2019a pris aucune d\u00e9cision depuis.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/010524/blesse-par-un-tir-de-la-bri-un-homme-confronte-l-inertie-de-la-justice"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Mayotte, le spectre du chol\u00e9ra plane sur le \u00abplus grand d\u00e9sert m\u00e9dical de France\u00bb",
        "summary": "Alors que l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de chol\u00e9ra flambe dans les Comores voisines, Mayotte conna\u00eet ses premiers \u00abcas autochtones\u00bb de la maladie. L\u2019extr\u00eame pr\u00e9carit\u00e9, le manque d\u2019acc\u00e8s aux soins comme de personnel m\u00e9dical font craindre une flamb\u00e9e \u00e9pid\u00e9mique. Le tout dans le contexte s\u00e9curitaire de l\u2019op\u00e9ration gouvernementale \u00abMayotte place nette\u00bb lanc\u00e9e mi-avril.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/010524/mayotte-le-spectre-du-cholera-plane-sur-le-plus-grand-desert-medical-de-france"
    },
    {
        "title": "\u00abUne affaire de principe\u00bb, film dossier sur l\u2019opacit\u00e9 de la Commission europ\u00e9enne",
        "summary": "Le long m\u00e9trage d\u2019Antoine Raimbault explore le \u00abDalligate\u00bb, une affaire d\u2019emprise des groupes de tabac sur les institutions de l\u2019UE qui avait secou\u00e9 la bulle bruxelloise en 2013. Le film embo\u00eete le pas de Jos\u00e9 Bov\u00e9 et donne le beau r\u00f4le au Parlement de Strasbourg.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/010524/une-affaire-de-principe-film-dossier-sur-l-opacite-de-la-commission-europeenne"
    }
]