[
    {
        "title": "Les Gannat, une famille radicale \u00e9lev\u00e9e \u00e0 l\u2019ombre du Rassemblement national",
        "summary": "Louis-Joseph Gannat se pr\u00e9sente aux l\u00e9gislatives sous l\u2019\u00e9tiquette LR/RN et le nom de son \u00e9pouse, P\u00e9cher. \u00abLes engagements politiques de mon p\u00e8re et de mes fr\u00e8res me handicapaient\u00bb, confie-t-il. L\u2019histoire de la famille Gannat, li\u00e9e aux Le Pen, \u00e9pouse les \u00e9volutions de l\u2019extr\u00eame droite fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/180624/les-gannat-une-famille-radicale-elevee-l-ombre-du-rassemblement-national"
    },
    {
        "title": "Paris 2024: Guy Drut soutient Bardella et d\u00e9zingue Macron",
        "summary": "Administrateur des Jeux de Paris 2024, l\u2019ancien ministre chiraquien Guy Drut a apport\u00e9 son soutien \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite pour les prochaines l\u00e9gislatives, et dit craindre une \u00abmenace fasciste de gauche\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180624/paris-2024-guy-drut-soutient-bardella-et-dezingue-macron"
    },
    {
        "title": "TotalEnergies et EDF seront jug\u00e9s pour leurs atteintes graves au climat et aux droits humains",
        "summary": "Le 18 juin, la cour d\u2019appel de Paris a jug\u00e9 recevables deux actions en justice lanc\u00e9es par des associations \u00e0 l\u2019encontre de ces fleurons industriels fran\u00e7ais. Cette d\u00e9cision met fin \u00e0 de longs d\u00e9bats proc\u00e9duraux qui freinaient la mise en \u0153uvre du devoir de vigilance des entreprises.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/180624/totalenergies-et-edf-seront-juges-pour-leurs-atteintes-graves-au-climat-et-aux-droits-humains"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives: quinze candidats RN ont entretenu des liens directs avec la Russie de Poutine",
        "summary": "Le Rassemblement national a investi au moins quinze candidats qui ont effectu\u00e9 des missions de caution \u00e9lectorale pour la Russie ou des visites \u00e0 haut niveau \u00e0 Moscou, ou bien qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 la t\u00eate d\u2019associations faisant la promotion du r\u00e9gime de Vladimir Poutine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/180624/legislatives-quinze-candidats-rn-ont-entretenu-des-liens-directs-avec-la-russie-de-poutine"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9conomie est aussi la source de la crise politique",
        "summary": "Le r\u00e9cit d\u2019une \u00e9conomie menac\u00e9e par la crise politique oublie que la crise \u00e9conomique structurelle que traverse la France est \u00e0 l\u2019origine de la situation politique. Et de la structuration du paysage \u00e9lectoral.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/180624/l-economie-est-aussi-la-source-de-la-crise-politique"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de Verdun, des n\u00e9onazis s\u2019entra\u00eenent au combat au vu et au su des autorit\u00e9s",
        "summary": "Un tournoi de MMA clandestin s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 samedi 15 juin dans la Meuse, rassemblant des centaines de militants d\u2019extr\u00eame droite venus de plusieurs pays d\u2019Europe. D\u00e9p\u00each\u00e9s sur les lieux, les gendarmes n\u2019ont pas emp\u00each\u00e9 la tenue du rassemblement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180624/pres-de-verdun-des-neonazis-s-entrainent-au-combat-au-vu-et-au-su-des-autorites"
    },
    {
        "title": "Antis\u00e9mitisme dans l\u2019enseignement sup\u00e9rieur: le flou demeure dans le suivi des signalements",
        "summary": "Marqu\u00e9e par le d\u00e9clenchement de la guerre au Proche-Orient, l\u2019ann\u00e9e universitaire a vu le nombre de signalements augmenter. Plusieurs directions pointent une difficult\u00e9 \u00e0 qualifier un acte d\u2019\u00abantis\u00e9mite\u00bb et un manque d\u2019informations \u00absur l\u2019issue de la proc\u00e9dure p\u00e9nale\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180624/antisemitisme-dans-l-enseignement-superieur-le-flou-demeure-dans-le-suivi-des-signalements"
    },
    {
        "title": "Soyons irr\u00e9alistes, demandons du possible",
        "summary": "Le pr\u00e9tendu camp de la raison pousse ses feux comme jamais, en sortant ses tableaux Excel et sa rh\u00e9torique rebattue mais toujours p\u00e9nible des \u00abextr\u00eames\u00bb. Le Nouveau Front populaire peut pourtant faire advenir une radicalit\u00e9 responsable, qui ne soit ni de l\u2019eau ti\u00e8de ni de la raison froide.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/180624/soyons-irrealistes-demandons-du-possible"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Karachi: le parquet g\u00e9n\u00e9ral requiert la relaxe de Nicolas Bazire",
        "summary": "Dans ses r\u00e9quisitions, qualifi\u00e9es \u00abd\u2019indignes\u00bb par des parties civiles, le parquet g\u00e9n\u00e9ral a aussi revu \u00e0 la baisse les peines r\u00e9clam\u00e9es contre l\u2019ancien ministre Renaud Donnedieu de Vabres et Thierry Gaubert, l\u2019ancien conseiller de Nicolas Sarkozy.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180624/proces-karachi-le-parquet-general-requiert-la-relaxe-de-nicolas-bazire"
    },
    {
        "title": "Dans les Vosges, des chefs pompiers mis en cause dans plusieurs plaintes",
        "summary": "Une dizaine d\u2019officiers des sapeurs-pompiers vosgiens sont mis en cause par huit plaintes, d\u00e9pos\u00e9es dans les sept derniers mois pour harc\u00e8lement moral, violences ou menaces. Les alertes ont d\u00e9marr\u00e9 il y a plusieurs ann\u00e9es. Plusieurs agents se sont suicid\u00e9s ou ont tent\u00e9 de le faire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/180624/dans-les-vosges-des-chefs-pompiers-mis-en-cause-dans-plusieurs-plaintes"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de la \u00abpriorit\u00e9 nationale\u00bb, une campagne peut en clasher une autre",
        "summary": "Trois anciens responsables du Front national, dont le maire d\u2019H\u00e9nin-Beaumont, Steeve Briois, \u00e9taient jug\u00e9s mardi \u00e0 Nanterre pour complicit\u00e9 de provocation \u00e0 la discrimination dans un \u00abguide de l\u2019\u00e9lu\u00bb publi\u00e9 avant les municipales de 2014. Le parquet a requis jusqu\u2019\u00e0 six mois de prison avec sursis.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190624/au-proces-de-la-priorite-nationale-une-campagne-peut-en-clasher-une-autre"
    },
    {
        "title": "\u00abIl ne s\u2019agit pas juste de construire des digues contre le RN, mais aussi des points d\u2019appui\u00bb",
        "summary": "Pour gagner les l\u00e9gislatives, Fran\u00e7ois Ruffin mise sur le \u00abtravail de terrain\u00bb l\u00e0 o\u00f9 le Nouveau Front populaire est en ballottage face \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite. Le sociologue Cl\u00e9ment Petitjean d\u00e9taille les effets positifs et les limites de cette strat\u00e9gie, qui doit n\u00e9cessairement s\u2019inscrire sur le temps long.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/190624/il-ne-s-agit-pas-juste-de-construire-des-digues-contre-le-rn-mais-aussi-des-points-d-appui"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Limoges, la \u00abm\u00e9thode Ruffin\u00bb s\u2019adapte \u00e0 une campagne \u00e9clair",
        "summary": "En campagne pour leur r\u00e9\u00e9lection sous les couleurs du Nouveau Front populaire, les Insoumis Damien Maudet et Manon Meunier mettent en avant Fran\u00e7ois Ruffin et importent ses pratiques pour confirmer leur ancrage territorial dans les ruralit\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/190624/limoges-la-methode-ruffin-s-adapte-une-campagne-eclair"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lyon, l\u2019extr\u00eame droite multiplie les exp\u00e9ditions violentes: \u00abOn sent qu\u2019ils sont en confiance\u00bb",
        "summary": "Une cinquantaine de militants d\u2019extr\u00eame droite ont effectu\u00e9 une descente, vendredi 14 juin, apr\u00e8s une manifestation contre le RN. Ce n\u2019est pas la premi\u00e8re fois que ces d\u00e9monstrations de force ciblent des militants de gauche ou des lieux culturels et politiques de la capitale des Gaules.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190624/lyon-l-extreme-droite-multiplie-les-expeditions-violentes-sent-qu-ils-sont-en-confiance"
    },
    {
        "title": "Le nord-est de l\u2019Angleterre en souffrance pr\u00eat \u00e0 se redonner sans ferveur au Labour",
        "summary": "La circonscription de Bishop Auckland (comt\u00e9 de Durham) va sans doute mettre fin \u00e0 l\u2019interlude conservateur. Mais le frileux Keir Starmer et son parti travailliste enr\u00e9giment\u00e9 ne suscitent gu\u00e8re l\u2019enthousiasme, tandis que l\u2019extr\u00eame droite a le vent en poupe.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/190624/le-nord-est-de-l-angleterre-en-souffrance-pret-se-redonner-sans-ferveur-au-labour"
    },
    {
        "title": "Plus \u00abd\u2019\u00e9ditorialistes de droite et droite\u00a0+\u00bb: la consigne de BFMTV \u00e0 ses programmateurs",
        "summary": "Dans un d\u00e9sir de \u00abs\u2019adresser \u00e0 tous les Fran\u00e7ais\u00bb, Marc-Olivier Fogiel, le patron de BFMTV, a demand\u00e9 aux programmateurs de \u00abveiller \u00e0 l\u2019\u00e9quilibre des plateaux\u00bb.  Une liste d\u2019\u00e9ditorialistes r\u00e9actionnaires a ensuite \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e aux journalistes charg\u00e9s de s\u00e9lectionner les invit\u00e9s, comprenant un ancien communiquant du RN et plusieurs journalistes de \u00abValeurs actuelles\u00bb et du \u00abJDD\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/190624/plus-d-editorialistes-de-droite-et-droite-la-consigne-de-bfmtv-ses-programmateurs"
    },
    {
        "title": "Davantage \u00abd\u2019\u00e9ditorialistes de droite et droite\u00a0+\u00bb: la consigne de BFMTV \u00e0 ses programmateurs",
        "summary": "Dans un d\u00e9sir de \u00abs\u2019adresser \u00e0 tous les Fran\u00e7ais\u00bb, Marc-Olivier Fogiel, le patron de BFMTV, a demand\u00e9 aux programmateurs de \u00abveiller \u00e0 l\u2019\u00e9quilibre des plateaux\u00bb.  Une liste d\u2019\u00e9ditorialistes r\u00e9actionnaires a ensuite \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e aux journalistes charg\u00e9s de s\u00e9lectionner les invit\u00e9s, comprenant un ancien communiquant du RN et plusieurs journalistes de \u00abValeurs actuelles\u00bb et du \u00abJDD\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/190624/davantage-d-editorialistes-de-droite-et-droite-la-consigne-de-bfmtv-ses-programmateurs"
    },
    {
        "title": "Au RN, malgr\u00e9 les discours de fa\u00e7ade, les climatosceptiques pris en flagrant d\u00e9ni",
        "summary": "Si le Rassemblement national et Reconqu\u00eate s\u2019affichent comme conscients du d\u00e9r\u00e8glement climatique, leurs candidats aux l\u00e9gislatives ne cessent de d\u00e9noncer des climatologues trop alarmistes ou nient simplement les origines humaines du changement climatique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/190624/au-rn-malgre-les-discours-de-facade-les-climatosceptiques-pris-en-flagrant-deni"
    },
    {
        "title": "Nanterre en campagne: l\u2019effervescence militante butte contre la lassitude des quartiers",
        "summary": "Depuis la cit\u00e9 Pablo-Picasso de Nanterre, les \u00e9lections ressemblent \u00e0 un horizon lointain et flou, au regard des difficult\u00e9s quotidiennes. C\u2019est pourtant ses habitants que la candidate du Nouveau Front populaire, Sabrina Sebaihi, voudrait convaincre d\u2019aller voter.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190624/nanterre-en-campagne-l-effervescence-militante-butte-contre-la-lassitude-des-quartiers"
    },
    {
        "title": "Depuis Pyongyang, Kim Jong-un et Vladimir Poutine d\u00e9fient les pays occidentaux",
        "summary": "La guerre en Ukraine a renforc\u00e9 les liens entre la Cor\u00e9e du Nord et la Russie, deux pays soumis \u00e0 des sanctions internationales. En visite \u00e0 Pyongyang, le pr\u00e9sident russe a sign\u00e9 un partenariat strat\u00e9gique global avec Kim Jong-un, suscitant l\u2019inqui\u00e9tude occidentale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/190624/depuis-pyongyang-kim-jong-un-et-vladimir-poutine-defient-les-pays-occidentaux"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie: Macron a d\u00e9truit l\u2019archipel pour rien",
        "summary": "Plusieurs militants ind\u00e9pendantistes, consid\u00e9r\u00e9s comme les \u00abcommanditaires pr\u00e9sum\u00e9s\u00bb des r\u00e9voltes qui embrasent la Nouvelle-Cal\u00e9donie depuis mi-mai, ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s mercredi. En s\u2019ent\u00eatant \u00e0 conduire une r\u00e9vision constitutionnelle qui ne verra finalement pas le jour, le chef de l\u2019\u00c9tat a fait perdre des d\u00e9cennies \u00e0 l\u2019archipel.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190624/nouvelle-caledonie-macron-detruit-l-archipel-pour-rien"
    },
    {
        "title": "\u00c0 travers la dissolution du GUD, G\u00e9rald Darmanin vise le RN",
        "summary": "En pleine campagne des l\u00e9gislatives, le ministre de l\u2019int\u00e9rieur veut interdire le groupuscule n\u00e9ofasciste parisien, qui multiplie les attaques racistes et conserve des liens avec le Rassemblement national. Une annonce opportuniste qui tranche avec ses silences pass\u00e9s sur les violences de l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190624/travers-la-dissolution-du-gud-gerald-darmanin-vise-le-rn"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Montpellier, des n\u00e9onazis \u00abde plus en plus visibles, de plus en plus arm\u00e9s, de plus en plus violents\u00bb",
        "summary": "Une vingtaine de militants d\u2019extr\u00eame droite montpelli\u00e9rains accumulent les actes d\u2019intimidation et les agressions violentes. Le 1er juin, ils s\u2019en sont pris \u00e0 une jeune femme trans avant de passer \u00e0 tabac un syndicaliste. Une tension mont\u00e9e crescendo depuis plusieurs mois.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190624/montpellier-des-neonazis-de-plus-en-plus-visibles-de-plus-en-plus-armes-de-plus-en-plus-violents"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s contre des militants anti-PFAS: \u00abEst-ce que la d\u00e9sob\u00e9issance civile est un d\u00e9lit?\u00bb",
        "summary": "Huit militants \u00e9cologistes comparaissaient mardi 18 juin devant le tribunal correctionnel de Lyon pour une action men\u00e9e en mars sur le site d\u2019Arkema. Des peines de trois \u00e0 six mois de prison avec sursis ont \u00e9t\u00e9 requises.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/190624/proces-contre-des-militants-anti-pfas-est-ce-que-la-desobeissance-civile-est-un-delit"
    },
    {
        "title": "Jeudi, 19\u00a0heures. \u00c9mission sp\u00e9ciale: face \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite, l\u2019urgence de la mobilisation",
        "summary": "Jeudi 20 juin \u00e0 19 heures, une \u00e9mission exceptionnelle en direct avec Olivier Faure, Cl\u00e9mence Guett\u00e9 et Marine Tondelier, ainsi que des militants qui se mobilisent dans les villes et les campagnes avant les \u00e9lections l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/190624/jeudi-19-heures-emission-speciale-face-l-extreme-droite-l-urgence-de-la-mobilisation"
    }
]