[
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: Ruffin engage la gauche sur le \u00abfront de la Somme\u00bb",
        "summary": "Mobilis\u00e9s en soutien aux salari\u00e9s de l\u2019usine Metex \u00e0 Amiens, Manon Aubry, L\u00e9on Deffontaines et Marie Toussaint ont d\u00e9nonc\u00e9 d\u2019une m\u00eame voix, autour de Fran\u00e7ois Ruffin, le laisser-faire de l\u2019Europe face au dumping chinois. \u00c0 l\u2019initiative, le d\u00e9put\u00e9 picard veut mettre la question sociale au centre des europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/250324/europeennes-ruffin-engage-la-gauche-sur-le-front-de-la-somme"
    },
    {
        "title": "Piratages et menaces d\u2019attentats d\u00e9stabilisent l\u2019Education nationale",
        "summary": "Des menaces d\u2019attaques contre des coll\u00e8ges et des lyc\u00e9es ont lieu depuis jeudi par le biais des espaces num\u00e9riques de travail, notamment des messageries scolaires. Outre la prise en charge et la communication aux familles comme aux agents, la question de la vuln\u00e9rabilit\u00e9 de ces outils se pose.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250324/piratages-et-menaces-d-attentats-destabilisent-l-education-nationale"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019attentat \u00e0 Moscou, les pro-Poutine fran\u00e7ais veulent faire oublier l\u2019Ukraine",
        "summary": "De Fran\u00e7ois Fillon \u00e0 Thierry Mariani, l\u2019attaque terroriste revendiqu\u00e9e par Daech a \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion pour une partie de la droite et de l\u2019extr\u00eame droite fran\u00e7aises d\u2019\u00e9riger le \u00abtotalitarisme islamique\u00bb en menace principale. Les soutiens du Kremlin ont ainsi pu relativiser celle de Poutine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/250324/apres-l-attentat-moscou-les-pro-poutine-francais-veulent-faire-oublier-l-ukraine"
    },
    {
        "title": "Attentat \u00e0 Moscou: autopsie d\u2019un \u00e9chec s\u00e9curitaire",
        "summary": "Si le Kremlin cache la chronologie de l\u2019attentat du Crocus City Hall, c\u2019est pour mieux masquer les failles b\u00e9antes dans sa lutte contre le terrorisme djihadiste.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/250324/attentat-moscou-autopsie-d-un-echec-securitaire"
    },
    {
        "title": "Comment l\u2019\u00c9tat russe pousse l\u2019id\u00e9e d\u2019un attentat venu d\u2019Ukraine",
        "summary": "Les allusions de Vladimir Poutine \u00e0 une possible implication de Kyiv dans l\u2019attentat survenu vendredi au Crocus City Hall ont \u00e9t\u00e9 reprises en Russie, sans pincettes et sans preuve tangible \u00e0 ce stade, par nombre de m\u00e9dias et politiciens pro-Kremlin.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/250324/comment-l-etat-russe-pousse-l-idee-d-un-attentat-venu-d-ukraine"
    },
    {
        "title": "Gaza: l\u2019ONU adopte une r\u00e9solution appelant au cessez-le-feu imm\u00e9diat",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois depuis bient\u00f4t six mois de guerre, le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies a adopt\u00e9 lundi 25 mars une r\u00e9solution appelant \u00e0 un cessez-le-feu imm\u00e9diat. Seuls les \u00c9tats-Unis se sont abstenus. Reste le plus difficile: la mettre en application.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/250324/gaza-l-onu-adopte-une-resolution-appelant-au-cessez-le-feu-immediat"
    },
    {
        "title": "Edwy Plenel, une vie d\u2019enqu\u00eates (10/10): la perquisition dans l\u2019affaire Benalla",
        "summary": "Alors que Mediapart multiplie les r\u00e9v\u00e9lations sur Alexandre Benalla, la diffusion d\u2019une conversation qu\u2019il a eue avec son acolyte Vincent Crase provoque la panique au sein du pouvoir macroniste. Un lundi matin, deux procureurs et trois policiers d\u00e9barquent au journal pour le perquisitionner.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250324/edwy-plenel-une-vie-d-enquetes-1010-la-perquisition-dans-l-affaire-benalla"
    },
    {
        "title": "Au Mans comme \u00e0 Arras, l\u2019inertie de la justice et de l\u2019ordre des m\u00e9decins face \u00e0 des accusations de viols",
        "summary": "Depuis 2009, un gyn\u00e9cologue \u00e0 Arras et un psychiatre au Mans sont mis en cause pour \u00abviols\u00bb par de nombreuses femmes. Malgr\u00e9 leur mise en examen, la justice tra\u00eene et l\u2019Ordre rechigne \u00e0 prononcer des radiations d\u00e9finitives.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250324/au-mans-comme-arras-l-inertie-de-la-justice-et-de-l-ordre-des-medecins-face-des-accusations-de-viols"
    },
    {
        "title": "Edwy Plenel, une vie d\u2019enqu\u00eates (9/10): l\u2019affaire Baupin",
        "summary": "En 2016, un an avant #MeToo, Mediapart publie sa premi\u00e8re grande enqu\u00eate sur les violences sexistes et sexuelles. Huit femmes t\u00e9moignent de violences sexuelles commises par le vice-pr\u00e9sident de l\u2019Assembl\u00e9e nationale, l\u2019\u00e9cologiste Denis Baupin.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250324/edwy-plenel-une-vie-d-enquetes-910-l-affaire-baupin"
    },
    {
        "title": "Edwy Plenel, une vie d\u2019enqu\u00eates (8/10): le compte cach\u00e9 de J\u00e9r\u00f4me Cahuzac",
        "summary": "Fin 2012, Fabrice Arfi a de vagues indices et une intuition: il faudrait regarder de plus pr\u00e8s le parcours du nouveau ministre du budget, J\u00e9r\u00f4me Cahuzac. Il ne peut alors s\u2019imaginer que celui qui est charg\u00e9 de mener la lutte contre la fraude fiscale fraude lui-m\u00eame. Et qu\u2019il ment sans sourciller.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250324/edwy-plenel-une-vie-d-enquetes-810-le-compte-cache-de-jerome-cahuzac"
    }
]