[
    {
        "title": "\u00c9cologie: refuser la grande offensive r\u00e9actionnaire",
        "summary": "Une crise agricole et d\u2019impressionnants reculs; deux grands d\u00e9bats t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s qui traitent l\u2019\u00e9cologie par le petit bout de la lorgnette: la campagne des europ\u00e9ennes a rendu l\u2019\u00e9cologie politique inaudible.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/030624/ecologie-refuser-la-grande-offensive-reactionnaire"
    },
    {
        "title": "Turbines Arabelle: un d\u00e9sastre sign\u00e9 Macron",
        "summary": "D\u00e8s le rachat des turbines Arabelle, Emmanuel Macron s\u2019est empress\u00e9 le 31 mai de c\u00e9l\u00e9brer l\u2019op\u00e9ration. C\u2019est pourtant lui qui avait organis\u00e9 leur vente, sept ans auparavant. Mais si les turbines reviennent, la technologie est pass\u00e9e sous contr\u00f4le am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/030624/turbines-arabelle-un-desastre-signe-macron"
    },
    {
        "title": "Vari\u00e9t\u00e9s Club de France: comment Macron s\u2019est mis au service du \u00abcharity business\u00bb des Vendroux",
        "summary": "Lors de la visite du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo, le 29 avril, l\u2019\u00c9lys\u00e9e a confi\u00e9 les cl\u00e9s de Clairefontaine au journaliste Jacques Vendroux et \u00e0 son fils, qui ont ainsi obtenu l\u2019organisation d\u2019un lucratif match de charit\u00e9 du Vari\u00e9t\u00e9s Club de France \u00e0 Kinshasa.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/030624/varietes-club-de-france-comment-macron-s-est-mis-au-service-du-charity-business-des-vendroux"
    },
    {
        "title": "Sarah Schulman: \u00abOn assiste \u00e0 une impulsion fasciste visant \u00e0 emp\u00eacher les gens de parler\u00bb",
        "summary": "Juive am\u00e9ricaine, activiste en faveur de la Palestine, militante de la cause LGBTQIA+ et ancienne d\u2019Act Up, l\u2019autrice Sarah Schulman r\u00e9pond aux questions de Mediapart sur la guerre \u00e0 Gaza, l\u2019impunit\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl et la pouss\u00e9e des fascismes en Europe et aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/030624/sarah-schulman-assiste-une-impulsion-fasciste-visant-empecher-les-gens-de-parler"
    },
    {
        "title": "Quelle d\u00e9fense pour l\u2019Europe? Le d\u00e9bat entre Bernard Guetta et Bastien Lachaud",
        "summary": "Face aux guerres et aux bouleversements g\u00e9opolitiques en cours, que peut et que doit faire l\u2019Union europ\u00e9enne? Mediapart a organis\u00e9 un d\u00e9bat entre Bernard Guetta (Renaissance), favorable \u00e0 une \u00abEurope de la d\u00e9fense\u00bb forte, et Bastien Lachaud (LFI), critique de cette voie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/030624/quelle-defense-pour-l-europe-le-debat-entre-bernard-guetta-et-bastien-lachaud"
    },
    {
        "title": "En Nouvelle-Cal\u00e9donie, la machine judiciaire tourne \u00e0 plein r\u00e9gime",
        "summary": "Le tribunal de Noum\u00e9a se retrouve \u00e0 l\u2019\u00e9picentre de la r\u00e9pression judiciaire des r\u00e9voltes. C\u2019est aussi dans cette enceinte que d\u00e9butent des enqu\u00eates au long cours, notamment sur les sept morts recens\u00e9es depuis le 13 mai.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/030624/en-nouvelle-caledonie-la-machine-judiciaire-tourne-plein-regime"
    },
    {
        "title": "En Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00abl\u2019\u00c9tat fran\u00e7ais est devenu une figure provoquant le trouble et le chaos\u00bb",
        "summary": "L\u2019historienne Isabelle Merle d\u00e9crit l\u2019ampleur du legs colonial en Nouvelle-Cal\u00e9donie et les voies, \u00e9troites mais possibles, pour imaginer une d\u00e9colonisation juste et v\u00e9ritable. Entretien.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/030624/en-nouvelle-caledonie-l-etat-francais-est-devenu-une-figure-provoquant-le-trouble-et-le-chaos"
    },
    {
        "title": "Ukraine: comment les drones changent la guerre",
        "summary": "L\u2019usage croissant des engins sans pilote remod\u00e8le la mani\u00e8re dont on pense le champ de bataille. De soutien aux op\u00e9rations, ils sont devenus vecteurs directs des attaques. Avec des cons\u00e9quences inqui\u00e9tantes sur la vie de soldats soumis en permanence \u00e0 leur menace.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/030624/ukraine-comment-les-drones-changent-la-guerre"
    },
    {
        "title": "Faveurs, pressions, m\u00e9lange des genres\u2026 LVMH est comme chez lui \u00e0 la mairie de Paris",
        "summary": "Anne Hidalgo est tr\u00e8s attentive aux desiderata de Bernard Arnault. La ville de Paris promet qu\u2019\u00abil n\u2019y a jamais eu de t\u00eate-\u00e0-t\u00eate\u00bb\" \"entre eux, ce que met en doute un document consult\u00e9 par Mediapart. Marc-Antoine Jamet, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019entreprise, est quoi qu\u2019il en soit omnipr\u00e9sent dans les couloirs de la municipalit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/030624/faveurs-pressions-melange-des-genres-lvmh-est-comme-chez-lui-la-mairie-de-paris"
    },
    {
        "title": "Violences polici\u00e8res et refus d\u2019obtemp\u00e9rer avec Camille Polloni dans \u00abAbonnez-vous\u00bb",
        "summary": "Camille Polloni \u00e9tait l\u2019invit\u00e9e d\u2019\u00abAbonnez-vous\u00bb, l\u2019\u00e9mission Twitch de Mediapart, lundi 3 juin pour r\u00e9pondre \u00e0 vos questions sur les violences polici\u00e8res et leurs \u00e9ventuelles poursuites judiciaires.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/030624/violences-policieres-et-refus-d-obtemperer-avec-camille-polloni-dans-abonnez-vous"
    },
    {
        "title": "Karachi: un nouveau proc\u00e8s s\u2019ouvre pour le clan Balladur",
        "summary": "Les proches d\u2019\u00c9douard Balladur condamn\u00e9s en juin 2020 dans le volet financier de l\u2019affaire Karachi doivent compara\u00eetre jusqu\u2019au 20 juin devant la cour d\u2019appel de Paris. Les deux interm\u00e9diaires, Ziad Takieddine et Abdul Rahman El Assir, sont eux en fuite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/040624/karachi-un-nouveau-proces-s-ouvre-pour-le-clan-balladur"
    },
    {
        "title": "Au Parlement europ\u00e9en, les extr\u00eames droites ne parlent pas d\u2019une m\u00eame voix",
        "summary": "Les extr\u00eames droites sont annonc\u00e9es en progression aux \u00e9lections europ\u00e9ennes du 9 juin. Mais ces partis ont souvent vot\u00e9 en ordre dispers\u00e9, signe de leur cacophonie et de leur difficult\u00e9 \u00e0 travailler de concert. Mediapart a pass\u00e9 en revue les votes de leurs 153 d\u00e9put\u00e9s sur dix textes d\u00e9cisifs du mandat \u00e9coul\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/040624/au-parlement-europeen-les-extremes-droites-ne-parlent-pas-d-une-meme-voix"
    },
    {
        "title": "Violences sexuelles: \u00e0 Strasbourg, un enseignant exclu est finalement r\u00e9int\u00e9gr\u00e9",
        "summary": "Micha\u00ebl Langlois avait \u00e9t\u00e9 exclu pour trois ans en raison de \u00abcomportements inappropri\u00e9s\u00bb, de \u00abpropos \u00e0 connotation sexuelle\u00bb et d\u2019une \u00abattitude de s\u00e9duction\u00bb envers des \u00e9tudiantes. Mais la proc\u00e9dure est suspendue \u00e0 cause d\u2019un vice de forme.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/040624/violences-sexuelles-strasbourg-un-enseignant-exclu-est-finalement-reintegre"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019universit\u00e9 Lyon\u00a03, une gestion bancale des violences sexistes et sexuelles",
        "summary": "En mars 2024, la section disciplinaire de la fac a relax\u00e9 un \u00e9tudiant accus\u00e9 d\u2019agressions sexuelles et de propos sexistes. Des dysfonctionnements internes dans ce dossier illustrent la prise en charge encore partielle des violences sexistes et sexuelles au sein de l\u2019universit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/040624/l-universite-lyon-3-une-gestion-bancale-des-violences-sexistes-et-sexuelles"
    },
    {
        "title": "Convention m\u00e9dicale: les m\u00e9decins lib\u00e9raux gagnent leur bras de fer avec l\u2019Assurance maladie",
        "summary": "Consultations \u00e0 30 ou 60 euros, revalorisation de nombreux forfaits: l\u2019Assurance maladie a consenti un important effort financier en faveur de la m\u00e9decine lib\u00e9rale, en particulier des g\u00e9n\u00e9ralistes. Les sp\u00e9cialistes ont de leur c\u00f4t\u00e9 obtenu des promesses de revalorisation prochaine de leurs actes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/040624/convention-medicale-les-medecins-liberaux-gagnent-leur-bras-de-fer-avec-l-assurance-maladie"
    },
    {
        "title": "Menace de gr\u00e8ve et lobbying: le \u00abplan de bataille\u00bb de l\u2019h\u00f4pital priv\u00e9 qui a fait plier l\u2019ex\u00e9cutif",
        "summary": "M\u00e9content des derniers arbitrages budg\u00e9taires, le secteur des h\u00f4pitaux priv\u00e9s et des cliniques a fait planer durant des semaines la menace d\u2019une gr\u00e8ve totale entre le 3 et le 5 juin. Mediapart raconte, documents \u00e0 l\u2019appui, comment le lobby du priv\u00e9 a conduit le gouvernement \u00e0 capituler.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/040624/menace-de-greve-et-lobbying-le-plan-de-bataille-de-l-hopital-prive-qui-fait-plier-l-executif"
    },
    {
        "title": "Pesticides: interdiction ou laisser-faire, les avis sont tranch\u00e9s",
        "summary": "Pour la droite et les extr\u00eames droites, on continue comme avant. Les macronistes misent sur les nouveaux OGM. Seules les gauches font de la r\u00e9duction des pesticides un cheval de bataille.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/040624/pesticides-interdiction-ou-laisser-faire-les-avis-sont-tranches"
    },
    {
        "title": "Au th\u00e9\u00e2tre de l\u2019Od\u00e9on, l\u2019exp\u00e9rience interstellaire des \u00abParavents\u00bb de Jean Genet",
        "summary": "Dans la salle m\u00eame o\u00f9 fut cr\u00e9\u00e9 en 1966 \u00abLes Paravents\u00bb parmi des d\u00e9sordres alors voulus par l\u2019extr\u00eame droite, Arthur Nauzyciel rend justice \u00e0 l\u2019\u0153uvre. Sa mise en sc\u00e8ne magnifie le th\u00e9\u00e2tre ouvert aux ambivalences de Genet, plut\u00f4t que de pister le politique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/040624/au-theatre-de-l-odeon-l-experience-interstellaire-des-paravents-de-jean-genet"
    },
    {
        "title": "Dans le nord d\u2019Isra\u00ebl, la menace incontournable et quotidienne du Hezbollah",
        "summary": "Pour les personnes \u00e9vacu\u00e9es du nord d\u2019Isra\u00ebl, et encore plus pour celles qui sont rest\u00e9es \u00e0 port\u00e9e des missiles venus du Liban, la vie quotidienne s\u2019est bris\u00e9e et le temps est suspendu \u00e0 une guerre \u00e9largie qu\u2019elles redoutent et d\u00e9sirent tout \u00e0 la fois.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/040624/dans-le-nord-d-israel-la-menace-incontournable-et-quotidienne-du-hezbollah"
    },
    {
        "title": "Avec \u00c1gnes Heller, d\u00e9passer le capitalisme par la force des \u00abbesoins radicaux\u00bb",
        "summary": "La r\u00e9\u00e9dition de l\u2019ouvrage de la philosophe hongroise sur les besoins permet de red\u00e9couvrir une pens\u00e9e particuli\u00e8rement pertinente aujourd\u2019hui, notamment avec la notion de \u00abbesoins radicaux\u00bb qui fait \u00e9cho \u00e0 la crise \u00e9cologique et sociale actuelle.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/040624/avec-agnes-heller-depasser-le-capitalisme-par-la-force-des-besoins-radicaux"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections europ\u00e9ennes: la question de l\u2019\u00e9largissement reste sous les radars",
        "summary": "Vingt ans apr\u00e8s le \u00abbig bang\u00bb de 2004 et le passage d\u2019une Europe \u00e0 15 \u00e0 une Europe \u00e0 25, l\u2019\u00e9largissement est devenu une sorte de tabou dans les capitales de l\u2019Union. Candidats \u00e0 l\u2019adh\u00e9sion depuis de longues ann\u00e9es, les Balkans occidentaux sont partag\u00e9s entre lassitude et inqui\u00e9tude.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/040624/elections-europeennes-la-question-de-l-elargissement-reste-sous-les-radars"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, les couleurs de la Palestine d\u00e9clenchent un nouveau toll\u00e9",
        "summary": "Afin de protester contre la sanction du d\u00e9put\u00e9 LFI qui avait d\u00e9ploy\u00e9 un drapeau palestinien dans l\u2019h\u00e9micycle, les d\u00e9put\u00e9s insoumis, \u00e9cologistes et communistes ont rev\u00eatu des habits aux couleurs dudit drapeau. En guise de r\u00e9ponse, la droite LR et l\u2019extr\u00eame droite ont arbor\u00e9 leur \u00e9charpe tricolore.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/040624/l-assemblee-nationale-les-couleurs-de-la-palestine-declenchent-un-nouveau-tolle"
    },
    {
        "title": "France-Italie:\u00a0deux styles d\u2019extr\u00eame droite pour une m\u00eame normalisation",
        "summary": "De part et d\u2019autre des Alpes, les deux partis d\u2019extr\u00eame droite m\u00e8nent des campagnes diff\u00e9rentes, reflets de positions institutionnelles dissemblables. Mais c\u2019est le m\u00eame objectif de \u00abrespectabilisation\u00bb qui en est le ressort.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/040624/france-italie-deux-styles-d-extreme-droite-pour-une-meme-normalisation"
    },
    {
        "title": "Argent, r\u00e9seaux, alliances: l\u2019anti-europ\u00e9iste RN a profit\u00e9 \u00e0 plein du Parlement europ\u00e9en",
        "summary": "Depuis 2014, le parti a massivement investi le Parlement europ\u00e9en. Pas tant dans le travail parlementaire lui-m\u00eame que dans la mise \u00e0 profit des moyens qu\u2019offre l\u2019institution: salaires, subventions, embauche de personnel, mais aussi alliances et r\u00e9seaux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/040624/argent-reseaux-alliances-l-anti-europeiste-rn-profite-plein-du-parlement-europeen"
    },
    {
        "title": "\u00abDerri\u00e8re le vote RN, l\u2019enjeu du vote ethno-racial est toujours l\u00e0\u00bb",
        "summary": "Partout en Europe, durant la campagne \u00e9lectorale, les extr\u00eames droites ont r\u00e9ussi \u00e0 mettre \u00e0 l\u2019agenda politique leurs obsessions identitaires. Retour sur cette dynamique apparente et sur les risques qu\u2019elle fait peser sur le futur Parlement europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/040624/derriere-le-vote-rn-l-enjeu-du-vote-ethno-racial-est-toujours-la"
    }
]