[
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai choisi de rentrer vivre chez moi, pr\u00e8s de la centrale nucl\u00e9aire de Fukushima\u00bb",
        "summary": "Sa femme est morte des suites de la catastrophe de 2011. Mais lui est revenu il y a trois mois. \u00abJ\u2019\u00e9tais l\u2019un des responsables pour la partie \u00e9lectricit\u00e9. Je veux contribuer \u00e0 r\u00e9parer pour le reste de ma vie.\u00bb Mediapart\" \"a recueilli un t\u00e9moignage rare et bouleversant, celui de Shinichi Kokubun, 73 ans.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/251223/j-ai-choisi-de-rentrer-vivre-chez-moi-pres-de-la-centrale-nucleaire-de-fukushima"
    },
    {
        "title": "En pr\u00e9vision des JO, la SNCF a test\u00e9 plus d\u2019une dizaine d\u2019algorithmes de vid\u00e9osurveillance",
        "summary": "Suivi de personnes, maraudage, d\u00e9tection d\u2019intrusion\u2026 Depuis 2017, la SNCF a exp\u00e9riment\u00e9 plusieurs outils de surveillance des g\u00e9ants fran\u00e7ais Thales et Atos, mais aussi des soci\u00e9t\u00e9s \u00e9trang\u00e8res Briefcam et Anyvision. Ces outils, proches de la reconnaissance faciale, pourraient \u00eatre exp\u00e9riment\u00e9s par la SNCF durant les Jeux olympiques. Malgr\u00e9 des tests aux r\u00e9sultats contrast\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/251223/en-prevision-des-jo-la-sncf-teste-plus-d-une-dizaine-d-algorithmes-de-videosurveillance"
    },
    {
        "title": "Tahnee, humoriste: \u00abJe donne de l\u2019humour et de l\u2019amour\u00bb",
        "summary": "Pour ce num\u00e9ro de No\u00ebl, Kiy\u00e9mis re\u00e7oit Tahnee, com\u00e9dienne, m\u00e9tisse, lesbienne, queer, afrof\u00e9ministe... et plus encore!",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/251223/tahnee-humoriste-je-donne-de-l-humour-et-de-l-amour"
    },
    {
        "title": "Michelle Perrot: \u00abNous vivons un temps fort du f\u00e9minisme\u00bb",
        "summary": "#MeToo: r\u00e9volte ou r\u00e9volution? Michelle Perrot, grande sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire des femmes, inscrit le mouvement social entam\u00e9 \u00e0 l\u2019automne 2017 dans une vague lanc\u00e9e dans les ann\u00e9es 1970. Elle dit aussi sa \u00abjoie\u00bb devant la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration f\u00e9ministe.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/251223/michelle-perrot-nous-vivons-un-temps-fort-du-feminisme"
    },
    {
        "title": "Saint-Tropez: le jardinier des milliardaires est mis en examen",
        "summary": "Soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir mis en place un vaste syst\u00e8me de paiements en liquide et de prestations sans factures, Thierry Derbez, qui a longtemps con\u00e7u les parcs pharaoniques des milliardaires de la baie de Saint-Tropez, a \u00e9t\u00e9 mis en examen et plac\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/251223/saint-tropez-le-jardinier-des-milliardaires-est-mis-en-examen"
    },
    {
        "title": "\u00c9cologie: dans un village des Hautes-Alpes, le t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique de la discorde",
        "summary": "\u00c0 La Grave, dans les Hautes-Alpes, des habitants se mobilisent contre la construction d\u2019un t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique, vu comme un levier de tourisme de masse. \u00c9leveurs, mais aussi artisan ou guide de haute montagne, ils d\u00e9fendent un mode de vie alternatif et adapt\u00e9 \u00e0 la crise climatique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/251223/ecologie-dans-un-village-des-hautes-alpes-le-telepherique-de-la-discorde"
    },
    {
        "title": "Trafic d\u2019armes: l\u2019arm\u00e9e et la police n\u2019ont rien voulu voir",
        "summary": "Le trafic d\u2019armes et l\u2019id\u00e9ologie n\u00e9onazie d\u2019un jeune militaire et d\u2019un policier \u00e0 la retraite \u00e9taient connus de leurs coll\u00e8gues, sans que cela fasse r\u00e9agir leurs administrations respectives. Sur les douze attentats d\u2019extr\u00eame droite d\u00e9jou\u00e9s depuis 2017, c\u2019est le septi\u00e8me \u00e0 impliquer des membres des forces de s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/241223/trafic-d-armes-l-armee-et-la-police-n-ont-rien-voulu-voir"
    },
    {
        "title": "La strat\u00e9gie de l\u2019Iran pour sauver le Hamas: une myst\u00e9rieuse \u00abchambre des op\u00e9rations conjointes\u00bb",
        "summary": "Pour all\u00e9ger la pression militaire isra\u00e9lienne sur le mouvement palestinien, T\u00e9h\u00e9ran mise sur une coordination des attaques de ses auxiliaires et alli\u00e9s sur diff\u00e9rents fronts, tout en s\u2019effor\u00e7ant d\u2019\u00e9viter un embrasement r\u00e9gional. Le r\u00e9gime iranien estime qu\u2019Isra\u00ebl a d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 vaincu.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/241223/la-strategie-de-l-iran-pour-sauver-le-hamas-une-mysterieuse-chambre-des-operations-conjointes"
    },
    {
        "title": "Le milliardaire Daniel Kretinsky s\u2019embourbe dans le charbon allemand",
        "summary": "Les mines allemandes seront-elles le premier gros \u00e9chec du magnat tch\u00e8que? La hausse du prix des \u00e9missions de CO2, la pression politique pour un arr\u00eat de la production en 2030 et le co\u00fbt de la \u00abrenaturation\u00bb des sites risquent de lui faire perdre beaucoup d\u2019argent.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/241223/le-milliardaire-daniel-kretinsky-s-embourbe-dans-le-charbon-allemand"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s un proc\u00e8s exp\u00e9ditif, des Ougandais sont contraints de c\u00e9der leurs terres \u00e0 TotalEnergies",
        "summary": "Le 8 d\u00e9cembre, la justice ougandaise a ordonn\u00e9 l\u2019expulsion de 42 familles qui refusaient de laisser place au m\u00e9gaprojet p\u00e9trolier Tilenga de la compagnie fran\u00e7aise. Les avocats d\u00e9noncent \u00abun cadeau de No\u00ebl pour TotalEnergies\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/241223/apres-un-proces-expeditif-des-ougandais-sont-contraints-de-ceder-leurs-terres-totalenergies"
    }
]