[
    {
        "title": "F\u00e9minicides et violences faites aux femmes: \u00abTout le monde peut \u00eatre victime ou agresseur\u00bb",
        "summary": "Les familles des victimes de f\u00e9minicides ont pris la t\u00eate de la manifestation parisienne qui a r\u00e9unit plusieurs milliers de personnes, samedi.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/251123/feminicides-et-violences-faites-aux-femmes-tout-le-monde-peut-etre-victime-ou-agresseur"
    },
    {
        "title": "La Samaritaine a camoufl\u00e9 des cam\u00e9ras dans des d\u00e9tecteurs de fum\u00e9e pour surveiller ses salari\u00e9s",
        "summary": "Mediapart r\u00e9v\u00e8le que la direction du grand magasin parisien, fleuron de LVMH, a install\u00e9 fin ao\u00fbt dans ses r\u00e9serves des cam\u00e9ras espion camoufl\u00e9es en d\u00e9tecteurs de fum\u00e9e. Des centaines de vid\u00e9os clandestines ont \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9es. Interrog\u00e9e, l\u2019entreprise d\u00e9ment fermement des \u00abaccusations graves\u00bb et \u00abfausses\u00bb. Mais des films montrent son implication.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/251123/la-samaritaine-camoufle-des-cameras-dans-des-detecteurs-de-fumee-pour-surveiller-ses-salaries"
    },
    {
        "title": "Enfants \u00e0 la rue: de nouveaux types de mobilisation dans l\u2019espoir de susciter enfin des r\u00e9actions",
        "summary": "Jamais autant d\u2019enfants n\u2019ont dormi dehors. Pour les aider, collectifs et \u00e9lus se mobilisent. Certains d\u00e9put\u00e9s dorment dans les \u00e9coles ou ouvrent leur permanence pour attirer l\u2019attention des m\u00e9dias et des pouvoirs publics sur ces situations.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/251123/enfants-la-rue-de-nouveaux-types-de-mobilisation-dans-l-espoir-de-susciter-enfin-des-reactions"
    },
    {
        "title": "Tous les jours, le 115 dit non \u00e0 des dizaines de m\u00e8res et \u00e0 leurs nouveau-n\u00e9s",
        "summary": "Dans les maternit\u00e9s franciliennes, chaque jour, 50 femmes et leurs b\u00e9b\u00e9s restent hospitalis\u00e9s, parce qu\u2019ils sont sans domicile. Leur nombre a presque doubl\u00e9 en un an, r\u00e9v\u00e8le Mediapart. Le 115 ne peut plus les mettre \u00e0 l\u2019abri, en raison de la fermeture de places d\u2019h\u00e9bergement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/251123/tous-les-jours-le-115-dit-non-des-dizaines-de-meres-et-leurs-nouveau-nes"
    },
    {
        "title": "Quand les arbres s\u00e8ment des \u00abgraines de nuages\u00bb",
        "summary": "Comment se forment les nuages? Des chercheurs suisses viennent de le comprendre en d\u00e9voilant le r\u00f4le, jusqu\u2019alors sous-estim\u00e9, de compos\u00e9s naturels \u00e9mis par les arbres. Leur d\u00e9couverte permettrait d\u2019am\u00e9liorer les pr\u00e9visions climatiques.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/251123/quand-les-arbres-sement-des-graines-de-nuages"
    },
    {
        "title": "Chez Habitat, l\u2019argent se volatilise: \u00abOn ne passera pas la fin de l\u2019ann\u00e9e\u00bb",
        "summary": "L\u2019enseigne d\u2019ameublement employant 500 personnes est en grand danger. Huit magasins sur vingt-six devraient fermer prochainement en France. C\u2019est tout l\u2019\u00e9quilibre \u00e9conomique de l\u2019entreprise qui tangue: selon nos calculs, pr\u00e8s de 30 millions d\u2019euros se sont myst\u00e9rieusement \u00e9vapor\u00e9s des comptes en deux ans.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/251123/chez-habitat-l-argent-se-volatilise-ne-passera-pas-la-fin-de-l-annee"
    },
    {
        "title": "Cour de justice ou Cour des miracles? Le r\u00e9cit en BD d\u2019une justice d\u2019exception pour les ministres",
        "summary": "La Cour de justice de la R\u00e9publique (CJR) a \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9e il y a quelque 30 ans pour juger des d\u00e9lits commis par les membres du gouvernement dans l\u2019exercice de leurs fonctions. Alors que cette Cour si sp\u00e9ciale doit rendre sa d\u00e9cision le 29 novembre dans l'affaire Dupond-Moretti, retour en bande dessin\u00e9e sur l\u2019histoire de cette juridiction tr\u00e8s contest\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/251123/cour-de-justice-ou-cour-des-miracles-le-recit-en-bd-d-une-justice-d-exception-pour-les-ministres"
    },
    {
        "title": "Affaire Dussopt: itin\u00e9raire d\u2019un opportuniste",
        "summary": "Olivier Dussopt compara\u00eet devant le tribunal \u00e0 partir du 27 novembre, tout en \u00e9tant ministre du travail. Mathieu Magnaudeix et Antton Rouget relatent dans le premier \u00e9pisode de ce podcast l\u2019\u00e9volution de l\u2019ancien socialiste, ses retournements de veste. Mais aussi ses tergiversations tr\u00e8s politiques sur son coming-out.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/251123/affaire-dussopt-itineraire-d-un-opportuniste"
    },
    {
        "title": "Ugo Bernalicis trait\u00e9 de \u00abcollabo\u00bb, un syndicaliste policier relax\u00e9",
        "summary": "L\u2019ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Synergie-Officiers, Patrice Ribeiro, a \u00e9t\u00e9 relax\u00e9 par le tribunal correctionnel de Paris le 9 novembre. Il \u00e9tait poursuivi pour \u00abinjure publique\u00bb apr\u00e8s un tweet de novembre 2020 visant le d\u00e9put\u00e9. Celui-ci a d\u00e9cid\u00e9 de faire appel.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/251123/ugo-bernalicis-traite-de-collabo-un-syndicaliste-policier-relaxe"
    },
    {
        "title": "Bygmalion: la d\u00e9fense chaotique de Nicolas Sarkozy",
        "summary": "Lors de son interrogatoire par la cour d\u2019appel, l\u2019ancien pr\u00e9sident a une nouvelle fois soutenu avoir ignor\u00e9 le syst\u00e8me qui a servi \u00e0 dissimuler le vrai montant des d\u00e9penses \u00e9lectorales de sa campagne \u2013 \u00e0 hauteur de 42,7 millions d\u2019euros. Il a accus\u00e9 l\u2019entourage de Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9 d\u2019avoir planifi\u00e9 une fraude pour s\u2019enrichir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/251123/bygmalion-la-defense-chaotique-de-nicolas-sarkozy"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection de Javier Milei, les f\u00e9ministes argentines en alerte face \u00e0 \u00abla violence qui vient\u00bb",
        "summary": "Moins d\u2019une semaine apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection de Javier Milei \u00e0 la pr\u00e9sidence argentine, les f\u00e9ministes ont manifest\u00e9 samedi, \u00e0 l\u2019occasion de la Journ\u00e9e mondiale contre les violences faites aux femmes, dans plusieurs villes du pays \u00abpour d\u00e9fendre les droits acquis\u00bb. Notamment celui d\u2019avorter, conquis de haute lutte il y a trois ans, et d\u00e9j\u00e0 menac\u00e9 par le nouveau pr\u00e9sident d\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/261123/apres-l-election-de-javier-milei-les-feministes-argentines-en-alerte-face-la-violence-qui-vient"
    },
    {
        "title": "Cette rue autrefois si heureuse et si fi\u00e8re d\u2019\u00eatre rue",
        "summary": "Trois livres se saisissent de la rue et de ses r\u00eaves r\u00e9prim\u00e9s. Celui du sans-abri Erv\u00e9; celui du philosophe \u00c9tienne Helmer sur la figure du mendiant; celui de Juliette Keating et Gilles Walusinski sur les Rroms de Montreuil \u2013 issu du Club de Mediapart.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/261123/cette-rue-autrefois-si-heureuse-et-si-fiere-d-etre-rue"
    },
    {
        "title": "Litt\u00e9rature: ce que valent les prix",
        "summary": "\u00abL\u2019esprit critique\u00bb revient sur les romans r\u00e9compens\u00e9s par trois des principaux prix litt\u00e9raires de l\u2019automne: le Goncourt, le M\u00e9dicis et le Femina \u00e9tranger.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/261123/litterature-ce-que-valent-les-prix"
    },
    {
        "title": "La guerre \u00e0 Gaza ravive le mythe du \u00abvote musulman\u00bb",
        "summary": "Depuis le 7 octobre, La France insoumise se voit accus\u00e9e d\u2019\u00eatre propalestinienne par calcul \u00e9lectoral. Plus direct encore, le ministre de la justice a reproch\u00e9 \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon de chercher \u00able vote des barbus\u00bb. La r\u00e9surrection d\u2019un vieux fantasme de la politique fran\u00e7aise, qui a successivement amalgam\u00e9 les \u00abBeurs\u00bb, les banlieues et les musulmans.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/261123/la-guerre-gaza-ravive-le-mythe-du-vote-musulman"
    },
    {
        "title": "Dans le XIXe arrondissement de Paris, \u00ables choses sont moins caricaturales qu\u2019on le croit\u00bb",
        "summary": "Loin du tumulte m\u00e9diatique, un calme pr\u00e9caire r\u00e8gne depuis le 7 octobre dans ce quartier cosmopolite o\u00f9 vit l\u2019une des plus grandes communaut\u00e9s juives d\u2019Europe. Un climat qui s\u2019explique aussi par la grande prudence des responsables politiques locaux, qui veillent \u00e0 ne pas souffler sur les braises.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/261123/dans-le-xixe-arrondissement-de-paris-les-choses-sont-moins-caricaturales-qu-le-croit"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la drague du RN, la communaut\u00e9 juive s\u2019interroge",
        "summary": "Si les institutions juives continuent de consid\u00e9rer le Rassemblement national comme un adversaire politique, le soutien affich\u00e9 du parti de Marine Le Pen \u00e0 Isra\u00ebl et son entreprise de \u00abd\u00e9diabolisation\u00bb s\u00e9duisent certains membres de la communaut\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/261123/face-la-drague-du-rn-la-communaute-juive-s-interroge"
    }
]