[
    {
        "title": "France-Alg\u00e9rie: Bayrou brandit la menace diplomatique",
        "summary": "Le premier ministre annonce que la France va \u00abr\u00e9examiner tous les accords\u00bb avec l\u2019Alg\u00e9rie, mena\u00e7ant de les remettre en cause d\u2019ici six semaines. Une strat\u00e9gie du bras de fer que r\u00e9clamait Bruno Retailleau, mais que redoutaient les diplomates. Emmanuel Macron, lui, est toujours mutique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/260225/france-algerie-bayrou-brandit-la-menace-diplomatique"
    },
    {
        "title": "Le cong\u00e9 menstruel de la ville et de la m\u00e9tropole de Lyon menac\u00e9 par le pr\u00e9fet",
        "summary": "La pr\u00e9fecture du Rh\u00f4ne a adress\u00e9 un courrier aux deux collectivit\u00e9s, leur demandant de renoncer au cong\u00e9 menstruel mis en place pour leurs agentes aux r\u00e8gles douloureuses. Les services de l\u2019\u00c9tat s\u2019appuient sur des d\u00e9cisions judiciaires r\u00e9centes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260225/le-conge-menstruel-de-la-ville-et-de-la-metropole-de-lyon-menace-par-le-prefet"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram: un ancien gendarme demande une enqu\u00eate administrative",
        "summary": "\u00c0 la fin des ann\u00e9es 1990, une premi\u00e8re enqu\u00eate pour des viols dans l\u2019institution religieuse a capot\u00e9 apr\u00e8s la lib\u00e9ration de l\u2019ancien directeur. Le gendarme charg\u00e9 des investigations \u00e0 l\u2019\u00e9poque, qui a t\u00e9moign\u00e9 d\u2019une possible intervention de Fran\u00e7ois Bayrou dans l\u2019affaire, dit \u00e0 Mediapart souhaiter l\u2019ouverture d\u2019une proc\u00e9dure pour \u00e9claircir ces faits.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260225/affaire-betharram-un-ancien-gendarme-demande-une-enquete-administrative"
    },
    {
        "title": "UE: la Commission saborde son propre agenda vert",
        "summary": "La Commission europ\u00e9enne a pr\u00e9sent\u00e9 mercredi un projet de r\u00e9vision de textes cl\u00e9s du Pacte vert issus du pr\u00e9c\u00e9dent mandat. En th\u00e9orie pour renforcer la comp\u00e9titivit\u00e9 en r\u00e9duisant la bureaucratie. Les ONG d\u00e9noncent une d\u00e9r\u00e9gulation sous la pression des lobbies et des extr\u00eames droites.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260225/ue-la-commission-saborde-son-propre-agenda-vert"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le Salvador veut devenir la prison des \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du Salvador, Nayib Bukele, a propos\u00e9 \u00e0 Donald Trump d\u2019accueillir dans ses prisons des criminels, y compris \u00e9tats-uniens. Apr\u00e8s avoir d\u00fb renoncer \u00e0 ses r\u00eaves de pays bitcoin, le \u00abdictateur le plus cool du monde\u00bb cherche un nouveau mod\u00e8le \u00e9conomique pour son pays.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260225/pourquoi-le-salvador-veut-devenir-la-prison-des-etats-unis"
    },
    {
        "title": "Pressions, cadences, contr\u00f4le: chez Bodyminute, le travail \u00e0 la cha\u00eene des esth\u00e9ticiennes",
        "summary": "Alors que le m\u00e9tier d\u2019esth\u00e9ticienne est d\u00e9j\u00e0 p\u00e9nible physiquement et psychologiquement, les employ\u00e9es de la franchise sont soumises \u00e0 des pressions suppl\u00e9mentaires d\u00e9coulant des objectifs d\u2019efficacit\u00e9 et de rentabilit\u00e9 de l\u2019enseigne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/260225/pressions-cadences-controle-chez-bodyminute-le-travail-la-chaine-des-estheticiennes"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Soue\u00efda en Syrie, les Druzes manifestent contre Isra\u00ebl et interpellent le nouveau pouvoir de Damas",
        "summary": "Plusieurs centaines de personnes de la communaut\u00e9 druze ont manifest\u00e9 mardi contre les d\u00e9clarations du premier ministre isra\u00e9lien exigeant la d\u00e9militarisation du sud du pays. Les manifestants ont aussi adress\u00e9 une mise en garde au pouvoir de Damas sur la dissolution des factions arm\u00e9es.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260225/soueida-en-syrie-les-druzes-manifestent-contre-israel-et-interpellent-le-nouveau-pouvoir-de-damas"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, les activistes pour le climat sonn\u00e9s mais pas d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s",
        "summary": "Apr\u00e8s la victoire de la droite conservatrice et le succ\u00e8s de l\u2019extr\u00eame droite aux \u00e9lections, des militants \u00e9cologistes veulent plus que jamais lier leurs actions \u00e0 celles des syndicats et des personnels des secteurs en premi\u00e8re ligne face aux effets du d\u00e9r\u00e8glement climatique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260225/en-allemagne-les-activistes-pour-le-climat-sonnes-mais-pas-desesperes"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram-Bayrou: la m\u00e9canique du silence",
        "summary": "Fran\u00e7ois Bayrou savait. Il aurait pu agir. Avec Antton Rouget, David Perrotin et un ancien \u00e9l\u00e8ve de Notre-Dame-de-B\u00e9tharram, retour sur une affaire qui d\u00e9voile un oc\u00e9an de violences physiques et sexuelles pass\u00e9es sous silence pendant des d\u00e9cennies.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250225/affaire-betharram-bayrou-la-mecanique-du-silence"
    },
    {
        "title": "\u00abLa France doit donner la priorit\u00e9 \u00e0 la d\u00e9fense de l\u2019Europe\u00bb",
        "summary": "Pour le chercheur Olivier Schmitt, les \u00c9tats-Unis se transforment en adversaire des d\u00e9mocraties lib\u00e9rales, qui d\u00e9pendaient d\u2019eux pour leur s\u00e9curit\u00e9. La France n\u2019aurait pas le luxe d\u2019un \u00absolo strat\u00e9gique\u00bb, m\u00eame en pouvant compter sur sa dissuasion nucl\u00e9aire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/250225/la-france-doit-donner-la-priorite-la-defense-de-l-europe"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s des ge\u00f4liers de l\u2019\u00c9tat islamique, Fran\u00e7ois Hollande mouche la d\u00e9fense de Mehdi Nemmouche",
        "summary": "Cit\u00e9 \u00e0 compara\u00eetre par l\u2019avocat du terroriste, l\u2019ancien chef de l\u2019\u00c9tat a assur\u00e9 que \u00abla France ne verse pas de ran\u00e7on\u00bb pour faire lib\u00e9rer des otages. Au passage, il a envoy\u00e9 quelques piques \u00e0 celui qui esp\u00e9rait susciter une pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270225/au-proces-des-geoliers-de-l-etat-islamique-francois-hollande-mouche-la-defense-de-mehdi-nemmouche"
    }
]