[
    {
        "title": "Apr\u00e8s des appels \u00e0 \u00abl\u2019autod\u00e9fense\u00bb, une rafle d\u2019extr\u00eame droite \u00e9choue \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re",
        "summary": "Alors que des appels \u00e0 venger Thomas, \u00abtu\u00e9 par des immigr\u00e9s\u00bb \u00e0 Cr\u00e9pol, circulent \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite, des militants \u00abvenus de toute la France\u00bb ont tent\u00e9 d\u2019investir samedi soir le quartier de la Monnaie, \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/261123/apres-des-appels-l-autodefense-une-rafle-d-extreme-droite-echoue-romans-sur-isere"
    },
    {
        "title": "Palestino, l\u2019\u00e9quipe de football chilienne devenue symbole de la cause palestinienne",
        "summary": "Au Chili, un club de football, fond\u00e9 il y a plus d\u2019un si\u00e8cle, entretient toujours un lien fort avec les Territoires occup\u00e9s. Depuis l\u2019offensive de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza, les joueurs observent une minute de silence avant de jouer.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/261123/palestino-l-equipe-de-football-chilienne-devenue-symbole-de-la-cause-palestinienne"
    },
    {
        "title": "Gaza: nouvelle journ\u00e9e de tr\u00eave, 17 otages lib\u00e9r\u00e9s en \u00e9change de 39 prisonniers palestiniens",
        "summary": "Au troisi\u00e8me jour de la tr\u00eave conclue entre Isra\u00ebl et le Hamas, 14 otages isra\u00e9liens \u2013 dont un poss\u00e8de la nationalit\u00e9 russe \u2013 et trois Tha\u00eflandais ont \u00e9t\u00e9 \u00e9chang\u00e9s contre 39 prisonniers palestiniens. Une petite fille am\u00e9ricano-isra\u00e9lienne de 4 ans, Avigail Idan, dont les parents avaient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s lors de l\u2019attaque du Hamas le 7 octobre, a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/261123/gaza-nouvelle-journee-de-treve-17-otages-liberes-en-echange-de-39-prisonniers-palestiniens"
    },
    {
        "title": "Le proc\u00e8s Dussopt: un ministre en eaux troubles",
        "summary": "Olivier Dussopt va compara\u00eetre devant le tribunal correctionnel \u00e0 partir du 27 novembre, tout en \u00e9tant ministre  d\u2019Emmanuel Macron. Les journalistes de Mediapart qui ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l\u2019affaire Dussopt r\u00e9v\u00e8lent dans ce podcast ce qu'ils ont d\u00e9couvert et comment ils ont travaill\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/261123/le-proces-dussopt-un-ministre-en-eaux-troubles"
    },
    {
        "title": "Affaire Dussopt: un ministre rattrap\u00e9 par son pass\u00e9",
        "summary": "Dans ce second \u00e9pisode, Fabrice Arfi et Marine Turchi racontent comment ils ont appris qu\u2019une soci\u00e9t\u00e9 de gestion de l\u2019eau, b\u00e9n\u00e9ficiaire de contrats dans la commune d\u2019Olivier Dussopt, avait offert \u00e0 l\u2019\u00e9lu des \u0153uvres de son artiste pr\u00e9f\u00e9r\u00e9. Sollicit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9poque par t\u00e9l\u00e9phone, on peut entendre l\u2019\u00e9lu se noyer dans une r\u00e9ponse qu\u2019il modifiera par la suite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/261123/affaire-dussopt-un-ministre-rattrape-par-son-passe"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Thomas:\u00a0neuf mises en examen, un quartier cibl\u00e9 par l\u2019ultradroite",
        "summary": "Neuf personnes ont \u00e9t\u00e9 mises en examen samedi soir \u00e0 Valence, dont trois mineurs de plus de 16 ans, et six incarc\u00e9r\u00e9es, apr\u00e8s le meurtre de Thomas, 16 ans, \u00e0 Cr\u00e9pol (Dr\u00f4me). L\u2019ultradroite, dont l\u2019objectif est de faire du jeune rugbyman un martyr pour sa cause, a cibl\u00e9 samedi le quartier de la Monnaie, \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re, d\u2019o\u00f9 proviennent une bonne partie des agresseurs de Cr\u00e9pol.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/261123/meurtre-de-thomas-neuf-mises-en-examen-un-quartier-cible-par-l-ultradroite"
    },
    {
        "title": "Dans le XIXe arrondissement de Paris, \u00ables choses sont moins caricaturales qu\u2019on le croit\u00bb",
        "summary": "Loin du tumulte m\u00e9diatique, un calme pr\u00e9caire r\u00e8gne depuis le 7 octobre dans ce quartier cosmopolite o\u00f9 vit l\u2019une des plus grandes communaut\u00e9s juives d\u2019Europe. Un climat qui s\u2019explique aussi par la grande prudence des responsables politiques locaux, qui veillent \u00e0 ne pas souffler sur les braises.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/261123/dans-le-xixe-arrondissement-de-paris-les-choses-sont-moins-caricaturales-qu-le-croit"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la drague du RN, la communaut\u00e9 juive s\u2019interroge",
        "summary": "Si les institutions juives continuent de consid\u00e9rer le Rassemblement national comme un adversaire politique, le soutien affich\u00e9 du parti de Marine Le Pen \u00e0 Isra\u00ebl et son entreprise de \u00abd\u00e9diabolisation\u00bb s\u00e9duisent certains membres de la communaut\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/261123/face-la-drague-du-rn-la-communaute-juive-s-interroge"
    },
    {
        "title": "Cette rue autrefois si heureuse et si fi\u00e8re d\u2019\u00eatre rue",
        "summary": "Trois livres se saisissent de la rue et de ses r\u00eaves r\u00e9prim\u00e9s. Celui du sans-abri Erv\u00e9; celui du philosophe \u00c9tienne Helmer sur la figure du mendiant; celui de Juliette Keating et Gilles Walusinski sur les Rroms de Montreuil \u2013 issu du Club de Mediapart.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/261123/cette-rue-autrefois-si-heureuse-et-si-fiere-d-etre-rue"
    },
    {
        "title": "Litt\u00e9rature: ce que valent les prix",
        "summary": "\u00abL\u2019esprit critique\u00bb revient sur les romans r\u00e9compens\u00e9s par trois des principaux prix litt\u00e9raires de l\u2019automne: le Goncourt, le M\u00e9dicis et le Femina \u00e9tranger.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/261123/litterature-ce-que-valent-les-prix"
    },
    {
        "title": "Le journaliste le plus suivi du Congo-Kinshasa emprisonn\u00e9 sur la base de fausses preuves",
        "summary": "Le journaliste congolais Stanis Bujakera est en prison depuis plus de deux mois, accus\u00e9 d\u2019avoir fabriqu\u00e9 et diffus\u00e9 une fausse note d\u2019un service de renseignement. Notre enqu\u00eate r\u00e9v\u00e8le que les \u00e9l\u00e9ments de preuve du parquet sont totalement fantaisistes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/271123/le-journaliste-le-plus-suivi-du-congo-kinshasa-emprisonne-sur-la-base-de-fausses-preuves"
    },
    {
        "title": "Un prix pol\u00e9mique remis \u00e0 l\u2019Observatoire de la Petite Sir\u00e8ne",
        "summary": "L\u2019Observatoire de la Petite Sir\u00e8ne, organisation vivement critiqu\u00e9e par les associations de d\u00e9fense des personnes trans, s\u2019est vu remettre un prix par l\u2019Acad\u00e9mie des sciences morales et politiques. Une r\u00e9compense et des conditions d\u2019attribution qui interrogent \u00e0 plusieurs titres.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/271123/un-prix-polemique-remis-l-observatoire-de-la-petite-sirene"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la drague du RN, la communaut\u00e9 juive s\u2019interroge",
        "summary": "Si les institutions juives continuent de consid\u00e9rer le Rassemblement national comme un adversaire politique, le soutien affich\u00e9 du parti de Marine Le Pen \u00e0 Isra\u00ebl et son entreprise de \u00abd\u00e9diabolisation\u00bb s\u00e9duisent certains membres de la communaut\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/261123/face-la-drague-du-rn-la-communaute-juive-s-interroge"
    },
    {
        "title": "Thales s\u2019est offert un membre du conseil de l\u2019Agence fran\u00e7aise anticorruption",
        "summary": "Le groupe fran\u00e7ais de d\u00e9fense Thales a r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 en secret, comme consultant, son ancien directeur de l\u2019\u00e9thique Dominique Lamoureux, lorsqu\u2019il a quitt\u00e9 le groupe pour entrer au conseil de l\u2019Agence fran\u00e7aise anticorruption. L\u2019int\u00e9ress\u00e9, qui pr\u00e9side aujourd\u2019hui le comit\u00e9 d\u2019\u00e9thique de la SNCF, d\u00e9ment tout conflit d\u2019int\u00e9r\u00eats.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/271123/thales-s-est-offert-un-membre-du-conseil-de-l-agence-francaise-anticorruption"
    },
    {
        "title": "Service national universel: une volontaire de 16\u00a0ans dragu\u00e9e par un encadrant",
        "summary": "L\u2019homme d\u2019une trentaine d\u2019ann\u00e9es, cens\u00e9 encadrer les jeunes lors d\u2019un s\u00e9jour hors de leur d\u00e9partement de r\u00e9sidence, a \u00e9t\u00e9 promu malgr\u00e9 les signalements. Une illustration des failles de ce dispositif fi\u00e8rement port\u00e9 par le gouvernement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/271123/service-national-universel-une-volontaire-de-16-ans-draguee-par-un-encadrant"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Thomas:\u00a0neuf mises en examen, un quartier cibl\u00e9 par l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Neuf personnes ont \u00e9t\u00e9 mises en examen samedi soir \u00e0 Valence, dont trois mineurs de plus de 16 ans, et six incarc\u00e9r\u00e9es, apr\u00e8s le meurtre de Thomas, 16 ans, \u00e0 Cr\u00e9pol (Dr\u00f4me). L\u2019ultradroite, dont l\u2019objectif est de faire du jeune rugbyman un martyr pour sa cause, a cibl\u00e9 samedi le quartier de la Monnaie, \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re, d\u2019o\u00f9 proviennent une bonne partie des agresseurs de Cr\u00e9pol.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/261123/meurtre-de-thomas-neuf-mises-en-examen-un-quartier-cible-par-l-extreme-droite"
    },
    {
        "title": "Service national universel: un encadrant suspect\u00e9 de harc\u00e8lement sexuel sur une jeune de 16 ans",
        "summary": "L\u2019homme d\u2019une trentaine d\u2019ann\u00e9es, cens\u00e9 encadrer les volontaires du SNU lors d\u2019un s\u00e9jour, a envoy\u00e9 des messages \u00e0 une jeune fille pour tenter de la s\u00e9duire. Il \u00e9t\u00e9 promu malgr\u00e9 les signalements. Une illustration des failles de ce dispositif fi\u00e8rement port\u00e9 par le gouvernement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/271123/service-national-universel-un-encadrant-suspecte-de-harcelement-sexuel-sur-une-jeune-de-16-ans"
    },
    {
        "title": "COP28: la dystopique Duba\u00ef \u00e0 l\u2019heure du greenwashing",
        "summary": "La grande ville des \u00c9mirats arabes unis, qui h\u00e9berge la COP28 du 30 novembre au 12 d\u00e9cembre, doit faire oublier son bilan carbone par habitant, parmi les plus \u00e9lev\u00e9s au monde. Experte en marketing urbain, la ville-\u00c9tat d\u00e9veloppe d\u00e9sormais des \u00ab\u00e9coquartiers\u00bb pour ultrariches qui font fureur.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/271123/cop28-la-dystopique-dubai-l-heure-du-greenwashing"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la guerre contre Gaza, le roi de Jordanie\u00a0est pris en \u00e9tau",
        "summary": "Amman est le principal alli\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl et des \u00c9tats-Unis dans la r\u00e9gion. Mais depuis le 7 octobre, le r\u00e9gime est pris en tenaille entre ses inclinations pro-occidentales et son opinion publique, favorable au camp palestinien. Il redoute aussi une arriv\u00e9e en masse de Palestiniens d\u00e9plac\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/271123/face-la-guerre-contre-gaza-le-roi-de-jordanie-est-pris-en-etau"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s des appels \u00e0 \u00abl\u2019autod\u00e9fense\u00bb, l\u2019extr\u00eame droite tente une exp\u00e9dition punitive \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re",
        "summary": "Alors que des appels \u00e0 venger Thomas, \u00abtu\u00e9 par des immigr\u00e9s\u00bb \u00e0 Cr\u00e9pol, circulent \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite, des militants \u00abvenus de toute la France\u00bb ont tent\u00e9 d\u2019investir samedi soir le quartier de la Monnaie, \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/261123/apres-des-appels-l-autodefense-l-extreme-droite-tente-une-expedition-punitive-romans-sur-isere"
    },
    {
        "title": "Cette hospitalit\u00e9 radicale que pr\u00f4ne la philosophe Marie-Jos\u00e9 Mondzain",
        "summary": "Dans \u00abAccueillir. Venu(e)s d\u2019un ventre ou d\u2019un pays\u00bb, Marie-Jos\u00e9 Mondzain, 81 ans, se livre \u00e0 un plaidoyer partageur. Elle oppose \u00e0 la haine d\u2019autrui, dont nous \u00e9prouvons les ravages, l\u2019amour sensible et politique de l\u2019Autre, qu\u2019il faudrait savoir adopter.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/271123/cette-hospitalite-radicale-que-prone-la-philosophe-marie-jose-mondzain"
    },
    {
        "title": "Le bruit des bottes, le silence des pantoufles",
        "summary": "Des bandes d\u2019extr\u00eame droite multiplient les actions punitives visant migrants, Arabes et musulmans. Une violence raciste et islamophobe qui ne suscite pas de r\u00e9action politique et m\u00e9diatique \u00e0 la hauteur du danger qu\u2019elle incarne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/271123/le-bruit-des-bottes-le-silence-des-pantoufles"
    },
    {
        "title": "L\u2019extr\u00eame droite violente s\u2019organise, la police aussi",
        "summary": "L\u2019action coordonn\u00e9e dans le quartier de la Monnaie \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re apporte la preuve que la jeune garde de l\u2019extr\u00eame droite n\u2019h\u00e9site plus \u00e0 se r\u00e9unir, malgr\u00e9 la distance. Mais pour se rassembler, les militants racistes sont oblig\u00e9s de communiquer, ce qui facilite leur d\u00e9tection.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/271123/l-extreme-droite-violente-s-organise-la-police-aussi"
    },
    {
        "title": "\u00abLe Hamas ne dispara\u00eetra pas, m\u00eame si ses chefs \u00e0 Gaza sont abattus\u00bb",
        "summary": "La chercheuse Sarah Daoud revient sur les n\u00e9gociations en cours \u00e0 Gaza et la gouvernance du Hamas dans l\u2019enclave palestinienne. Elle estime que si le mouvement r\u00e8gne amplement par la peur, il est n\u00e9anmoins impossible de l\u2019\u00e9radiquer.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/271123/le-hamas-ne-disparaitra-pas-meme-si-ses-chefs-gaza-sont-abattus"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9lection de Milei en Argentine montre la \u00abdimension insurrectionnelle\u00bb des droites extr\u00eames",
        "summary": "Le r\u00e9sultat du scrutin pr\u00e9sidentiel argentin s\u2019inscrit dans une recomposition profonde des droites et extr\u00eames droites mondiales, sur laquelle l\u2019ouvrage du journaliste argentin Pablo Stefanoni avait mis la focale de fa\u00e7on pr\u00e9monitoire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/271123/l-election-de-milei-en-argentine-montre-la-dimension-insurrectionnelle-des-droites-extremes"
    },
    {
        "title": "Javier Milei devient moins libertarien pour \u00eatre toujours plus n\u00e9olib\u00e9ral",
        "summary": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu d\u2019Argentine s\u2019est rapproch\u00e9 de la droite traditionnelle, notamment sur le plan \u00e9conomique. D\u00e9sormais, la dollarisation n\u2019est plus la priorit\u00e9, mais l\u2019aust\u00e9rit\u00e9, elle, s\u2019annonce ultraviolente.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/271123/javier-milei-devient-moins-libertarien-pour-etre-toujours-plus-neoliberal"
    },
    {
        "title": "Sur le terrain, les acteurs s\u2019alarment d\u2019une \u00abhaine totalement lib\u00e9r\u00e9e\u00bb de l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Le rassemblement violent de n\u00e9onazis \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re met en lumi\u00e8re la litanie des agressions de l\u2019extr\u00eame droite. Des militants associatifs, \u00e9lus et acteurs de terrain racontent \u00e0 Mediapart un climat de menaces et d\u2019intimidations parfois \u00abeffrayant\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/271123/sur-le-terrain-les-acteurs-s-alarment-d-une-haine-totalement-liberee-de-l-extreme-droite"
    },
    {
        "title": "Crimes sexuels du Hamas: derri\u00e8re les pol\u00e9miques, la r\u00e9alit\u00e9 d\u2019une arme de guerre",
        "summary": "De plus en plus de t\u00e9moignages font \u00e9tat de violences sexuelles exerc\u00e9es par le Hamas lors de l\u2019attaque du 7 octobre en Isra\u00ebl. Plusieurs enqu\u00eates sont en cours. Mais le d\u00e9bat politique, lui, est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s vif en Isra\u00ebl et en France.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/271123/crimes-sexuels-du-hamas-derriere-les-polemiques-la-realite-d-une-arme-de-guerre"
    }
]