[
    {
        "title": "Plainte d\u2019Ad\u00e8le Haenel: cinq ans requis contre Christophe Ruggia, pour \u00abremettre le monde \u00e0 l\u2019endroit\u00bb",
        "summary": "Au second jour du proc\u00e8s du r\u00e9alisateur, la procureure a requis sa condamnation \u00e0 une peine de cinq ans dont deux ans ferme pour agressions sexuelles sur mineure, pour que la justice soit un outil de \u00ablutte contre le silence\u00bb face aux violences sexuelles sur les enfants.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/101224/plainte-d-adele-haenel-cinq-ans-requis-contre-christophe-ruggia-pour-remettre-le-monde-l-endroit"
    },
    {
        "title": "49-3, dissolution: Macron se rapproche du PS sans faire un seul geste sur le fond",
        "summary": "Le chef de l\u2019\u00c9tat a r\u00e9uni mardi les partis politiques. Il a vu avec int\u00e9r\u00eat le PS formuler la proposition suivante: pas de censure contre l\u2019engagement de ne pas utiliser le 49-3. Une issue qui lui offrirait une sortie de crise tout en lui \u00e9vitant de faire la moindre concession politique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/101224/49-3-dissolution-macron-se-rapproche-du-ps-sans-faire-un-seul-geste-sur-le-fond"
    },
    {
        "title": "\u00c0 d\u00e9faut d\u2019avoir une majorit\u00e9, Emmanuel Macron r\u00e9ussit \u00e0 diviser la gauche",
        "summary": "La tentative de discussion avec l\u2019\u00c9lys\u00e9e a galvanis\u00e9 le PS, r\u00e9unifi\u00e9 autour de la rupture strat\u00e9gique avec Jean-Luc M\u00e9lenchon. Chez les \u00c9cologistes, en revanche, les zigzags de la direction ont brouill\u00e9 les lignes. Et au PCF, la crise est ouverte avec Fabien Roussel.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/101224/defaut-d-avoir-une-majorite-emmanuel-macron-reussit-diviser-la-gauche"
    },
    {
        "title": "Syrie: la prison de Saidnaya livre ses vivants et ses morts",
        "summary": "Mazen al-Hamada, c\u00e9l\u00e8bre militant de la libert\u00e9, avait fui la Syrie de Bachar al-Assad apr\u00e8s la r\u00e9volution et l\u2019emprisonnement. Puis \u00e9tait revenu dans son pays en 2020. Son corps a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 entre les murs de la prison de Saidnaya. Parmi tant d\u2019autres.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/101224/syrie-la-prison-de-saidnaya-livre-ses-vivants-et-ses-morts"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s 40 ans de lutte, les revendications des peuples autochtones de Guyane restent enti\u00e8res",
        "summary": "Les 8 et 9 d\u00e9cembre 1984, un rassemblement am\u00e9rindien se tenait au village kali\u2019na d\u2019Awala, \u00e0 l\u2019ouest de la Guyane. Ce fut l\u2019acte fondateur du militantisme autochtone guyanais. Le discours politique prononc\u00e9 par F\u00e9lix Tiouka est devenu un texte fondamental pour les luttes autochtones en Guyane.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/101224/apres-40-ans-de-lutte-les-revendications-des-peuples-autochtones-de-guyane-restent-entieres"
    },
    {
        "title": "Un nouveau premier ministre nomm\u00e9 en Syrie",
        "summary": "Les rebelles islamistes qui ont renvers\u00e9 le pr\u00e9sident syrien Bachar al-Assad ont promis, mardi 10 d\u00e9cembre, de ch\u00e2tier les responsables \u00abdes tortures contre le peuple\u00bb sous l\u2019ancien gouvernement, et nomm\u00e9 premier ministre l\u2019ancien leader du groupe HTC \u00e0 Idlib.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/101224/un-nouveau-premier-ministre-nomme-en-syrie"
    },
    {
        "title": "Dotations en berne: les coll\u00e8ges et les lyc\u00e9es contraints de faire les fonds de tiroirs",
        "summary": "Ici l\u2019on rogne sur les ramettes de papier, l\u00e0 sur les voyages, ou encore sur les radiateurs dont on retarde l\u2019allumage\u2026 Un peu partout en France, face \u00e0 la baisse des dotations et au marasme politique ambiant, les \u00e9tablissements du second degr\u00e9 ne savent pas comment ils pourront terminer l\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/101224/dotations-en-berne-les-colleges-et-les-lycees-contraints-de-faire-les-fonds-de-tiroirs"
    },
    {
        "title": "Rugby: la justice argentine abandonne les poursuites pour viol contre J\u00e9gou et Auradou",
        "summary": "\u00abL\u2019acte [sexuel] \u00e9tait consenti, aucun crime n\u2019a \u00e9t\u00e9 commis et il ne fait aucun doute qu\u2019ils sont innocents\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 l\u2019un des avocats des joueurs fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019issue du d\u00e9lib\u00e9r\u00e9. La d\u00e9fense de la plaignante peut encore faire appel.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/101224/rugby-la-justice-argentine-abandonne-les-poursuites-pour-viol-contre-jegou-et-auradou"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019Olympia, une soir\u00e9e pour financer l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me catho-tradi",
        "summary": "La \u00abNuit du bien commun\u00bb a permis de r\u00e9colter 1,4 million d\u2019euros, lundi 9 d\u00e9cembre. Pr\u00e9tendument apolitique, l\u2019\u00e9v\u00e9nement caritatif, fond\u00e9 par le milliardaire ultra-conservateur Pierre-\u00c9douard St\u00e9rin, aide des associations proches des r\u00e9seaux catholiques r\u00e9actionnaires et des mouvements anti-IVG.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/101224/l-olympia-une-soiree-pour-financer-l-ecosysteme-catho-tradi"
    },
    {
        "title": "Le fantasme d\u2019une \u00abinsurrection violente\u00bb et \u00abzadiste\u00bb revient hanter le plateau de Millevaches",
        "summary": "Au c\u0153ur du Limousin, le plateau de Millevaches, que ses habitants d\u00e9peignent comme un lieu de solidarit\u00e9 et d\u2019auto-organisation, est l\u2019enjeu d\u2019une guerre culturelle et politique. Un d\u00e9put\u00e9 d\u2019extr\u00eame droite local, relay\u00e9 par Bruno Retailleau, voit dans un centre culturel ind\u00e9pendant les pr\u00e9mices d\u2019une ZAD.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/101224/le-fantasme-d-une-insurrection-violente-et-zadiste-revient-hanter-le-plateau-de-millevaches"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 d\u2019avoir tabass\u00e9 des n\u00e9onazis, un antifa install\u00e9 \u00e0 Paris risque l\u2019extradition vers la Hongrie",
        "summary": "La justice fran\u00e7aise doit examiner mi-d\u00e9cembre la demande d\u2019extradition \u00e9mise contre un militant albanais recherch\u00e9 pour des violences commises en 2023 \u00e0 Budapest en marge du \u00abJour de l\u2019honneur\u00bb, le plus important rassemblement annuel de n\u00e9onazis en Europe.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/111224/accuse-d-avoir-tabasse-des-neonazis-un-antifa-installe-paris-risque-l-extradition-vers-la-hongrie"
    },
    {
        "title": "D\u00e9mat\u00e9rialisation et agents surcharg\u00e9s: comment l\u2019administration maltraite les \u00e9trangers",
        "summary": "Pour les \u00e9trangers, toutes les d\u00e9marches li\u00e9es au droit au s\u00e9jour se font d\u00e9sormais en ligne. Dans un rapport rendu le 11 d\u00e9cembre, le D\u00e9fenseur des droits \u00e9pingle les services de l\u2019\u00c9tat et d\u00e9nonce des \u00abatteintes massives\u00bb aux droits des usagers. Mediapart a enqu\u00eat\u00e9 sur ces dysfonctionnements.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/111224/dematerialisation-et-agents-surcharges-comment-l-administration-maltraite-les-etrangers"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl: au tribunal, N\u00e9tanyahou juge \u00abridicules\u00bb les accusations de corruption qui le visent",
        "summary": "Poursuivi pour corruption, fraude et abus de confiance, le premier ministre isra\u00e9lien a comparu pour la premi\u00e8re fois mardi \u00e0 Tel-Aviv. Il a fustig\u00e9 les m\u00e9dias et insist\u00e9 sur le fait qu\u2019il \u00e9tait \u00aboccup\u00e9 par des questions importantes \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/111224/israel-au-tribunal-netanyahou-juge-ridicules-les-accusations-de-corruption-qui-le-visent"
    },
    {
        "title": "A\u00efcha, \u00abcorps et a\u0302me\u00bb avec les r\u00e9fugi\u00e9s",
        "summary": "Ce film photographique suit le quotidien d\u2019A\u00efcha, qui aide les r\u00e9fugi\u00e9s dans les rues de Paris. En m\u00ealant photographies, s\u00e9quences vid\u00e9o et sons, elle plonge le regard au plus pr\u00e8s de la vie de celles et ceux qui ont fui leurs pays et se trouvent rejet\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/111224/aicha-corps-et-me-avec-les-refugies"
    },
    {
        "title": "Comment les Ukrainiens essaient de convaincre Trump de ne pas les laisser tomber",
        "summary": "Pour \u00e9viter que le futur pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis ne la contraigne \u00e0 un accord de paix trop d\u00e9favorable avec Moscou ou ne stoppe toute aide militaire et financi\u00e8re, l\u2019administration ukrainienne multiplie les initiatives diplomatiques et les contacts, officiels et non officiels.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/111224/comment-les-ukrainiens-essaient-de-convaincre-trump-de-ne-pas-les-laisser-tomber"
    },
    {
        "title": "Face aux carbonationalismes, l\u2019urgence d\u2019une \u00e9cologie internationaliste",
        "summary": "Alors que 2024 sera l\u2019ann\u00e9e la plus chaude jamais enregistr\u00e9e, les extr\u00eames droites mondiales s\u2019agr\u00e8gent autour de l\u2019anti-\u00e9cologisme et de la d\u00e9fense des \u00e9nergies fossiles. Face \u00e0 ce p\u00e9ril, l\u2019heure est au sursaut antifasciste pour l\u2019\u00e9cologie politique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/111224/face-aux-carbonationalismes-l-urgence-d-une-ecologie-internationaliste"
    }
]