[
    {
        "title": "\u00abOtages palestiniens\u00bb: malaise \u00e0 France Info TV apr\u00e8s la suspension d\u2019un journaliste",
        "summary": "La direction de France Info TV a pr\u00e9sent\u00e9 ses excuses et a suspendu un journaliste samedi, apr\u00e8s la diffusion d\u2019un bandeau qualifiant des prisonniers palestiniens d\u2019\u00abotages\u00bb. Une d\u00e9cision qui suscite l\u2019\u00e9moi des journalistes de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/270125/otages-palestiniens-malaise-france-info-tv-apres-la-suspension-d-un-journaliste"
    },
    {
        "title": "\u00abLa R\u00e9publique d\u00e9mocratique du\u00a0Congo est une r\u00e9serve pour les dominants\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abBarbarie num\u00e9rique, une autre histoire du monde connect\u00e9\u00bb, le sociologue Fabien Lebrun explique comment la r\u00e9volution num\u00e9rique est depuis trente ans l\u2019une des causes des guerres dans l\u2019est de la RDC, o\u00f9 une grande partie des minerais n\u00e9cessaires sont disponibles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/270125/la-republique-democratique-du-congo-est-une-reserve-pour-les-dominants"
    },
    {
        "title": "RDC: les rebelles entrent dans Goma dans l\u2019indiff\u00e9rence de la communaut\u00e9 internationale",
        "summary": "Le mouvement rebelle M23 soutenu par l\u2019arm\u00e9e rwandaise est entr\u00e9 dans la ville d\u2019un million d\u2019habitants, sans parvenir pour l\u2019heure \u00e0 la contr\u00f4ler totalement. Ni les forces internationales d\u00e9ploy\u00e9es sur place, ni les \u00c9tats partenaires du Rwanda n\u2019ont pu \u2013 ou voulu \u2013 emp\u00eacher la catastrophe humanitaire qui s\u2019annonce.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/270125/rdc-les-rebelles-entrent-dans-goma-dans-l-indifference-de-la-communaute-internationale"
    },
    {
        "title": "Prise au pi\u00e8ge de son logiciel, l\u2019assurance-maladie coupe dans les indemnit\u00e9s de milliers d\u2019usagers",
        "summary": "Arp\u00e8ge, le syst\u00e8me automatique utilis\u00e9 par l\u2019assurance-maladie pour payer les indemnit\u00e9s des assur\u00e9s en arr\u00eat maladie ou cong\u00e9 maternit\u00e9, bloque des paiements. Dans deux d\u00e9partements, des assur\u00e9s ne per\u00e7oivent plus rien ou seulement une partie des versements.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270125/prise-au-piege-de-son-logiciel-l-assurance-maladie-coupe-dans-les-indemnites-de-milliers-d-usagers"
    },
    {
        "title": "Jean-Marc Morandini, alias Catherine Leclerc, condamn\u00e9 en appel pour harc\u00e8lement sexuel",
        "summary": "Poursuivi pour harc\u00e8lement sexuel et travail dissimul\u00e9, l\u2019animateur de CNews a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 lundi en appel \u00e0 18 mois de prison avec sursis et \u00e0 une obligation de soins. Le groupe Canal+, qui disait attendre l\u2019arr\u00eat de la cour d\u2019appel, va devoir se prononcer sur son maintien \u00e0 l\u2019antenne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270125/jean-marc-morandini-alias-catherine-leclerc-condamne-en-appel-pour-harcelement-sexuel"
    },
    {
        "title": "Au Pays basque, le retour du d\u00e9lit de solidarit\u00e9 mobilise contre lui",
        "summary": "Environ 2 500 personnes ont manifest\u00e9 dimanche entre Irun (Espagne) et Hendaye (France), \u00e0 deux jours du proc\u00e8s de sept militants accus\u00e9s d\u2019avoir aid\u00e9 trente-six personnes migrantes \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer en France. Depuis 2021, neuf personnes sont mortes en tentant de passer la fronti\u00e8re au Pays basque.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270125/au-pays-basque-le-retour-du-delit-de-solidarite-mobilise-contre-lui"
    },
    {
        "title": "\u00abAbonnez-vous matin\u00bb: le festival de cin\u00e9ma La Grande R\u00e9volte, avec M\u00e9lanie Simon-Franza",
        "summary": "Trois vendredis par mois, de 10 heures \u00e0 midi, le vid\u00e9aste Ostpolitik anime une matinale pour passer en revue les derni\u00e8res infos publi\u00e9es dans Mediapart: actualit\u00e9 internationale, politique, culture, billets du Club, documentaires, etc.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/270125/abonnez-vous-matin-le-festival-de-cinema-la-grande-revolte-avec-melanie-simon-franza"
    },
    {
        "title": "Chez Arkema, dans l\u2019Is\u00e8re, des licenciements d\u00e9nonc\u00e9s comme un \u00abeffet d\u2019aubaine\u00bb",
        "summary": "Sur le site industriel de Jarrie, au sud de Grenoble, la tension est palpable apr\u00e8s l\u2019annonce de la suppression de 154 postes, cons\u00e9cutive \u00e0 la mise en redressement de l\u2019usine voisine de Vencorex. Salari\u00e9s et politiques d\u00e9noncent la pr\u00e9cipitation de la direction et d\u00e9plorent l\u2019inertie de l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/270125/chez-arkema-dans-l-isere-des-licenciements-denonces-comme-un-effet-d-aubaine"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Paris, des lyc\u00e9ens \u00e9trangers expuls\u00e9s de leurs logements en pleine ann\u00e9e scolaire",
        "summary": "Une centaine de lyc\u00e9ens \u00e9trangers, jusque-l\u00e0 log\u00e9s dans des logements individuels \u00e0 Paris, sont contraints d\u00e8s la fin janvier de les quitter pour rejoindre des centres d\u2019h\u00e9bergement d\u2019urgence \u00e0 travers la France. Un bouleversement qui menace leur poursuite d\u2019\u00e9tudes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270125/paris-des-lyceens-etrangers-expulses-de-leurs-logements-en-pleine-annee-scolaire"
    },
    {
        "title": "Aust\u00e9rit\u00e9, d\u00e9ficit, licenciements: \u00e0 quoi joue le gouvernement? Mathias Th\u00e9pot dans \u00abAbonnez-vous\u00bb",
        "summary": "Mathias Th\u00e9pot r\u00e9pond \u00e0 toutes vos questions lundi 27 janvier dans l\u2019\u00e9mission \u00abAbonnez-vous\u00bb sur Twitch \u00e0 partir de 18 heures. Aust\u00e9rit\u00e9, d\u00e9rapage des comptes publics, plans de licenciement: quel budget pour 2025?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/270125/austerite-deficit-licenciements-quoi-joue-le-gouvernement-mathias-thepot-dans-abonnez-vous-ce"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des financements libyens: le \u00ablucide\u00bb Sarkozy continue d\u2019enfoncer le \u00abna\u00eff\u00bb Gu\u00e9ant",
        "summary": "Le tribunal de Paris s\u2019est pench\u00e9, lundi 27 janvier, sur la lib\u00e9ration des infirmi\u00e8res bulgares et la fastueuse visite de Kadhafi \u00e0 Paris en d\u00e9cembre 2007. Confront\u00e9 aux \u00e9l\u00e9ments d\u00e9montrant les liens de Ziad Takieddine avec l\u2019\u00c9lys\u00e9e, Nicolas Sarkozy a de nouveau accabl\u00e9 Claude Gu\u00e9ant.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/280125/proces-des-financements-libyens-le-lucide-sarkozy-continue-d-enfoncer-le-naif-gueant"
    },
    {
        "title": "La proposition de loi sur le narcotrafic arrive au S\u00e9nat",
        "summary": "Cr\u00e9ation d\u2019un parquet national anticriminalit\u00e9 organis\u00e9e, statut de repenti, durcissement des peines: l\u2019examen du texte doit d\u00e9buter mardi 28 janvier en s\u00e9ance publique, dans un relatif consensus parlementaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/280125/la-proposition-de-loi-sur-le-narcotrafic-arrive-au-senat"
    },
    {
        "title": "Loi contre le narcotrafic: \u00abLe v\u00e9ritable but poursuivi est de museler la d\u00e9fense\u00bb",
        "summary": "Karine Bourdi\u00e9, copr\u00e9sidente de l\u2019Association des avocats p\u00e9nalistes (Adap), pose un \u0153il critique sur la proposition de loi \u00abvisant \u00e0 sortir la France du pi\u00e8ge du narcotrafic\u00bb, d\u00e9battue au S\u00e9nat \u00e0 partir de mardi.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/280125/loi-contre-le-narcotrafic-le-veritable-poursuivi-est-de-museler-la-defense"
    },
    {
        "title": "Tunisie: pas de r\u00e9pit pour les opposants politiques",
        "summary": "Des dizaines de responsables politiques, d\u2019hommes d\u2019affaires, de journalistes et de militants et militantes sont en prison. Sihem Bensedrine, en gr\u00e8ve de la faim, a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9e. La peine de l\u2019avocate Sonia Dahmani a \u00e9t\u00e9 \u00e0 peine r\u00e9duite en appel. D\u2019autres ont vu leur d\u00e9tention prolong\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/280125/tunisie-pas-de-repit-pour-les-opposants-politiques"
    },
    {
        "title": "En pleine \u00e9lection agricole, le S\u00e9nat vote le retour des insecticides tueurs d\u2019abeilles",
        "summary": "Lundi 27 janvier, le S\u00e9nat a vot\u00e9 le retour des n\u00e9onicotino\u00efdes et des facilitations accord\u00e9es \u00e0 la construction des m\u00e9gabassines. Une proposition de loi venue du s\u00e9nateur et ancien \u00e9lu de la FNSEA Laurent Duplomb, qui devra passer en deuxi\u00e8me lecture \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/280125/en-pleine-election-agricole-le-senat-vote-le-retour-des-insecticides-tueurs-d-abeilles"
    },
    {
        "title": "En Serbie, Milo\u0161 Vu\u010devi\u0107 d\u00e9missionne apr\u00e8s trois mois de manifestations",
        "summary": "Le premier ministre serbe a annonc\u00e9 mardi sa d\u00e9mission apr\u00e8s trois mois de manifestations contre la corruption d\u00e9clench\u00e9es par l\u2019effondrement meurtrier de l\u2019auvent de la gare de Novi Sad, et a appel\u00e9 \u00e0 l\u2019apaisement \u00abdes tensions dans la soci\u00e9t\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/280125/en-serbie-milos-vucevic-demissionne-apres-trois-mois-de-manifestations"
    },
    {
        "title": "Le calvaire administratif d\u2019une professeure des \u00e9coles en qu\u00eate de r\u00e9habilitation",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir contest\u00e9 un rapport d\u2019inspection la concernant, une enseignante de l'acad\u00e9mie de Normandie explique avoir subi une v\u00e9ritable d\u00e9gringolade professionnelle orchestr\u00e9e par sa hi\u00e9rarchie. Face au mutisme de l\u2019administration, elle tente la contre-attaque en justice.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/280125/le-calvaire-administratif-d-une-professeure-des-ecoles-en-quete-de-rehabilitation"
    },
    {
        "title": "Comment l\u2019\u00c9ducation nationale\u00a0cultive le secret",
        "summary": "Courriers, relances, proc\u00e9dures devant des commissions ind\u00e9pendantes ou le tribunal administratif\u2026 L\u2019acc\u00e8s aux documents et aux chiffres de l\u2019\u00c9ducation nationale se heurte souvent \u00e0 un silence obstin\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/280125/comment-l-education-nationale-cultive-le-secret"
    },
    {
        "title": "RDC: plusieurs ambassades attaqu\u00e9es \u00e0 Kinshasa",
        "summary": "Des manifestants en col\u00e8re ont attaqu\u00e9 plusieurs ambassades dans la capitale de la R\u00e9publique d\u00e9moratique du Congo, dont celles du Rwanda et de la France. Les rebelles du M23, appuy\u00e9s par des soldats rwandais, sont entr\u00e9s dimanche \u00e0 Goma, grande ville de l\u2019est du pays.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/280125/rdc-plusieurs-ambassades-attaquees-kinshasa"
    }
]