[
    {
        "title": "Au proc\u00e8s Assange: une audience pour le droit de se battre",
        "summary": "Pendant deux jours, les avocats du fondateur de WikiLeaks et ceux des \u00c9tats-Unis ont pr\u00e9sent\u00e9 leurs arguments devant la Haute Cour de justice de Londres. Objectif de la d\u00e9fense: prouver aux deux juges que Julian Assange devrait avoir le droit de faire formellement appel de la d\u00e9cision d\u2019extradition prise en 2021 \u00e0 la demande de l\u2019administration de Donald Trump.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/210224/au-proces-assange-une-audience-pour-le-droit-de-se-battre"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite, un pr\u00e9sident sans principe",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion de la panth\u00e9onisation de Manouchian, Emmanuel Macron a sorti le RN de l\u2019\u00abarc r\u00e9publicain\u00bb dans lequel il ne cesse de l\u2019installer depuis des ann\u00e9es. Une d\u00e9claration tactique qui n\u2019a pas grand-chose \u00e0 voir avec les fondamentaux, officiellement d\u00e9clar\u00e9s disparus avec la loi immigration.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210224/face-l-extreme-droite-un-president-sans-principe"
    },
    {
        "title": "\u00c0 trois jours du Salon de l\u2019agriculture, le nouvel exercice de com\u2019 de Matignon",
        "summary": "Gabriel Attal a pr\u00e9sent\u00e9, mercredi matin, les derni\u00e8res propositions du gouvernement pour r\u00e9pondre \u00e0 la col\u00e8re agricole, alors que le Salon de l\u2019agriculture ouvre ses portes samedi. Sans surprise, plusieurs questions restent sans r\u00e9ponse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210224/trois-jours-du-salon-de-l-agriculture-le-nouvel-exercice-de-com-de-matignon"
    },
    {
        "title": "Dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, l\u2019eau de la discorde",
        "summary": "Apr\u00e8s deux ans sans v\u00e9ritable pluie, les agriculteurs s\u2019interrogent sur la priorit\u00e9 donn\u00e9e au tourisme, tandis que des collectifs s\u2019organisent pour contester avec vigueur les nouveaux projets d\u2019urbanisation gourmands en eau.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/210224/dans-les-pyrenees-orientales-l-eau-de-la-discorde"
    },
    {
        "title": "Call of Terror: cinq pr\u00e9fectures de Rh\u00f4ne-Alpes interdisent le festival de black metal n\u00e9onazi",
        "summary": "La cinqui\u00e8me \u00e9dition de la soir\u00e9e clandestine, cens\u00e9e se tenir samedi 24 f\u00e9vrier dans un lieu ind\u00e9termin\u00e9 entre Lyon et Gen\u00e8ve, doit r\u00e9unir quatre groupes internationaux \u00e0 l\u2019id\u00e9ologie national-socialiste revendiqu\u00e9e. Plusieurs centaines de spectateurs sont attendus.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210224/call-terror-cinq-prefectures-de-rhone-alpes-interdisent-le-festival-de-black-metal-neonazi"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la mort de Lucas aux urgences, des d\u00e9put\u00e9s r\u00e9clament une commission d\u2019enqu\u00eate",
        "summary": "Une demande d\u2019ouverture de commission d\u2019enqu\u00eate pour faire toute la lumi\u00e8re sur la situation des urgences en France a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e aujourd\u2019hui \u00e0 Ya\u00ebl Braun-Pivet. Un \u00e9tat critique qui atteint son sommet dans les services de l\u2019h\u00f4pital d\u2019Hy\u00e8res.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210224/apres-la-mort-de-lucas-aux-urgences-des-deputes-reclament-une-commission-d-enquete"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9gion Normandie en pince pour une ferme \u00e0 homards industrielle",
        "summary": "Un ancien candidat du parti politique du pr\u00e9sident de la r\u00e9gion Normandie Herv\u00e9 Morin a lanc\u00e9 un ambitieux projet d\u2019\u00e9levage en batterie pour devenir le premier fournisseur de homards normands d\u2019Europe. L\u2019aide d\u2019un demi-million d\u2019euros de la r\u00e9gion interroge, comme la p\u00e9rennit\u00e9 \u00e9conomique et \u00e9cologique du projet.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210224/la-region-normandie-en-pince-pour-une-ferme-homards-industrielle"
    },
    {
        "title": "La formation des enseignants du priv\u00e9, partie invisible des subventions de l\u2019\u00c9tat",
        "summary": "Formiris g\u00e8re la formation dispens\u00e9e dans les \u00e9tablissements priv\u00e9s sous contrat avec l\u2019\u00c9tat. Syndicats et enseignants d\u00e9noncent certains des contenus qui puisent dans la doctrine religieuse, alors que l\u2019organisme est aliment\u00e9 par des fonds publics.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210224/la-formation-des-enseignants-du-prive-partie-invisible-des-subventions-de-l-etat"
    },
    {
        "title": "Manouchian au Panth\u00e9on: un geste m\u00e9moriel empreint d\u2019hypocrisie politique",
        "summary": "\u00c0 gauche, de nombreuses voix d\u00e9plorent qu\u2019en honorant la m\u00e9moire d\u2019un r\u00e9sistant communiste \u00e9tranger, Emmanuel Macron tente de se racheter \u00abune virginit\u00e9 antifasciste\u00bb, peu de temps apr\u00e8s avoir succomb\u00e9 aux sir\u00e8nes de la pr\u00e9f\u00e9rence nationale et de la remise en cause du droit du sol.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/200224/manouchian-au-pantheon-un-geste-memoriel-empreint-d-hypocrisie-politique"
    },
    {
        "title": "Manouchian et ses camarades partageaient \u00abun horizon internationaliste\u00bb",
        "summary": "Les historiens Dimitri Manessis et Jean Vigreux, qui viennent de publier \u00abAvec tous tes fr\u00e8res \u00e9trangers\u00bb, reviennent sur la nature de l\u2019engagement des FTP-MOI dans la R\u00e9sistance.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/200224/manouchian-et-ses-camarades-partageaient-un-horizon-internationaliste"
    },
    {
        "title": "Au Panth\u00e9on, Manouchian mis au supplice du verbe macronien",
        "summary": "La translation des restes de Missak et M\u00e9lin\u00e9e Manouchian au Panth\u00e9on a donn\u00e9 lieu \u00e0 deux ou trois moments magnifiques, dont \u00abL\u2019Affiche rouge\u00bb chant\u00e9e par Feu! Chatterton. N\u00e9anmoins, tout fut terni par l\u2019accaparement et l\u2019embrouillamini du pouvoir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/220224/au-pantheon-manouchian-mis-au-supplice-du-verbe-macronien"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9conomie de la Cisjordanie paye le prix fort de la guerre \u00e0 Gaza",
        "summary": "Permis de travail suspendus, checkpoints renforc\u00e9s, touristes volatilis\u00e9s, taxes non vers\u00e9es: plus de quatre mois apr\u00e8s le d\u00e9but de la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas dans l\u2019enclave palestinienne, les territoires occup\u00e9s subissent eux aussi une crise \u00e9conomique sans pr\u00e9c\u00e9dent.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/220224/l-economie-de-la-cisjordanie-paye-le-prix-fort-de-la-guerre-gaza"
    },
    {
        "title": "\u00abAbonnez-vous\u00bb, notre \u00e9mission Twitch: le nouvel \u00e9lan de la r\u00e9volution #MeToo",
        "summary": "Lundi 26 f\u00e9vrier, Sarah Brethes, journaliste au p\u00f4le enqu\u00eates et sp\u00e9cialiste des sujets li\u00e9s aux violences de genre, r\u00e9pond en direct \u00e0 vos questions.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/220224/abonnez-vous-notre-emission-twitch-le-nouvel-elan-de-la-revolution-metoo"
    },
    {
        "title": "Ce que les gauches ukrainiennes ont \u00e0 nous dire",
        "summary": "Apr\u00e8s deux ans de guerre contre la Russie, des militants de gauche ukrainiens racontent la lutte arm\u00e9e, les difficult\u00e9s du combat syndical contre la casse sociale et leur regard sur le futur de leur pays alors que le n\u00e9olib\u00e9ralisme profite du conflit pour s\u2019imposer.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/220224/ce-que-les-gauches-ukrainiennes-ont-nous-dire"
    },
    {
        "title": "En Alsace-Moselle, le Concordat paie des cur\u00e9s loin de leurs paroisses",
        "summary": "Chaque ann\u00e9e, en Alsace-Moselle, le minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur d\u00e9pense plus de 50 millions d\u2019euros pour le financement des ministres du culte et de leurs retraites. Mais la r\u00e9alit\u00e9 du XXIe si\u00e8cle s\u2019est affranchie des dispositions pr\u00e9vues par les textes bicentenaires.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/220224/en-alsace-moselle-le-concordat-paie-des-cures-loin-de-leurs-paroisses"
    },
    {
        "title": "Lafarge et le financement de Daech: pourquoi le parquet antiterroriste exon\u00e8re l\u2019\u00c9tat",
        "summary": "Dans son r\u00e9quisitoire d\u00e9finitif, au terme duquel il r\u00e9clame la tenue d\u2019un proc\u00e8s contre la multinationale et ses anciens dirigeants, le Parquet national antiterroriste met en pi\u00e8ces la th\u00e8se, d\u00e9fendue par plusieurs mis en cause, d\u2019une complicit\u00e9 de la diplomatie et des services de renseignement fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/220224/lafarge-et-le-financement-de-daech-pourquoi-le-parquet-antiterroriste-exonere-l-etat"
    },
    {
        "title": "La Chine menace le monde d\u2019une guerre des prix industriels",
        "summary": "Alors que les \u00e9conomies occidentales souffrent encore des effets de l\u2019inflation, P\u00e9kin s\u2019enfonce dans la d\u00e9flation et menace d\u2019exporter sa surproduction vers le reste du monde dans une guerre des prix.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/220224/la-chine-menace-le-monde-d-une-guerre-des-prix-industriels"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ducation et l\u2019\u00e9cologie sacrifi\u00e9es sur l\u2019autel de l\u2019aust\u00e9rit\u00e9",
        "summary": "Un d\u00e9cret pr\u00e9cise les d\u00e9tails des efforts budg\u00e9taires pr\u00e9vus dans le cadre du plan d\u2019aust\u00e9rit\u00e9 du gouvernement annonc\u00e9 lundi. L\u2019\u00c9ducation nationale paie un lourd tribut en termes de postes, tandis que l\u2019\u00e9cologie est ratibois\u00e9e. Seule la d\u00e9fense est pr\u00e9serv\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/220224/l-education-et-l-ecologie-sacrifiees-sur-l-autel-de-l-austerite"
    }
]