[
    {
        "title": "Dans la rue, les syndicats entament doucement le bras de fer avec le gouvernement Barnier",
        "summary": "Pendant que le premier ministre pronon\u00e7ait son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale, les syndicats ont battu le pav\u00e9, r\u00e9clamant l\u2019abrogation de la r\u00e9forme des retraites et la hausse des salaires. Dans la foule clairsem\u00e9e, des militants syndicaux fatigu\u00e9s et inquiets.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/011024/dans-la-rue-les-syndicats-entament-doucement-le-bras-de-fer-avec-le-gouvernement-barnier"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier endort l\u2019Assembl\u00e9e, soutiens comme opposants",
        "summary": "Le flou du discours de politique g\u00e9n\u00e9rale du premier ministre, destin\u00e9 \u00e0 m\u00e9nager l\u2019extr\u00eame droite comme le camp pr\u00e9sidentiel, lui a permis de s\u2019\u00e9viter une bronca d\u2019entr\u00e9e de jeu. Mais il n\u2019a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 ni enthousiasme ni hostilit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/011024/michel-barnier-endort-l-assemblee-soutiens-comme-opposants"
    },
    {
        "title": "\u00c9cologie: un discours qui fleure bon la naphtaline",
        "summary": "Se pr\u00e9sentant comme engag\u00e9 sur les questions \u00e9cologiques, Michel Barnier a tenu devant l\u2019Assembl\u00e9e un discours techno-solutionniste particuli\u00e8rement pass\u00e9iste, qui masque aussi d\u2019importants reculs, notamment sur le \u00abz\u00e9ro artificialisation nette\u00bb et les passoires thermiques.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/011024/ecologie-un-discours-qui-fleure-bon-la-naphtaline"
    },
    {
        "title": "Barnier revient un peu sur le dogme fiscal macroniste, mais promet surtout l\u2019aust\u00e9rit\u00e9",
        "summary": "Le premier ministre a act\u00e9 une rupture avec le refus du camp pr\u00e9sidentiel des hausses d\u2019imp\u00f4ts pour les plus riches. Cela \u00e9tant dit, il promet de faire peser les deux tiers de l\u2019effort budg\u00e9taire sur la d\u00e9pense publique. En somme, de poursuivre l\u2019aust\u00e9rit\u00e9 engag\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/011024/barnier-revient-un-peu-sur-le-dogme-fiscal-macroniste-mais-promet-surtout-l-austerite"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau, le ministre qui veut opposer le peuple et l\u2019\u00c9tat de droit",
        "summary": "En remettant en cause l\u2019intangibilit\u00e9 de l\u2019\u00c9tat de droit au nom de suppos\u00e9es attentes du \u00abpeuple souverain\u00bb, notamment en mati\u00e8re d\u2019immigration, le nouveau ministre de l\u2019int\u00e9rieur place un peu plus la France sur la voie des d\u00e9mocraties illib\u00e9rales.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/011024/bruno-retailleau-le-ministre-qui-veut-opposer-le-peuple-et-l-etat-de-droit"
    },
    {
        "title": "Sans majorit\u00e9, Michel Barnier marche sur des \u0153ufs \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "La d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale du premier ministre a confirm\u00e9 la continuit\u00e9 des grandes orientations socio-\u00e9conomiques d\u2019Emmanuel Macron. En d\u00e9pit de quelques annonces budg\u00e9taires, dont la promesse de hausses d\u2019imp\u00f4ts, l\u2019horizon politique du pays n\u2019est pas beaucoup plus clair. Et le nouvel ex\u00e9cutif est toujours minoritaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/011024/sans-majorite-michel-barnier-marche-sur-des-oeufs-l-assemblee"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie: \u00abNous sommes dans une lutte politique\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s la contestation et les r\u00e9voltes de mai, comment relancer le processus de d\u00e9colonisation du territoire ultramarin? Dans \u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb, le d\u00e9put\u00e9 ind\u00e9pendantiste Emmanuel Tjibaou \u00e9change avec la romanci\u00e8re Alice Zeniter, qui publie \u00abFrapper l\u2019\u00e9pop\u00e9e\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/011024/nouvelle-caledonie-nous-sommes-dans-une-lutte-politique"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019isolement vous enl\u00e8ve votre \u00e2me\u00bb:\u00a0le plaidoyer de Julian Assange pour la libert\u00e9 d\u2019expression",
        "summary": "Le lanceur d\u2019alerte et journaliste s\u2019est exprim\u00e9 le 1er octobre devant le Conseil de l\u2019Europe pour la premi\u00e8re fois depuis sa sortie de d\u00e9tention. Il continue d\u2019alerter sur les effets dramatiques de son arrestation pour la libert\u00e9 d\u2019expression et le journalisme d\u2019investigation.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/011024/l-isolement-vous-enleve-votre-ame-le-plaidoyer-de-julian-assange-pour-la-liberte-d-expression"
    },
    {
        "title": "Pollution: les chiffres noirs du p\u00e9trolier fran\u00e7ais Perenco",
        "summary": "La compagnie familiale, d\u00e9j\u00e0 vis\u00e9e par une plainte de deux ONG pour atteintes \u00e0 l\u2019environnement, \u00e9met davantage de CO2 que TotalEnergies en br\u00fblant le gaz qui s\u2019\u00e9chappe de ses champs p\u00e9troliers en Afrique et au Moyen-Orient, selon des chiffres in\u00e9dits.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/011024/pollution-les-chiffres-noirs-du-petrolier-francais-perenco"
    },
    {
        "title": "Pour l\u2019universitaire Robert Shapiro, \u00abd\u00e9mocrates et r\u00e9publicains ont appris de la contestation de l\u2019\u00e9lection en 2020\u00bb",
        "summary": "Le politiste Robert Y. Shapiro, professeur \u00e0 Columbia, explicite les dynamiques actuelles d\u2019une campagne \u00e9lectorale am\u00e9ricaine plus incertaine que jamais. \u00abM\u00eame un petit effet \u00e9lectoral peut avoir des cons\u00e9quences immenses\u00bb, dit-il.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/011024/pour-l-universitaire-robert-shapiro-democrates-et-republicains-ont-appris-de-la-contestation-de-l-e"
    }
]